[{"link": ["noticia.php?id=604"], "title": ["PARTICIPAR\u00c1 AYUNTAMIENTO EN ENTREGA DE CONSTANCIAS DE IHEA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 3, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t30 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la campa\u00f1a para abatir el rezago educativo efectuada por el Instituto Hidalguense de Educaci\u00f3n para Adultos (IHAE), el Ayuntamiento participar\u00e1 en un evento tendiente a entregar constancias y certificados."]},
{"link": ["noticia.php?id=605"], "title": ["CONTIN\u00daA ECOLOG\u00cdA Y MEDIO AMBIENTE IMPARTIENDO TALLERES EN INSTITUCIONES "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 3, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a las actividades que se encuentran implementando,\u00a0 el\u00a0 director del \u00e1rea de Ecolog\u00eda y Medio Ambiente refiri\u00f3 que se est\u00e1 dando \u00a0continuidad en las instituciones educativas de nivel primaria a los talleres sobre conservaci\u00f3n de los recursos naturales."]},
{"link": ["noticia.php?id=606"], "title": ["CENTRO PAMAR COADYUVAR\u00c1 EN LA CONSULTA INFANTIL Y JUVENIL 2015"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 3, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la Jornada Electoral tendiente a realizarse el pr\u00f3ximo domingo, el Instituto Electoral de Hidalgo en coordinaci\u00f3n con el Sistema DIF Estatal, a trav\u00e9s de la Subdirecci\u00f3n de Promoci\u00f3n de Habilidades para la Vida (PROHAVI), convocan a ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes asistentes al Centro PAMAR, as\u00ed como en general, a participar en la \u201cConsulta Infantil y Juvenil 2015\u201d.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=602"], "title": ["IMPLEMENTA DIF MUNICIPAL  CAMPA\u00d1A DE SALUD VISUAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 2, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t63 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de apoyar a personas de escasos\u00a0 recursos\u00a0 econ\u00f3micos, el DIF Municipal implement\u00f3 el pasado lunes una campa\u00f1a de salud visual, a la cual acudieron un total de 60 personas, entre ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos."]},
{"link": ["noticia.php?id=603"], "title": ["REHABILITAN CALLE  PRINCIPAL  DE LA COLONIA SAN JOS\u00c9"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 2, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t140 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de agilizar la circulaci\u00f3n vehicular en la Avenida Toribio Reyes de la colonia San Jos\u00e9, personal de Planeaci\u00f3n del Gobierno del Estado en coordinaci\u00f3n con Tr\u00e1nsito Municipal, inici\u00f3 desde el pasado viernes labores tendientes a rehabilitar la referida arteria."]},
{"link": ["noticia.php?id=598"], "title": ["CLAUSURA CASA DE LA CULTURA TALLERES ART\u00cdSTICOS ORDINARIOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 1, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t320 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a los talleres art\u00edsticos ordinarios que se impartieron durante los meses de febrero a mayo del a\u00f1o en curso, el director de Casa de la Cultura manifest\u00f3 que la clausura oficial se realiz\u00f3 el pasado s\u00e1bado en las instalaciones de la dependencia."]},
{"link": ["noticia.php?id=641"], "title": ["REALIZA IHEA ENTREGA SIMB\u00d3LICA DE  CONSTANCIAS DE ALFABETIZACI\u00d3N "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la Campa\u00f1a Nacional de Alfabetizaci\u00f3n y Abatimiento del Rezago Educativo, personal del IHEA llev\u00f3 a cabo el pasado s\u00e1bado en la comunidad de Coamila la entrega simb\u00f3lica de constancias y certificados de nivel primaria."]},
{"link": ["noticia.php?id=642"], "title": ["REHABILITAN DEP\u00d3SITOS DE BASURA  EN EL PRIMER CUADRO DE LA CIUDAD"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t10 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de que el primer cuadro de la ciudad ostente una \u00f3ptima imagen, por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo\u00a0 San Rom\u00e1n Duval, actualmente se est\u00e1n rehabilitando de manera plena los dep\u00f3sitos peatonales de basura."]},
{"link": ["noticia.php?id=628"], "title": ["AYUNTAMIENTO CONMEMOR\u00d3 NATALICIO  DE ANTONIO REYES CABRERA \u201cEL TORDO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 15, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t440 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Rindi\u00e9ndole un merecido homenaje al personaje m\u00e1s ilustre del contexto hist\u00f3rico del municipio, el Ayuntamiento que rige Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, rememor\u00f3 el pasado s\u00e1bado el 184 aniversario de Antonio Reyes Cabrera, \u201cEl Tordo.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=629"], "title": ["IMPARTE PL\u00c1TICA A DELEGADOS MUNICIPALES SOBRE  DISPOSICI\u00d3N PARA EL CUIDADO DE PERROS Y GATOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 15, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t66 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la campa\u00f1a \u201cTenencia Responsable de Perros y Gatos\u201d, implementada por el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval a trav\u00e9s del \u00e1rea de Ecolog\u00eda y Medio Ambiente, el d\u00eda de ayer se imparti\u00f3 una pl\u00e1tica al respecto a delegados de colonias y comunidades."]},
{"link": ["noticia.php?id=630"], "title": ["AYUNTAMIENTO PARTICIPA EN EVENTO CONMEMORATIVO "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 15, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t70 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Colaborando con los eventos programados por las diversas instituciones educativas de la jurisdicci\u00f3n, personal adscrito al Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, particip\u00f3 el d\u00eda de ayer en un acto c\u00edvico conmemorativo al natalicio de Antonio Reyes Cabrera, \u201cEl Tordo.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=638"], "title": ["CASA DE CULTURA CLAUSURA CURSO DE PINTURA EN CHALAHUIYAPA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t30 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Como parte del proyecto cultural del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, en coordinaci\u00f3n con el Centro de las Artes de Hidalgo, se abrieron extensiones en comunidades para impartir cursos art\u00edsticos a ni\u00f1os y adolescentes."]},
{"link": ["noticia.php?id=639"], "title": ["ENTREGA COMUDE UNIFORMES DEPORTIVOS A EQUIPO REPRESENTATIVO DE CHALAHUIYAPA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t20 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Patentizando una vez m\u00e1s su compromiso de impulsar el rubro deportivo en el municipio, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, autoriz\u00f3 la entrega de uniformes al equipo de futbol de la comunidad de Chalahuiyapa."]},
{"link": ["noticia.php?id=640"], "title": ["REALIZAN ENTREGA \u2013 RECEPCI\u00d3N DE OBRAS EN COMUNIDADES DE TEPEMAXAC Y  TACUATITLA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t30 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con presupuesto bipartito de las \u00f3rdenes de gobierno federal\u00a0 y municipal, se construyeron dos obras prioritarias de car\u00e1cter colectivo en las comunidades de Tepemaxac y Tacuatitla, de las cuales ya se llev\u00f3 a cabo la entrega \u2013 recepci\u00f3n con la participaci\u00f3n de funcionarios de las instancias correspondientes.\u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=634"], "title": ["DIRIGENTE DE TRANSPORTISTAS AGRADECE AL GOBIERNO  DEL ESTADO Y AL ALCALDE POR ASFALTADO DE AVENIDAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t370 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A nombre de los concesionarios que represento, agradezco al Presidente Municipal, Alfredo San Rom\u00e1n Duval y al Gobierno del Estado, por el revestimiento de las principales calles y avenidas de la ciudad, las cuales desde hace varios a\u00f1os ostentaban un considerable deterioro."]},
{"link": ["noticia.php?id=624"], "title": ["PARTICIPA AYUNTAMIENTO EN MARCHA  PRO DONACI\u00d3N DE SANGRE"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 12, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t48 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de salvar vidas a trav\u00e9s del altruismo, el d\u00eda de ayer personal adscrito a la Jurisdicci\u00f3n Sanitaria; Hospital Regional de las Huastecas; Presidencia Municipal y sectores de la sociedad, participaron en una marcha tendiente a promover donaci\u00f3n de sangre."]},
{"link": ["noticia.php?id=625"], "title": ["SEMARNATH DA A CONOCER PROGRAMA DE ORDENAMIENTO ECOL\u00d3GICO A FUNCIONARIOS DE PRESIDENCIA MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 12, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t57 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de las actividades implementadas por personal \u00a0adscrito a la Secretar\u00eda del Medio Ambiente y Recursos Naturales de Hidalgo (SEMARNATH), el d\u00eda de ayer personal adscrito dio a conocer a funcionarios del Ayuntamiento y delegados de colonias de la cabecera, el programa que se denomina \u201cOrdenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n Huasteca.\u201d\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=626"], "title": ["IMPLEMENTAR\u00c1 UBR JORNADA M\u00c9DICA DE EQUINO -TERAPIA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 12, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de beneficiar a infantes que se encuentran en\u00a0 proceso de rehabilitaci\u00f3n, por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se implementar\u00e1 una jornada m\u00e9dica\u00a0 de equino-terapia que tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 100 horas."]},
{"link": ["noticia.php?id=615"], "title": ["CENTRO PAMAR CONTINUA CON TALLERES  DE INTRAMURO A PADRES DE FAMILIA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 8, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t20 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de brindar atenci\u00f3n a padres de familia que tienen hijos con problemas de adicciones, el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n,\u00a0 a trav\u00e9s del Centro", " (PAMAR), contin\u00faa implementando talleres intramuros a progenitores y v\u00e1stagos."]},
{"link": ["noticia.php?id=616"], "title": ["REHABILITAN SISTEMA EL\u00c9CTRICO DE PLANTA DE BOMBEO DE LA CORRALA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t20 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Respecto a las actividades que actualmente est\u00e1n realizando, el director del \u00e1rea de Alumbrado P\u00fablico Municipal, Jonathan Marhone Andrade, refiri\u00f3 que rehabilitan el sistema el\u00e9ctrico de la planta de bombeo de la comunidad de La Corrala."]},
{"link": ["noticia.php?id=617"], "title": ["EXHORTA JUNTA MUNICIPAL DE RECLUTAMIENTO  REALIZAR TR\u00c1MITE DE PRECARTILLAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t30 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una de las obligaciones de todo ciudadano mexicano mayor\u00a0 de edad, es cumplir con el servicio militar, por tal motivo, se exhorta a los j\u00f3venes de la Clase 97 a que acudan a realizar sus respectivos tr\u00e1mites de precartillas a la Junta Municipal de Reclutamiento."]},
{"link": ["noticia.php?id=618"], "title": ["PR\u00d3XIMO A INICIAR CURSOS DE VERANO EN CASA DE LA CULTURA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t20 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de difundir diversas expresiones art\u00edsticas, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de la Casa de la Cultura realizar\u00e1 del 20 de julio al 7 de agosto los cursos de verano que corresponden al a\u00f1o 2015."]},
{"link": ["noticia.php?id=599"], "title": ["CONMEMORA AYUNTAMIENTO \u201cD\u00cdA DE LA MARINA NACIONAL\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 1, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En un merecido reconocimiento a la labor que desempe\u00f1an en beneficio de los mexicanos, el Ayuntamiento conmemor\u00f3 \u00a0ayer \u2013primero de junio- el \u201cD\u00eda de la Marina Nacional\u201d, el cual fue decretado el once de abril de 1942 por el entonces presidente de la rep\u00fablica Manuel \u00c1vila Camacho."]},
{"link": ["noticia.php?id=607"], "title": ["APOYA LIMPIA P\u00daBLICA A \u201cEMBAJADA  MUNDIAL DE ACTIVISTAS POR LA PAZ\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t80 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco conmemorativo del d\u00eda del medio ambiente, un grupo de personas altruistas denominado Embajada Mundial de Activistas por la Paz (EMAP), llevaron a cabo ayer un simulacro de limpieza en el Boulevard Adolfo L\u00f3pez Mateos y calles conducentes a la zona centro de la poblaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=608"], "title": ["REHABILITAN PRINCIPALES AVENIDAS  DEL PRIMER CUADRO DE LA CIUDAD"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t55 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En coordinaci\u00f3n con personal de la Secretar\u00eda de Planeaci\u00f3n y Desarrollo del Gobierno del Estado, elementos de Tr\u00e1nsito Municipal llevan a cabo la rehabilitaci\u00f3n de las principales avenidas del primer cuadro de la ciudad."]},
{"link": ["noticia.php?id=609"], "title": ["Secretario de Seguridad P\u00fablica Municipal:  APROPIADA ACTUACI\u00d3N DEL  MIMO NANAY EN KINDERES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a la actuaci\u00f3n del \u201cMimo Nanay\u201d en instituciones de nivel preescolar, el Secretario de Seguridad P\u00fablica Municipal manifest\u00f3 que ha sido apropiada y por ende ha dado excelentes resultados, ya que es una persona preparada, de amplio criterio y mucho talento art\u00edstico."]},
{"link": ["noticia.php?id=612"], "title": ["EL PR\u00d3XIMO MI\u00c9RCOLES ENTREGAR\u00c1N BECAS DEL PROGRAMA W 15"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 8, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t65 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de continuar estimulando el rubro educativo, el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles se entregar\u00e1n las becas que corresponden al primer cuatrimestre del presente a\u00f1o, de los meses enero \u2013 abril, benefici\u00e1ndose a 865 alumnos con la cantidad total de $ 193,760.00."]},
{"link": ["noticia.php?id=613"], "title": ["Secretario de Seguridad P\u00fablica Municipal:  NING\u00daN INCIDENTE EN CASILLAS  DURANTE JORNADA ELECTORAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 8, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t30 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno al operativo realizado durante la jornada electoral que se llev\u00f3 a cabo el pasado domingo, el Secretario de Seguridad P\u00fablica Municipal, Juan Carlos Vega Casco, manifest\u00f3 que no hubo ning\u00fan incidente en las casillas de votaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=614"], "title": ["REPARAN L\u00cdNEA DE SUMINISTRO DE AGUA DEL SISTEMA DE CANDELARIA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 8, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t30 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La Subdirectora del \u00e1rea Comercial de la Comisi\u00f3n de Agua Potable, Alcantarillado y Saneamiento de Huejutla, Hidalgo (CAPASHH), Dalia Oviedo Velazco, manifest\u00f3 que debido a una fuga en la l\u00ednea general del sistema de la localidad de Candelaria se encuentra suspendido el suministro."]},
{"link": ["noticia.php?id=627"], "title": ["CONMEMORAN 149 ANIVERSARIO DE LA DEFENSA HEROICA DE TEHUETL\u00c1N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 12, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de evocar y enaltecer los hechos hist\u00f3ricos de la regi\u00f3n, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, en coordinaci\u00f3n con personal de la Delegaci\u00f3n Municipal que encabeza Elo\u00edsa Cisneros Gonz\u00e1lez, conmemoraron el d\u00eda de ayer en la localidad de Tehuetl\u00e1n la defensa heroica del poblado, gesta que se protagoniz\u00f3 el d\u00eda 13 de junio de 1866 en contra de tropas francesas de Napole\u00f3n III."]},
{"link": ["noticia.php?id=600"], "title": ["ATIENDE \u00c1REA DE BECAS A DIRECTORES Y COMIT\u00c9S"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 1, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de coadyuvar en el proceso educativo en las comunidades y colonias de la jurisdicci\u00f3n, el departamento de Educaci\u00f3n Municipal \u00a0a trav\u00e9s de la responsable del \u00e1rea de Becas W 15, se encuentra trabajando para dar seguimiento y continuidad a las tareas de apoyo al rubro."]},
{"link": ["noticia.php?id=601"], "title": ["SEISCIENTOS ALUMNOS SE HAN ATENDIDO EN TRES MESES EN BIBLIOTECA P\u00daBLICA MUNICIPAL "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 1, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A trav\u00e9s de las dos bibliotecas p\u00fablicas municipales existentes en la cabecera, continuamos ofertando a instituciones educativas de primaria y preescolar visitas guiadas con talleres de lectura, las cuales est\u00e1n a cargo de personal especializado adscrito al \u00e1rea.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=595"], "title": ["IMPARTE ECOLOG\u00cdA TALLERES SOBRE EL CUIDADO DEL MEDIO AMBIENTE"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 29, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Teniendo conocimiento que la conservaci\u00f3n de los recursos naturales es de vital importancia, el director de Ecolog\u00eda y Medio Ambiente manifest\u00f3 que actualmente se encuentran implementando talleres en torno al tema en instituciones educativas de nivel primaria."]},
{"link": ["noticia.php?id=635"], "title": ["EQUINO TERAPIA: ALTERNATIVA M\u00c9DICA PARA  PERSONAS CON CAPACIDADES DIFERENTES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de ofrecer una alternativa de terapia a las personas con capacidades diferentes, el Gobierno Municipal que preside\u00a0 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, otorga facilidades a la equinoterapeuta Yaritza Yahaira Hern\u00e1ndez, para que lleve a cabo su servicio social en el marco de la jornada m\u00e9dica de equino terapia que se promueve a trav\u00e9s de la Unidad B\u00e1sica de Rehabilitaci\u00f3n (UBR)."]},
{"link": ["noticia.php?id=636"], "title": ["IMPARTE DIF MUNICIPAL TALLERES EN COLONIAS Y COMUNIDADES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco del convenio rubricado entre el ICATHI y el DIF\u00a0 Estatal, con la finalidad de que las familias de bajos recursos econ\u00f3micos solventen sus gastos a trav\u00e9s del autoempleo, el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval Bueno, imparte diversos talleres en colonias y comunidades de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=637"], "title": ["CONVOCAN A INSCRIBIRSE EN EL PROGRAMA  PENSI\u00d3N PARA ADULTOS MAYORES DE 65 Y M\u00c1S"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de beneficiar a las personas consideradas de la tercera edad, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de la oficina de enlace municipal del programa Pensi\u00f3n para Adultos Mayores de 65 y M\u00e1s, exhorta a quienes ya cumplieron la edad y no reciben el apoyo a inscribirse en el padr\u00f3n.\u00a0 \u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=631"], "title": ["INICIA JORNADA M\u00c9DICA DE EQUINOTERAPIA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 16, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Consciente de la necesidad de atender a ni\u00f1os que presentan problemas de discapacidad, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de la Unidad B\u00e1sica de Rehabilitaci\u00f3n (UBR), efect\u00faa\u00a0 una jornada m\u00e9dica de equino-terapia, la cual dio inicio el d\u00eda de ayer."]},
{"link": ["noticia.php?id=610"], "title": ["IMPLEMENTA PAMAR TALLER DE LECTURA CON NI\u00d1OS DEL GRUPO INTRAMUROS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de promover su desarrollo acad\u00e9mico,\u00a0 el pasado mi\u00e9rcoles se implement\u00f3 en las instalaciones de la Biblioteca P\u00fablica Municipal denominada \u201cBenito Ju\u00e1rez\u201d, un taller de lectura con los ni\u00f1os del grupo intramuros, al cual tambi\u00e9n asistieron padres de familia.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=611"], "title": ["CONMEMOR\u00d3 CAIC D\u00cdA MUNDIAL DEL MEDIO AMBIENTE"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t380 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con una pasarela de trajes estilizados modelados por ni\u00f1os de tercer a\u00f1o de preescolar, que fueron elaborados con materiales propios de la naturaleza, conmemor\u00f3 ayer el CAIC el tradicional \u201cD\u00eda Mundial del Medio Ambiente.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=621"], "title": ["EXHORTA TR\u00c1NSITO MUNICIPAL A PORTAR CASCO A MOTOCICLISTAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 11, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t240 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de prevenir accidentes, a veces de car\u00e1cter\u00a0 mortal, se exhorta a los motociclistas en general a que porten casco y que sea el apropiado, ya que en ocasionen traen de otro tipo e incluso, como los que usan los electricistas.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=596"], "title": ["PARTICIPA PAMAR EN ACTIVIDADES  DEL\u201cD\u00cdA MUNDIAL SIN TABACO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 29, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a las actividades que actualmente llevan a cabo, la responsable del \u00e1rea de PAMAR refiri\u00f3 que entre las tem\u00e1ticas que trabajan se encuentra la prevenci\u00f3n a las adicciones, por lo que en el marco del \u201cD\u00eda mundial sin tabaco\u201d que se conmemorar\u00e1 el 31 del presente mes, difunden material para evitar el consumo del cigarro."]},
{"link": ["noticia.php?id=597"], "title": ["APOYA AYUNTAMIENTO A INTEGRANTE DEL \u201cCORO INFANTIL DE LA REP\u00daBLICA\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 29, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Reconociendo su capacidad y talento, el Ayuntamiento don\u00f3 el d\u00eda de ayer un traje t\u00edpico a Giovanna Guadalupe V\u00e1zquez Cort\u00e9s, de 15 a\u00f1os de edad, originaria del municipio, quien es integrante del \u201cCoro Infantil de la Rep\u00fablica.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=632"], "title": ["IMPARTEN PL\u00c1TICA SOBRE PREVENCI\u00d3N DEL DELITO  EN ESCUELA PRIMARIA DE PANACAXTL\u00c1N "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 16, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t80 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de prevenir actos delictivos en la jurisdicci\u00f3n por instrucciones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, personal de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica Municipal imparte pl\u00e1ticas sobre la materia en instituciones educativas del sector."]},
{"link": ["noticia.php?id=633"], "title": ["AYUNTAMIENTO APOYA EN APERTURA  Y REVESTIMIENTO DE CALLES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 16, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t68 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dando cumplimiento a la palabra empe\u00f1ada consistente en generar \u201cresultados para todos\u201d, el Ayuntamiento que rige Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, coadyuva a trav\u00e9s del \u00e1rea de Maquinaria y Equipo en labores de apertura y revestimiento de calles."]},
{"link": ["noticia.php?id=622"], "title": ["AYUNTAMIENTO ACTUALIZA MANUALES ADMINISTRATIVOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 11, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t47 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de que los servidores p\u00fablicos lleven a cabo de manera responsable y por ende eficiente las labores administrativas que se les han encomendado, las direcciones de Recursos Humanos y Contralor\u00eda Interna Municipal, que dirigen Sandra Zamora Ram\u00edrez y Jos\u00e9 Mar\u00eda Barrag\u00e1n Hern\u00e1ndez, respectivamente, convocaron recientemente a los directores de las diferentes \u00e1reas a una reuni\u00f3n de informaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=623"], "title": ["REHABILITAN BIBLIOTECA  P\u00daBLICA DE TEHUETL\u00c1N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 11, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t20 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por instrucciones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se est\u00e1n mejorando los espacios de las bibliotecas p\u00fablicas municipales, por tal motivo, se remodel\u00f3 el que corresponde a la localidad de Tehuetl\u00e1n que el d\u00eda de ayer fue nuevamente puesto en servicio."]},
{"link": ["noticia.php?id=619"], "title": [" DARAN MANTENIMIENTO A DRENAJE COLECTOR  EN COLONIAS SAN JOS\u00c9, TAHUIZ\u00c1N Y JU\u00c1REZ"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 10, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t30 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se rehabilitar\u00e1n algunos tramos del drenaje colector de las colonias Tahuiz\u00e1n y San Jos\u00e9, cuyo desperfecto tambi\u00e9n afecta a los sectores poblacionales de La Obrera y Ju\u00e1rez."]},
{"link": ["noticia.php?id=620"], "title": ["AYUNTAMIENTO INCENTIVA EL RUBRO EDUCATIVO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJun 10, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, con la finalidad de fortalecer el rubro educativo, a trav\u00e9s del \u00e1rea de Becas que encabeza Esmeralda Mej\u00eda B\u00e1rcenas, entreg\u00f3 ayer apoyos del Programa Est\u00edmulos a la Educaci\u00f3n W-15, por un monto de $ 193,760.00, beneficiando a 865 alumnos de 38 escuelas primarias.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=593"], "title": [" EXHORTA IMPUESTO PREDIAL QUE  CUMPLAN CON OBLIGACI\u00d3N FISCAL "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t360 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El director del \u00e1rea de Impuesto Predial, exhorta a los contribuyentes cuyo domicilio no se tiene definido y por consiguiente no se les ha localizado, a que acudan a cumplir lo m\u00e1s pronto posible con su obligaci\u00f3n fiscal."]},
{"link": ["noticia.php?id=594"], "title": ["DIF Municipal promueve \u201cCampa\u00f1a de valoraci\u00f3n y adaptaci\u00f3n de aparatos auditivos\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t80 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de beneficiar a las personas con capacidades diferentes, el Patrimonio Social de la Beneficencia P\u00fablica dependiente del Sector Salud y el DIF Municipal, llevar\u00e1n a cabo durante el mes de junio del presente a\u00f1o una campa\u00f1a de valoraci\u00f3n y adaptaci\u00f3n de aparatos auditivos."]},
{"link": ["noticia.php?id=590"], "title": ["FUERTE TORMENTA CAUSA ESTRAGOS EN TUBER\u00cdA DE SUMINISTRO DE COACUILCO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 27, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t210 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La fuerte tormenta que azot\u00f3 la noche del pasado jueves la regi\u00f3n caus\u00f3 da\u00f1os considerables en la tuber\u00eda de suministro de agua de la localidad de Coacuilco, por lo que los trabajos de reparaci\u00f3n tendr\u00e1n una duraci\u00f3n de dos o tres d\u00edas."]},
{"link": ["noticia.php?id=591"], "title": ["PARTICIPA AYUNTAMIENTO EN RECICL\u00d3N DE SEMARNAT"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 27, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Contribuyendo con la pol\u00edtica establecida entre los tres \u00f3rdenes de gobierno para el cuidado del medio ambiente, a solicitud de la SEMARNAT, el Ayuntamiento particip\u00f3 recientemente en actividades de recicl\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=592"], "title": ["REHABILITAN AVENIDA MELCHOR OCAMPO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 27, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Para evitar congestionamientos por los baches y por ende darle mayor fluidez al tr\u00e1fico vehicular, as\u00ed como evitar da\u00f1os en las unidades automotoras, se est\u00e1n rehabilitando las calles y avenidas de la cabecera que presentan considerable deterioro."]},
{"link": ["noticia.php?id=587"], "title": ["UBICA TR\u00c1NSITO MUNICIPAL PARADEROS  DE TRANSPORTE P\u00daBLICO EN LA CIUDAD"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 26, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de que las personas tengan espacios m\u00e1s seguros de ascenso y descenso de las unidades de transporte colectivo, personal del \u00e1rea de Balizamiento est\u00e1 ubicando paraderos en diversos sectores de la ciudad."]},
{"link": ["noticia.php?id=582"], "title": ["CONMEMORA AYUNTAMIENTO HAZA\u00d1A HISTORICA DE ANTONIO REYES CABRERA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 21, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t63 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La memoria hist\u00f3rica de los pueblos es importante para la cohesi\u00f3n de sus habitantes, ya que permite remarcar la identidad local, por tal motivo, el Ayuntamiento a trav\u00e9s de diversas actividades evoc\u00f3 la haza\u00f1a de Antonio Reyes Cabrera \u201cEl Tordo\u201d, protagonizada el 21 de mayo de 1866."]},
{"link": ["noticia.php?id=578"], "title": ["AYUNTAMIENTO RIFA DIEZ VIAJES  A DESTINOS TUR\u00cdSTICOS DEL PA\u00cdS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t47 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco del evento conmemorativo al D\u00eda del Maestro organizado por la Secci\u00f3n 15 del Sindicato Nacional de los Trabajadores de la Educaci\u00f3n (SNTE), el Ayuntamiento reconoci\u00f3 el trabajo de los docentes de la regi\u00f3n Sierra y Huasteca con la rifa de diez viajes de recreaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=579"], "title": ["DA SEGUIMIENTO PAMAR A ACTIVIDADES INTRAMUROS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t58 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a las actividades intramuros que se llevan a cabo con alumnos canalizados por sus respectivas instituciones educativas, la titular de PAMAR manifest\u00f3 que posteriormente se le da seguimiento a su conducta en las aulas de clases."]},
{"link": ["noticia.php?id=570"], "title": ["ORGANIZA COMUDE RUTA  CICL\u00cdSTICA \u201cEL TORDO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 7, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t63 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["H\u00e9roe, es un personaje que por su origen, ideas y acciones que se establecen en la solidaridad y en la justicia social, se denota y es digno de admiraci\u00f3n, por tal motivo, el Ayuntamiento conmemorar\u00e1 los d\u00edas 20 y 21 de mayo del a\u00f1o en curso el 149 aniversario de la gesta de Antonio Reyes Cabrera \u201cEl Tordo.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=580"], "title": ["ENTREGA ECOLOG\u00cdA Y MEDIO AMBIENTE PLANTAS EN KINDER \u201cSOLIDARIDAD\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t51 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de infundir en los ni\u00f1os el h\u00e1bito tendiente a preservar la naturaleza, el \u00e1rea de Ecolog\u00eda y Medio Ambiente entreg\u00f3 el pasado martes un lote de plantas y tierra de cultivo en el \u201cJard\u00edn de Ni\u00f1os Solidaridad\u201d, ubicado en el Parque de Poblamiento."]},
{"link": ["noticia.php?id=581"], "title": ["IMPARTEN TALLER SOBRE PREVENCI\u00d3N DEL  CHIKUNGUNYA A PERSONAL DE LIMPIA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t380 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de prevenir en el municipio la enfermedad\u00a0 denominada Chikungunya, trasmitida por el mismo mosquito que contagia el dengue, el pasado mi\u00e9rcoles personal adscrito al DIF Municipal imparti\u00f3 un taller de prevenci\u00f3n a trabajadores del \u00e1rea de Limpia P\u00fablica."]},
{"link": ["noticia.php?id=576"], "title": ["PR\u00d3XIMO A CONCLUIR TALLER IMPARTIDO A ELEMENTOS DE TR\u00c1NSITO MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 19, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t47 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno al taller que se imparte a elementos adscritos a la direcci\u00f3n de Tr\u00e1nsito Municipal, sobre el nuevo procedimiento de justicia penal, el titular del \u00e1rea Jur\u00eddica Municipal, quien implementa el curso, refiri\u00f3\u00a0 que \u00e9ste se encuentra en su etapa final.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=571"], "title": ["REALIZAN DEMOSTRACI\u00d3N DE COMPLEMENTOS ALIMENTICIOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 7, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t70 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de atender directamente a ni\u00f1os y ni\u00f1as en situaci\u00f3n de desnutrici\u00f3n, el Sistema DIF Municipal a trav\u00e9s del \u00e1rea de Desarrollo Comunitario llev\u00f3 a cabo en la comunidad de Teacal una demostraci\u00f3n de preparaci\u00f3n de alimentos a trav\u00e9s de complementos nutritivos denominados\u00a0 Amanene y Amakinder."]},
{"link": ["noticia.php?id=567"], "title": ["EN SOLEMNES ACTOS CONMEMORA AYUNTAMIENTO BATALLA DE PUEBLA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t370 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los acontecimientos m\u00e1s transcendentales durante la segunda intervenci\u00f3n francesa en M\u00e9xico, fue la batalla de Puebla, que se llev\u00f3 a cabo el 5 de mayo de 1862 en el cerro de Loreto, gesta que el d\u00eda de ayer conmemor\u00f3 el Ayuntamiento en dos solemnes eventos."]},
{"link": ["noticia.php?id=568"], "title": ["TERAPEUTAS DE CUBA IMPARTIR\u00c1N TALLERES DE TERAPIA PARA NI\u00d1OS CON PARALISIS CEREBRAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t84 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de otorgar tratamiento m\u00e9dico a ni\u00f1os que fueron intervenidos quir\u00fargicamente de par\u00e1lisis cerebral, en el mes de septiembre del a\u00f1o pasado, el Sistema DIF Municipal en coordinaci\u00f3n con la Fundaci\u00f3n MEGAS\u00a0 y Todo por Emi, llevar\u00e1n a cabo un taller denominado \u201cTerapia para ni\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral Infantil.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=565"], "title": ["CONMEMOR\u00d3 AYUNTAMIENTO \u201cD\u00cdA INTERNACIONAL DEL TRABAJO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 1, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La suspensi\u00f3n de labores los d\u00edas primeros de mayo en el \u00e1mbito mundial, asueto tipificado como D\u00eda del trabajo,\u00a0 es un\u00a0 homenaje p\u00f3stumo a siete dirigentes obreros que en 1887 fueron encarcelados en Estados Unidos por reclamar los derechos de los trabajadores, los cuales son conocidos como \u201cLos m\u00e1rtires de Chicago.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=566"], "title": ["PROMOVER\u00c1 SSPM ACCIONES  DE SERVICIO COMUNITARIO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 1, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t340 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una de las preocupaciones permanentes del alcalde, es procurar el bienestar de los huejutlenses, por tal motivo, a trav\u00e9s del programa de Subsidio para la Seguridad P\u00fablica Municipal se promover\u00e1n becas para j\u00f3venes que no estudian ni tienen trabajo."]},
{"link": ["noticia.php?id=577"], "title": ["AYUNTAMIENTO CONVOCA A PARTICIPAR EN CABALGATA EN HONOR A \u201cEL TORDO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 19, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t420 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la programaci\u00f3n del 149 aniversario de la gestad heroica de Antonio Reyes Cabrera \u201cEl Tordo\u201d, organizado por el Ayuntamiento, el pr\u00f3ximo viernes se llevar\u00e1 a cabo una cabalgata que es uno de los eventos m\u00e1s caracter\u00edsticos y tradicionales de la regi\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=575"], "title": ["SUPERVISA PROTECCI\u00d3N CIVIL INSTALACIONES  DE GAS LP EN EL MERCADO MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 15, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t58 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de prevenir un siniestro en las\u00a0 instalaciones del Mercado Municipal, el d\u00eda de ayer personal de Protecci\u00f3n Civil; H. Cuerpo de Bomberos; Cruz Roja Mexicana y de la empresa Hilda Gas, llevaron a cabo una supervisi\u00f3n de tanques estacionarios y cilindros para combustible LP, as\u00ed como de extintores y botiquines."]},
{"link": ["noticia.php?id=572"], "title": ["IMPARTEN TALLER EN ESCUELA PRIMARIA \u201cLEONA VICARIO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 14, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t390 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Continuando con la promoci\u00f3n a la lectura, personal adscrito al \u00e1rea de Biblioteca P\u00fablica Municipal imparti\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles un taller en las instalaciones de la escuela primaria \u201cLeona Vicario\u201d, de la comunidad de Huitzachahuatl."]},
{"link": ["noticia.php?id=573"], "title": ["PARTICIP\u00d3 PAMAR EN CONFERENCIA  IMPARTIDA A ESTUDIANTES DE CECyTEH"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 14, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t340 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a las actividades m\u00e1s recientes que se han llevado a cabo en el \u00e1rea de PAMAR, la titular de la dependencia manifest\u00f3 que el pasado mi\u00e9rcoles particip\u00f3 en el evento denominado \u201cJornada de prevenci\u00f3n de riesgos que impactan a la educaci\u00f3n y fortalecimiento de valores 2015\u201d."]},
{"link": ["noticia.php?id=574"], "title": ["PROTECCI\u00d3N CIVIL DESAZOLVA TRAMO DE CALLE BRASILIA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 14, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t340 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de evitar posibles riesgos de inundaci\u00f3n en las viviendas del sector durante la temporada de lluvias, personal adscrito a Protecci\u00f3n Civil implement\u00f3 labores de desazolve en un tramo de la calle Brasilia de la colonia Valle del Encinal."]},
{"link": ["noticia.php?id=569"], "title": ["Rehabilita CAPASHH:  L\u00cdNEA DE SUMINISTRO DE CLORO A COCO CHICO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 7, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t260 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a las actividades m\u00e1s recientes, personal t\u00e9cnico de la Subdirecci\u00f3n de Cultura del Agua de CAPASHH, manifest\u00f3 que el pasado martes fue rehabilitada la l\u00ednea de conducci\u00f3n de cloro de la comunidad de Coco Chico."]},
{"link": ["noticia.php?id=555"], "title": ["AYUNTAMIENTO RINDE HOMENAJE LUCTUOSO A FRANCISCO MARIEL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 24, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t340 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Rindi\u00e9ndole honor a uno de los hombres m\u00e1s destacados de la historia del municipio, personal adscrito al Ayuntamiento conmemor\u00f3 el d\u00eda de ayer\u00a0 el 72 aniversario luctuoso del General Revolucionario Francisco de Paula Mariel Careta."]},
{"link": ["noticia.php?id=556"], "title": ["CONMEMOR\u00d3 BIBLIOTECA MUNICIPAL \u201cD\u00cdA INTERNACIONAL DEL LIBRO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 24, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t63 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con exposiciones literarias de renombrados autores; lecturas de cuentos tradicionales y una funci\u00f3n de t\u00edteres, rememor\u00f3 el pasado jueves personal adscrito a las diversas bibliotecas municipales\u00a0 el \u201cD\u00eda Internacional del libro\u201d."]},
{"link": ["noticia.php?id=557"], "title": ["CONSTITUYE SSPM \u00c1REA DE PREVENCI\u00d3N DEL DELITO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 24, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t170 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por decreto emitido por la Honorable Asamblea Municipal y\u00a0 con el\u00a0 respaldo del alcalde, se constituy\u00f3 legalmente en la corporaci\u00f3n el \u00e1rea de \u201cPrevenci\u00f3n del Delito\u201d, a trav\u00e9s de la cual se imparten talleres en instituciones educativas."]},
{"link": ["noticia.php?id=558"], "title": ["INAPAM FOMENTA EL DEPORTE EN ADULTOS MAYORES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 24, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t430 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dentro del marco de las actividades que realiza el Instituto Nacional de las Personas\u00a0", " INAPAM, que coordina el Sistema DIF Municipal llevaron a cabo el pasado jueves una actividad denominada really deportivo, con el grupo j\u00f3venes de coraz\u00f3n conformado por adultos mayores."]},
{"link": ["noticia.php?id=553"], "title": ["CONTIN\u00daA VIGENTE DESCUENTOS A JUBILADOS,  PENSIONADOS Y DE LA TERCERA EDAD"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t230 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["No obstante que el 31 de marzo del presente a\u00f1o concluy\u00f3 la oferta de descuento del 20 % a los contribuyentes en general de impuesto predial, contin\u00faa vigente la oferta del 50 % a jubilados, pensionados y de la tercera edad."]},
{"link": ["noticia.php?id=554"], "title": ["ASFALTAN TRAMO DEL BOULEVARD  ADOLFO L\u00d3PEZ MATEOS "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de optimizar el rostro de Huejutla, personal de Tr\u00e1nsito Municipal en coordinaci\u00f3n con el \u00e1rea de Balizamiento iniciaron el d\u00eda de ayer acciones tendientes a revestir un tramo del boulevard Adolfo L\u00f3pez Mateos, en la colonia Aviaci\u00f3n Civil"]},
{"link": ["noticia.php?id=562"], "title": ["ALUMBRADO P\u00daBLICO REPARA  AVER\u00cdAS POR EXCESO DE CALOR"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t175 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Actualmente, las excesivas alzas de temperaturas ocasionan da\u00f1os en las l\u00edneas de suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica del alumbrado p\u00fablico, por tal motivo, se est\u00e1n atendiendo las solicitudes para reparar las aver\u00edas en las colonias de la cabecera que lo requieran."]},
{"link": ["noticia.php?id=563"], "title": ["COLOCA SE\u00d1ALAMIENTOS TURISMO MUNICIPAL EN SITIOS DE INTER\u00c9S"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t63 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La palabra turismo se define como un desplazamiento de recreaci\u00f3n que realizan las personas fuera de su entorno, actividad asociada al descanso y descubrimiento de nuevos lugares, por lo que generalmente el visitante requiere de orientaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=564"], "title": ["PARTICIPA DIF MUNICIPAL EN FERIA INTERACTIVA DE CONAFE"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t60 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de las festividades del \u201cD\u00eda del Ni\u00f1o\u201d, personal adscrito al Consejo Nacional de Fomento Educativo en coordinaci\u00f3n con los sistemas DIF estatal y municipal, implementaron el pasado mi\u00e9rcoles \u00a0el evento denominado \u201cFeria Interactiva de CONAFE.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=559"], "title": ["IMPACTA RESULTADOS DEL OPERATIVO ALCOHOLIMETRO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t53 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Respecto a la implementaci\u00f3n del operativo alcohol\u00edmetro en diversos lugares de la cabecera, el Juez Conciliador Municipal consider\u00f3 que est\u00e1 impactando favorablemente con una tendencia a la baja, ya que en \u00e9ste \u00faltimo se requirieron 150 conductores de los cuales \u00fanicamente tres dieron positiva la prueba, lo que indica que m\u00e1s del 90 % se han concientizado.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=560"], "title": ["IMPLEMENTA BIBLIOTECA MUNICIPAL LECTURA ITINERANTE DE CUENTOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una de las narraciones que m\u00e1s atraen a los ni\u00f1os por su car\u00e1cter fant\u00e1stico y sus fines did\u00e1cticos o recreativos, es el cuento, por tal motivo, personal de la Biblioteca P\u00fablica Municipal implementa actividades de lectura itinerante de cuentos en k\u00ednderes de la localidad."]},
{"link": ["noticia.php?id=561"], "title": ["DIF MUNICIPAL EXHORTA  A PROGENITORES A PARTICIPAR EN CAMPA\u00d1A DE REGISTRO DE NACIMIENTO."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t390 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de garantizar el cumplimiento de los derechos de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os, el Ayuntamiento en coordinaci\u00f3n con el Sistema DIF Municipal a trav\u00e9s de Registro del Estado Familiar, llevar\u00e1n a cabo durante el mes de abril\u00a0 una campa\u00f1a gratuita de registro de menores."]},
{"link": ["noticia.php?id=588"], "title": ["REALIZ\u00d3 DIF ESTATAL Y MUNICIPAL ENTREGA DE REGISTRO A MENORES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 26, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t30 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Conscientes que uno de los derechos m\u00e1s fundamentales de todo ser humano es la identidad, los sistemas DIF estatal y municipal, en coordinaci\u00f3n con el Ayuntamiento realiz\u00f3 la entrega gratuita de 28 registros de menores de 0 a 6 meses de nacidos."]},
{"link": ["noticia.php?id=589"], "title": ["EFECTU\u00d3 CAIC VISTOSO CONCURSO DE RECICLAJE"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 26, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de sus actividades educativas, el pasado lunes alumnos de primero y segundo grado de preescolar del Centro de Asistencia Infantil Comunitario (CAIC), realizaron un concurso de trajes estilizados y juguetes."]},
{"link": ["noticia.php?id=584"], "title": ["REHABILITAN SISTEMA DE ALUMBRADO  P\u00daBLICO  EN CALLES DE LA ZONA CENTRO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 25, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de continuar otorgando un servicio eficiente a la ciudadan\u00eda, recientemente fue rehabilitado el sistema de alumbrado p\u00fablico en calles transversales a la Plaza de la Revoluci\u00f3n Mexicana, ya que no contaban con iluminaci\u00f3n plena."]},
{"link": ["noticia.php?id=585"], "title": ["EL PR\u00d3XIMO S\u00c1BADO CLAUSURAR\u00c1N CURSOS  ORDINARIOS EN CASA DE LA CULTURA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 25, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t30 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a los cursos ordinarios que se impartieron del 7 de febrero al 30 de mayo del presente a\u00f1o en las instalaciones de Casa de la Cultura, el titular de la dependencia manifest\u00f3 que los talleres art\u00edsticos ser\u00e1n clausurados el pr\u00f3ximo s\u00e1bado a las 10:00 horas."]},
{"link": ["noticia.php?id=549"], "title": ["IMPLEMENTA PROTECCI\u00d3N CIVIL LABORES DE PREVENCI\u00d3N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t65 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Ante la proximidad de la temporada de huracanes, estamos implementando medidas de prevenci\u00f3n en instituciones educativas y calles de la cabecera municipal, con la finalidad de evitar posibles riesgos tanto en la comuna estudiantil como en la ciudadan\u00eda en general."]},
{"link": ["noticia.php?id=550"], "title": ["CONTRIBUYE TURISMO EN  ACTIVIDADES DE CECyTEH"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t200 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de acuerdo entre el Ayuntamiento e instituciones educativas, el d\u00eda de ayer el director de Turismo Municipal asisti\u00f3 a una reuni\u00f3n con personal docente y alumnos del Colegio de Estudios Cient\u00edficos y Tecnol\u00f3gicos del Estado de Hidalgo (CECyTEH)."]},
{"link": ["noticia.php?id=551"], "title": ["PERSONAL DEL DIF MUNICIPAL ASISTE A CONFERENCIA M\u00c9DICA EN EL ITH"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t61 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de brindar informaci\u00f3n y prevenir enfermedades mortales que se presentan en los hombres, el pasado martes se imparti\u00f3 una conferencia relativa a la campa\u00f1a de alerta de c\u00e1ncer testicular, efectuada en el instituto Tecnol\u00f3gico de Huejutla (ITH), coordinado por el Sistema DIF Estatal y la Fundaci\u00f3n REBECCA de Alba."]},
{"link": ["noticia.php?id=552"], "title": ["TRABAJAN EN EL MUNICIPIO PARA GARANTIZAR DERECHOS DE LOS NI\u00d1OS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t420 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a la nueva Ley General de Protecci\u00f3n de la Ni\u00f1ez y la Adolescencia, la titular del \u00e1rea de PAMAR subray\u00f3 que Hidalgo fue el primer estado que se adhiri\u00f3 al proyecto de la UNICEF, \u00a0tendiente a que los infantes sean sujetos a derecho."]},
{"link": ["noticia.php?id=547"], "title": ["RECOMIENDA CAPASHH  NO DESPERDICIAR AGUA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 21, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t150 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Conscientes que la falta de fuentes de agua constituye un problema de car\u00e1cter grave, personal adscrito a la CAPASHH recomienda a la ciudadan\u00eda en general no desperdiciar el necesario l\u00edquido, especialmente en \u00e9pocas de estiaje."]},
{"link": ["noticia.php?id=548"], "title": ["EXCELENTE RESPUESTA A OFERTA DE VISITAS GUIADAS EN BIBLIOTECA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 21, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t200 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de inducir a los alumnos de educaci\u00f3n b\u00e1sica en el h\u00e1bito de la lectura, se ha implementado la oferta de visitas guiadas, la cual ha tenido muy buena aceptaci\u00f3n en personal docente, padres de familia e incluso, entre los alumnos."]},
{"link": ["noticia.php?id=586"], "title": ["DIF MUNICIPAL Y H\u00c1BITAT IMPARTIR\u00c1N CLASES DE ZUMBA Y GIMNASIA "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 25, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t130 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de prevenir enfermedades causadas por la hipertensi\u00f3n, estr\u00e9s y obesidad, el Sistema DIF Municipal a trav\u00e9s del \u00e1rea de H\u00e1bitat, llevar\u00e1n a cabo actividades f\u00edsicas consistentes en zumba y gimnasia, que tendr\u00e1n efecto en las instalaciones de la referida dependencia."]},
{"link": ["noticia.php?id=583"], "title": ["PERSONAL DE AYUNTAMIENTO APOYA EN LABORES  DE LIMPIEZA EN SAN FELIPE ORIZATL\u00c1N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMay 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t66 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En una muestra de solidaridad con el municipio de San Felipe Orizatl\u00e1n, por indicaciones precisas del presidente municipal, cien empleados del Ayuntamiento se trasladaron el d\u00eda de ayer a la cabecera municipal, para coadyuvar en acciones de limpieza por los da\u00f1os ocasionados por la tromba que azot\u00f3 la zona la noche anterior."]},
{"link": ["noticia.php?id=544"], "title": ["TR\u00c1NSITO MUNICIPAL Y BALIZAMIENTO  REPARAN CALLES DE LA CIUDAD"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t78 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de darle una \u00f3ptima imagen a la poblaci\u00f3n y de evitar deterioros en veh\u00edculos, personal adscrito a Tr\u00e1nsito Municipal en coordinaci\u00f3n con el \u00e1rea de Balizamiento realizan actividades tendientes a reparar las calles de la ciudad a trav\u00e9s de bacheos."]},
{"link": ["noticia.php?id=545"], "title": ["EL PR\u00d3XIMO VIERNES SE CIERRA CONVOCATORIA DEL PACMYC"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t410 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a la convocatoria del Programa de Apoyo a las Culturas Municipales y Comunitarias (PACMYC), correspondiente al a\u00f1o 2015, el director de Casa de la Cultura manifest\u00f3 que la recepci\u00f3n de proyectos concluye el pr\u00f3ximo viernes."]},
{"link": ["noticia.php?id=546"], "title": ["ASISTE SECRETARIO DE SEGURIDAD P\u00daBLICA  MUNICIPAL A TALLER SOBRE JUICIOS ORALES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t240 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de las nuevas pol\u00edticas de seguridad p\u00fablica en el \u00e1mbito nacional, el gobierno del estado y presidencias municipales, llevaron a cabo durante las primeras dos semanas del presente mes la realizaci\u00f3n de un taller sobre juicios orales exclusivos para directores de corporaciones."]},
{"link": ["noticia.php?id=540"], "title": ["REMOZAN INSTALACIONES  DE CASA DE LA CULTURA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t400 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de otorgarle una imagen \u00f3ptima para mayor comodidad de ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos asistentes a los diversos talleres que se imparten en la instancia, se est\u00e1n remozando las diferentes \u00e1reas de Casa de la Cultura."]},
{"link": ["noticia.php?id=541"], "title": ["EXHORTA BIBLIOTECA P\u00daBLICA MUNICIPAL INDUCIR A NI\u00d1OS EN LA LECTURA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t370 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Consciente que el cimiento s\u00f3lido de la educaci\u00f3n acad\u00e9mica es la lectura, el director de las Bibliotecas P\u00fablicas Municipales, exhorta a los padres de familia a inducir a sus hijos desde peque\u00f1os al h\u00e1bito de la lectura, lo cual es garant\u00eda de sapiencia."]},
{"link": ["noticia.php?id=542"], "title": ["CONTIN\u00daAN OPERATIVOS  EN BARES Y CANTINAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t62 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de brindarle seguridad a quienes asisten a bares y cantinas, se contin\u00faan implementando operativos para detectar a las meseras que no tienen los correspondientes permisos del Sector Salud y de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica Municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=543"], "title": ["Implementan  Jornada M\u00e9dica de Especialidades"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t53 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de prevenir y detectar a tiempo enfermedades de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata, ri\u00f1\u00f3n y vejiga, los sistemas DIF Estatal y Municipal a trav\u00e9s de la Secretaria de Salud en Hidalgo, implementaron una campa\u00f1a m\u00e9dica de valoraciones y cirug\u00edas en beneficios de personas de escasos recursos econ\u00f3micos."]},
{"link": ["noticia.php?id=536"], "title": ["PRON\u00d3STICO METEOROL\u00d3GICO GENERAL PMG NO. 209"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 15, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t49 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Potencial de lluvias fuertes a muy fuertes acompa\u00f1adas de tormentas el\u00e9ctricas y ca\u00edda de granizo en los estados fronterizos del noreste, oriente y sureste de la Rep\u00fablica.", "\r\n", "\r\n\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=537"], "title": ["SUPERVISA PROTECCI\u00d3N CIVIL DA\u00d1OS EN INSTITUCIONES EDUCATIVAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 15, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t57 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de verificar los da\u00f1os ocasionados por la fuerte tormenta el\u00e9ctrica que se manifest\u00f3 en la regi\u00f3n el pasado martes, personal adscrito a Protecci\u00f3n Civil realiz\u00f3 el d\u00eda de ayer un recorrido de supervisi\u00f3n por diferentes instituciones educativas de la cabecera."]},
{"link": ["noticia.php?id=538"], "title": ["EXHORTA TR\u00c1NSITO MUNICIPAL TRAMITAR TARJET\u00d3N  PARA CONDUCTORES DE CAPACIDADES DIFERENTES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 15, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t61 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de que los elementos de Tr\u00e1nsito Municipal identifiquen a las unidades automotoras que son conducidas por personas con capacidades diferentes, se les est\u00e1 expidiendo un tarjet\u00f3n que deben de portar en un lugar visible."]},
{"link": ["noticia.php?id=539"], "title": ["SUPERVISA SECTOR SALUD LABORES DE CLORACI\u00d3N DE AGUA EFECTUADAS POR CAPASHH"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 15, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t240 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Personal de la Comisi\u00f3n de Agua Potable, Alcantarillado y Saneamiento de Huejutla, Hidalgo (CAPASHH), garantiz\u00f3 que el l\u00edquido que se suministra a la poblaci\u00f3n se encuentra sin organismos que causen alguna enfermedad."]},
{"link": ["noticia.php?id=533"], "title": ["PERSONAL DEL AYUNTAMIENTO BRIND\u00d3 ATENCI\u00d3N INTEGRAL EN PARQUE ECOL\u00d3GICO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 14, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t60 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Durante el periodo vacacional de Semana Santa que concluy\u00f3 el pasado domingo, personal adscrito al Ayuntamiento brind\u00f3 a trav\u00e9s de guardias atenci\u00f3n integral a vacacionistas en las instalaciones del Parque Ecol\u00f3gico.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=510"], "title": ["VISITA ALFREDO SAN ROM\u00c1N  CECyTEH PLANTEL HUEJUTLA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t67 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de fortalecer la infraestructura b\u00e1sica y mejorar la calidad del servicio educativo en el Centro de Estudios Cient\u00edficos y Tecnol\u00f3gico del Estado de Hidalgo (CECyTEH), plantel Huejutla, el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, realiz\u00f3 el d\u00eda de ayer una visita a la instituci\u00f3n educativa."]},
{"link": ["noticia.php?id=511"], "title": ["AYUNTAMIENTO PARTICIPA EN ENTREGA  DE APOYOS AV\u00cdCOLAS Y AP\u00cdCOLAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t170 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de fortalecer los rubros av\u00edcolas y ap\u00edcolas en el municipio, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, particip\u00f3 el d\u00eda de ayer en la entrega de apoyos emanados de la Secretaria de Agricultura del Estado.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=506"], "title": ["REALIZA ALCALDE RECORRIDO EN ZONAS AFECTADAS POR FUERTE TORMENTA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t61 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Preocupado por el bienestar de sus gobernados, el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, realiz\u00f3 a temprana hora del pasado viernes un recorrido por el barrio de Tahuiz\u00e1n, con la finalidad de verificar los da\u00f1os ocasionados por la fuerte tormenta que se manifest\u00f3 la noche del jueves."]},
{"link": ["noticia.php?id=507"], "title": ["SOLO DA\u00d1OS MATERIALES DURANTE INUNDACIONES POR LLUVIA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t400 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a los da\u00f1os ocasionados por la tempestad que la noche del pasado jueves azot\u00f3 la regi\u00f3n, el Secretario de Seguridad P\u00fablica Municipal, Juan Carlos Vega Casco, manifest\u00f3 que afortunadamente no hubo p\u00e9rdidas humanas, solamente materiales.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=508"], "title": ["ALFREDO SAN ROM\u00c1N INAUGURA OBRAS EN CABECERA MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t310 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el firme prop\u00f3sito de impulsar el desarrollo integral en las colonias que integran la cabecera municipal, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, inaugur\u00f3 el pasado viernes diversas obras de infraestructura b\u00e1sica en 18 sectores poblacionales.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=504"], "title": ["OFERTA PROYECTOS PRODUCTIVOS PAQUETES DE AVES DE CORRAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 26, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t48 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de coadyuvar en la econom\u00eda familiar e impulsar la producci\u00f3n av\u00edcola en el municipio, el Ayuntamiento a trav\u00e9s del \u00e1rea de Proyectos Productivos que encabeza Jaime G\u00f3mez Guerra, oferta paquetes de aves de corral."]},
{"link": ["noticia.php?id=512"], "title": ["COLABORA AYUNTAMIENTO EN ENTREGA DE CHEQUES DEL \u201cSEGURO AGR\u00cdCOLA CATASTR\u00d3FICO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 1, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t49 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una de las indicaciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, generalizada a los directores de las diferentes \u00e1reas que integran el Ayuntamiento, consiste en que apoyemos a la ciudadan\u00eda, por tal motivo, el pasado martes participamos en la entrega de cheques destinados a 322 agricultores de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=513"], "title": ["AYUNTAMIENTO PROMUEVE INDUSTRIA  ARTESANAL Y SITIOS ECOTUR\u00cdSTICOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 1, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t65 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de constituir a Huejutla en un nuevo destino tur\u00edstico, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, apoya a los artesanos con espacios de exposici\u00f3n para ofertar sus productos durante el periodo vacacional de Semana Santa."]},
{"link": ["noticia.php?id=514"], "title": ["TRABAJAREMOS EN COORDINACI\u00d3N CON CORPORACIONES ESTATALES Y FEDERALES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 1, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t320 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno al \u201cOperativo de Seguridad de Semana Santa 2015\u201d, tendiente a proteger y orientar a los vacacionistas, que entr\u00f3 en vigencia el pasado martes, el Secretario de Seguridad P\u00fablica Municipal (SSPM), Juan Carlos Vega Casco, manifest\u00f3 que participar\u00e1n en las diversas actividades los elementos en pleno adscritos a la corporaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=515"], "title": ["ALFREDO SAN ROMAN INAUGURA PARQUES VECINALES EN CABECERA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 1, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t210 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de mejorar el entorno y generar \u00e1reas de esparcimiento para las familias huejutlenses, el Alcalde, Alfredo San Rom\u00e1n Duval, acompa\u00f1ando del Delegado Federal de la Secretaria de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano (SEDATU), Juan Carlos Alba Calder\u00f3n, inaugur\u00f3 el pasado martes parques vecinales en las colonias Aviaci\u00f3n Civil, FOVISSSTE y Todos por Hidalgo."]},
{"link": ["noticia.php?id=516"], "title": ["ALCALDE APOYA A FAMILIAS AFECTADAS CON APARATOS ELECTRODOM\u00c9STICOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 1, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t74 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado del compromiso generado con las familias afectadas por las torrenciales lluvias acontecidas el 26 de marzo del presente a\u00f1o, el Alcalde, Alfredo San Rom\u00e1n Duval, entreg\u00f3 al medio d\u00eda de ayer vales de apoyo para el canje de aparatos electrodom\u00e9sticos."]},
{"link": ["noticia.php?id=509"], "title": ["DIRECTOR DE CECyTEH RECONOCE COMPROMISO  DEL PRESIDENTE MUNICIPAL CON LA EDUCACI\u00d3N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t76 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno al compromiso del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, para gestionar la construcci\u00f3n de tres aulas did\u00e1cticas y un espacio para taller automotriz en las instalaciones del CECyTEH, el director del plantel educativo, Obdulio Mart\u00ednez Morales, reconoci\u00f3 p\u00fablicamente la labor que realiza el edil para impulsar el rubro educativo.\u00a0 \u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=498"], "title": ["  DIVERSOS APOYOS GESTIONA Y OTORGA DIF MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 24, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t440 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Brindar un excelente servicio de calidad y calidez con sentido humano, es la finalidad de la presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, que siempre est\u00e1 pendiente para ofrecer apoyos a quienes m\u00e1s los necesitan, como la entrega cotidiana de despensas a personas de la tercera edad, con capacidades diferentes o que padecen enfermedades como el c\u00e1ncer, entre otras."]},
{"link": ["noticia.php?id=499"], "title": ["DIVERSOS PROYECTOS SE RECEPCIONARON EN VENTANILLAS DE SEDAGROH Y SAGARPA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 24, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t350 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de impulsar el desarrollo del agro en el municipio, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, contribuy\u00f3 en la integraci\u00f3n y recepci\u00f3n de proyectos para su gesti\u00f3n en las dependencias de SEDAGROH y SAGARPA."]},
{"link": ["noticia.php?id=493"], "title": ["IMPARTE CURSO A POLICIAS MUNICIPALES SOBRE  NUEVO PROCESO PENAL ACUSATORIO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t63 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de hacer m\u00e1s eficiente su desempe\u00f1o y adquieran conocimiento sobre el juicio oral, por instrucciones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, desde hace un mes y medio se imparte un curso a los elementos de la direcci\u00f3n de\u00a0 Tr\u00e1nsito Municipal denominado \u201cEl polic\u00eda en el nuevo proceso penal acusatorio.\u201d\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=494"], "title": ["OFERTA BIBLIOTECA P\u00daBLICA MUNICIPAL TALLERES  ITINERANTES DE LECTURA Y ESCRITURA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t250 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los prop\u00f3sitos del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es promover el rubro educativo en la jurisdicci\u00f3n, por tal motivo, personal adscrito a Biblioteca P\u00fablica Municipal est\u00e1 llevando a cabo talleres itinerantes de escritura y lectura en instituciones de nivel primaria."]},
{"link": ["noticia.php?id=495"], "title": ["OFICIALIZA INHIDE LIGA  MUNICIPAL DE FUTBOOL "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t160 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la intenci\u00f3n de promover en el \u00e1mbito estatal y nacional los valores futbol\u00edsticos del municipio, por gestiones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, la semana pasada fue oficializada como municipal la \u201cLiga Huasteca\u201d, la cual tiene ya dos meses de estar en funciones."]},
{"link": ["noticia.php?id=496"], "title": ["SUPERVISA  ALFREDO SAN ROMAN  TRABAJOS EN CENTROS ECOTURISTICOS Y PARQUES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t61 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de dar seguimiento a los compromisos contra\u00eddos con los representantes de comunidades y colonias, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, supervis\u00f3 el d\u00eda de ayer los avances de los trabajos en los centros de desarrollo tur\u00edstico y parques vecinales."]},
{"link": ["noticia.php?id=528"], "title": ["ATIENDE PAMAR A FAMILIAS VULNERABLES CON RIESGOS PSICOSOCIALES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t380 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a los casos que se tratan en el marco laboral del Programa de Atenci\u00f3n a Menores y Adolescentes en Riesgo (PAMAR), la directora de la dependencia manifest\u00f3 que debido a que se han suscitado en la regi\u00f3n algunos suicidios de j\u00f3venes, se est\u00e1 otorgando el tratamiento adecuado a quienes presenten problemas psicosociales."]},
{"link": ["noticia.php?id=529"], "title": ["REALIZA ALUMBRADO P\u00daBLICO SUPERVISIONES NOCTURNAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t270 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de detectar fallas en el sistema de alumbrado p\u00fablico, personal adscrito a la dependencia est\u00e1 llevando a cabo\u00a0 de manera cotidiana supervisiones nocturnas en la zona centro y colonias que integran la cabecera municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=522"], "title": ["AYUNTAMIENTO ATIENDE SOLICITUDES DE SANEAMIENTO EN SISTEMAS DE DRENAJES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 8, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t310 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado de las torrenciales lluvias que se han manifestado recientemente en la regi\u00f3n, se ha recibido considerable cantidad de solicitudes para destapar drenajes y l\u00edneas generales obstruidas, las cuales estamos atendiendo en tiempo y forma."]},
{"link": ["noticia.php?id=523"], "title": ["PROTECCION CIVIL INTENSIFICO VIGILANCIA EN PERIODO VACACIONAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 8, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t65 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Respecto a las actividades que realizaron durante el\u00a0 periodo\u00a0 vacacional de Semana Santa, el director de Protecci\u00f3n Civil municipal refiri\u00f3 que acudieron a los centros ecoturisticos\u00a0 para salvaguardar las vidas de los vacacionistas."]},
{"link": ["noticia.php?id=505"], "title": ["INTEGRA PAMAR COMIT\u00c9 ANTE  CONSEJO CONSULTIVO CIUDADANO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 26, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t45 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los prop\u00f3sitos prioritarios del \u00e1rea de PAMAR, dependiente del DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, es prevenir adicciones en ni\u00f1os y adolescentes, por tal motivo se est\u00e1n llevando a cabo diversas actividades tendientes en instituciones educativas."]},
{"link": ["noticia.php?id=500"], "title": ["ASISTE AYUNTAMIENTO A ENTREGA DE INCENTIVOS  A PRODUCTORES DE MA\u00cdZ  Y FR\u00cdJOL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 25, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t290 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Manifestando una vez m\u00e1s su participaci\u00f3n en la alianza interinstitucional de los tres \u00f3rdenes de gobierno, y con la finalidad de coadyuvar en el fortalecimiento del agro, personal del Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, asisti\u00f3 el d\u00eda de ayer a un evento de entrega de incentivos a productores de ma\u00edz y fr\u00edjol."]},
{"link": ["noticia.php?id=524"], "title": ["IMPARTE CAPASH PONENCIAS SOBRE CUIDADO DEL AGUA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 8, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t65 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Personal de la Comisi\u00f3n de Agua Potable, Alcantarillado y Saneamiento de Huejutla (CAPASH), del \u00e1rea de \u201cCultura del Agua\u201d, refiri\u00f3 que a partir del mes de enero del a\u00f1o en curso imparten en instituciones educativas de nivel b\u00e1sico ponencias sobre el buen uso y cuidado del agua."]},
{"link": ["noticia.php?id=519"], "title": ["IMPLEMENT\u00d3 TR\u00c1NSITO MUNICIPAL OPERATIVO  ALCOHOLIMETRO A CONDUCTORES FOR\u00c1NEOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 7, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t45 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de proteger a los usuarios del transporte p\u00fablico federal, el pasado domingo se llev\u00f3 a cabo en las instalaciones de la\u00a0 terminal de Autobuses Blancos Coordinados (ABC),\u00a0 un operativo tendiente\u00a0 a detectar en los operadores alguna sustancia et\u00edlica o t\u00f3xica."]},
{"link": ["noticia.php?id=501"], "title": ["INVITAN A ESTUDIANTES A DISFRUTAR  SANAMENTE P\u00c9RIODO VACACIONAL "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 25, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t380 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los prop\u00f3sitos del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es que los alumnos de las diferentes instituciones educativas disfruten sanamente en compa\u00f1\u00eda de familiares y amigos durante el pr\u00f3ximo periodo vacacional de Semana Santa, en especial, los de nivel primaria.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=502"], "title": ["DAN MANTENIMIENTO INTEGRAL A INSTALACIONES DEL PARQUE ECOL\u00d3GICO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 25, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t75 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de ofrecer un servicio de calidad a propios y extra\u00f1os en el pr\u00f3ximo periodo vacacional de Semana Santa, por indicaciones precisas del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se le est\u00e1 dando un mantenimiento integral a las instalaciones del Parque Ecol\u00f3gico."]},
{"link": ["noticia.php?id=503"], "title": ["REPAR\u00c1 PERSONAL DE MANTENIMIENTO DE DRENAJE Y ALCANTARILLADO L\u00cdNEA PROVENIENTE DEL R\u00cdO LA GARITA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 25, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t210 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En atenci\u00f3n a las solicitudes enviadas al Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a partir del d\u00eda de ayer personal adscrito a la dependencia se encuentra realizando labores de reparaci\u00f3n en la l\u00ednea de la tuber\u00eda que viene del r\u00edo de La Garita."]},
{"link": ["noticia.php?id=497"], "title": ["PARTICIPA AYUNTAMIENTO EN CONMEMORACI\u00d3N DEL D\u00cdA MUNDIAL DE LA LUCHA CONTRA LA TUBERCULOSIS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 24, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t65 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con un vistoso desfile que parti\u00f3 de la Plazuela Ju\u00e1rez y un evento realizado en la Plaza de la Revoluci\u00f3n Mexicana, donde participaron m\u00e9dicos, enfermeras y personal de las cl\u00ednicas de los diversos municipios que integran la Huasteca, conmemor\u00f3 ayer el Sector Salud el \u201cD\u00eda mundial de la lucha contra la tuberculosis.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=534"], "title": ["EL PASADO FIN DE SEMANA SE LLEV\u00d3 A CABO OPERATIVO DE SUPERVISI\u00d3N EN BARES Y CANTINAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 14, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t66 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de detectar a mujeres que laboran sin los correspondientes permisos del Sector Salud y la Secretaria de Seguridad P\u00fablica Municipal, el pasado fin de semana se realiz\u00f3 en bares y cantinas de la cabecera un operativo de supervisi\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=535"], "title": ["LIMPIA P\u00daBLICA DA MANTENIMIENTO CONSTANTE  AL BOULEVARD CENTRAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 14, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t59 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de constituir a Huejutla en una ciudad libre de basura, lo cual es sin\u00f3nimo de cultura, personal adscrito al departamento de Limpia P\u00fablica da un mantenimiento constante al boulevard central en la carretera federal M\u00e9xico-Tampico.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=530"], "title": ["CONTIN\u00daAN REHABILITANDO V\u00cdAS ALTERNAS POR CONSTRUCCI\u00d3N DEL BOULEVARD"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 13, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t120 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a las labores que se llevan a cabo para la ampliaci\u00f3n del boulevard Adolfo L\u00f3pez Mateos, el director de Tr\u00e1nsito Municipal refiri\u00f3 que mientras no se cristalice la obra se contin\u00faan rehabilitando de manera constante las v\u00edas alternas."]},
{"link": ["noticia.php?id=531"], "title": ["DE SESENTA A SETENTA PERSONAS DIARIAS  SE ATIENDEN EN UBR"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 13, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t53 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Respecto a la atenci\u00f3n que se otorga en la Unidad B\u00e1sica de Rehabilitaci\u00f3n (UBR), el responsable de la dependencia refiri\u00f3 que los servicios que se brindan consiste en ocho \u00e1reas, siendo las m\u00e1s solicitadas rehabilitaci\u00f3n f\u00edsica; psicolog\u00eda; sala braille; odontolog\u00eda y medicina general."]},
{"link": ["noticia.php?id=532"], "title": ["RECOMIENDA REGISTRO CIVIL SOLICITAR  ACTAS EN TIEMPO Y FORMA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 13, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t56 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Previendo alg\u00fan posible contratiempo en la expedici\u00f3n de los documentos que se despachan en la dependencia, el Oficial del Registro del Estado Familiar exhort\u00f3 a la ciudadan\u00eda en general a que acudan a solicitarlos en tiempo y forma.\u00a0", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=527"], "title": ["CONMEMOR\u00d3 AYUNTAMIENTO 96 ANIVERSARIO  DE LA MUERTE DE EMILIANO ZAPATA SALAZAR"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 10, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t48 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Rindi\u00e9ndole honor a uno de los hombres m\u00e1s significativos de la historia de M\u00e9xico, personal adscrito al Ayuntamiento conmemor\u00f3 ayer el 96 aniversario de la muerte de Emiliano Zapata Salazar, quien fue asesinado en la \u201cHacienda de Chinameca\u201d el 10 de abril de 1919, ubicada en el estado de Morelos."]},
{"link": ["noticia.php?id=520"], "title": ["Personal de CAPASH:  OTORGA MANTENIMIENTO DIARIO A MEGA ALBERCA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 7, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t74 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de mantener limpia el agua de la Mega Alberca del Parque Ecol\u00f3gico para que ni\u00f1os y adultos asistan a disfrutar de un momento de diversi\u00f3n durante el periodo vacacional, personal de la CAPASH le otorga un mantenimiento cotidiano."]},
{"link": ["noticia.php?id=521"], "title": ["OFERTA BIBLIOTECA P\u00daBLICA MUNICIPAL PR\u00c9STAMO DE LIBROS A DOMICILIO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 7, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t53 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la intenci\u00f3n de promover el h\u00e1bito de la lectura en ni\u00f1os y j\u00f3venes durante el periodo vacacional de Semana Santa, que est\u00e1 a punto de concluir, la direcci\u00f3n de la Biblioteca P\u00fablica Municipal oferta pr\u00e9stamos de libros a domicilio."]},
{"link": ["noticia.php?id=525"], "title": ["CONSIDERABLE AFLUENCIA DE VACACIONISTAS   EN CENTROS ECOTUR\u00cdSTICOS DEL MUNICIPIO "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 6, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t140 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Entrevistado en torno al periodo vacacional de Semana Santa, el director de Turismo Municipal, manifest\u00f3 que seg\u00fan reportes hubo un 80 % de ocupaci\u00f3n hotelera, por lo que se puede suponer que el arribo de turistas al municipio fue considerable."]},
{"link": ["noticia.php?id=526"], "title": ["EXHORTA AYUNTAMIENTO INGRESAR PROYECTOS AL PACMYC 2015"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 6, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t160 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de impulsar con financiamiento el desarrollo del arte popular, el Ayuntamiento a trav\u00e9s de Casa de la Cultura exhorta a quienes realizan actividades en diversas facetas culturales, a que elaboren proyectos y los ingresen a la ventanilla del PACMYC."]},
{"link": ["noticia.php?id=518"], "title": ["CONSIDERABLE CANTIDAD DE VACACIONISTAS EN BALNEARIOS FLUVIALES DEL MUNICIPIO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 4, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t129 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por ser la Huasteca tierra perennemente verde en cerros y planicies, de r\u00edos a\u00fan caudalosos y estar habitada por gente hospitalaria, es un atractivo singular para el turismo regional y estatal, especialmente en periodos vacacionales como el de Semana Santa."]},
{"link": ["noticia.php?id=517"], "title": ["MEGA ALBERCA: UNA OPCI\u00d3N DE DIVERSI\u00d3N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 2, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t410 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Considerando que la ciudadan\u00eda debe de tener opciones para disfrutar sanamente durante el periodo vacacional de Semana Santa, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, acondicion\u00f3 el lago artificial del Parque Ecol\u00f3gico en una mega alberca."]},
{"link": ["noticia.php?id=488"], "title": ["CONMEMOR\u00d3 AYUNTAMIENTO 209 ANIVERSARIO  DEL NATALICIO DE BENITO JU\u00c1REZ GARC\u00cdA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 21, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t95 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con tripartitos solemnes eventos c\u00edvicos conmemor\u00f3 ayer el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, el 209 aniversario del natalicio de uno de los hombres m\u00e1s preclaros de la historia de M\u00e9xico, Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda, quien naci\u00f3 en Guelatao, Oaxaca, el 21 de marzo de 1806."]},
{"link": ["noticia.php?id=489"], "title": ["ASISTE ALFREDO SAN ROM\u00c1N DUVAL  A FIRMA Y ENTREGA DE ESCRITURAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t203 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Como resultado del apoyo y esfuerzo de los tres \u00f3rdenes de gobierno, y de la constante gesti\u00f3n de los interesados, el d\u00eda de ayer en evento realizado en la Plaza 21 de Mayo se llev\u00f3 a cabo la entrega y firma de escrituras de los poblados de Barrio Alto y Chacatitla II."]},
{"link": ["noticia.php?id=490"], "title": ["ENTREGAN RECONOCIMIENTOS DEL CONCURSO ESTATAL \u201cCUENTAS CLARAS DESDE LA CALLE\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 19, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t350 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de fortalecer la cultura de la honradez en la infancia de la entidad como una herramienta al combate de la corrupci\u00f3n, el Gobierno del Estado que preside Francisco Olvera Ruiz, convoc\u00f3 a los ediles de los diversos municipios a que realizaran un concurso de carteles alusivo al tema.\u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=491"], "title": ["ALFREDO SAN ROM\u00c1N DUVAL CONTIN\u00daA  OTORGANDO AUDIENCIAS CIUDADANAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 19, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t93 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de generar un desarrollo integral en la jurisdicci\u00f3n, as\u00ed como de beneficiar a personas vulnerables y de escasos recursos econ\u00f3micos, el Presidente Municipal, Alfredo San Rom\u00e1n Duval, contin\u00faa otorgando audiencias ciudadanas tendientes a conocer y resolver las necesidades m\u00e1s prioritarias de la poblaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=492"], "title": ["DIF Municipal y M\u00e9dicos del Hospital General de Pachuca ofrecer\u00e1n servicios de Subespecialidad."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 19, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t170 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad a personas de escasos recursos econ\u00f3micos, as\u00ed como prevenir y detectar oportunamente enfermedades, a veces de car\u00e1cter mortal, el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, en coordinaci\u00f3n con el Sector Salud y m\u00e9dicos del Hospital General de Pachuca, llevar\u00e1n a cabo una jornada m\u00e9dica de subespecialidades los d\u00edas 31 del mes en curso y primero de Abril del presente a\u00f1o."]},
{"link": ["noticia.php?id=485"], "title": ["CONMEMORA AYUNTAMIENTO 77 ANIVERSARIO  DE LA EXPROPIACI\u00d3N PETROLERA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 18, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t430 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de enaltecer los eventos de trascendencia que han forjado el porvenir de M\u00e9xico, el\u00a0 Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, conmemor\u00f3 ayer con solemne acto c\u00edvico el 77 aniversario de la expropiaci\u00f3n petrolera."]},
{"link": ["noticia.php?id=484"], "title": ["DIF MUNICIPAL OFRECE CAMPA\u00d1A M\u00c9DICA DE  MASTOGRAF\u00cdAS GRATUITA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Como parte de las campa\u00f1as que emprende el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, en beneficio de las personas que menos tienen, del 25 de Febrero al primero de Abril se est\u00e1 llevando a cabo una jornada medica de estudios de mastograf\u00edas y papanicolaou, \u00a0dirigida a mujeres que oscilan entre 50 y 69 a\u00f1os de edad."]},
{"link": ["noticia.php?id=479"], "title": ["INTENSA JORNADA DE AUDIENCIAS OTORG\u00d3 ALFREDO SAN ROM\u00c1N DUVAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 16, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t81 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Intensas han sido las jornadas de audiencias que cada lunes y, en ocasiones s\u00e1bados, otorga el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a los delegados municipales y comisiones de las diversas colonias de la cabecera y comunidades que integran la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=475"], "title": ["EXCELENTES RESULTADOS CON OPERATIVO ALCOHOLIMETRO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 11, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t59 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una de las indicaciones precisas del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es velar por la seguridad de la ciudadan\u00eda, y para tal efecto, el operativo alcohol\u00edmetro ha contribuido, ya que han disminuido los accidentes viales ocasionados por conductores\u00a0 ebrios."]},
{"link": ["noticia.php?id=476"], "title": ["AGRADECE DIRECTORA DE KINDER APOYOS  OTORGADOS  POR  SAN ROM\u00c1N DUVAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 11, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t53 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A nombre de los padres de familia, del personal docente \u00a0y propio, agradezco p\u00fablicamente al Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, por los diversos apoyos otorgados para el mejoramiento de las instalaciones del plantel educativo."]},
{"link": ["noticia.php?id=477"], "title": ["ENTREGA AYUNTAMIENTO APOYOS ECON\u00d3MICOS PARA ALUMNOS CON RESULTADOS EXCELENTES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 11, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t340 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco del compromiso contra\u00eddo por el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, tendiente a coadyuvar en el mejoramiento del rubro educativo en el municipio, ayer se entregaron apoyos a estudiantes de nivel medio y superior que han obtenido calificaciones excelentes en sus materias.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=478"], "title": ["IMPARTE PERSONAL DE BIBLIOTECAS TALLERES EN PLANTELES EDUCATIVOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 11, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t64 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Considerando que impulsar la educaci\u00f3n en los ni\u00f1os es uno de los prop\u00f3sitos m\u00e1s prioritarios para el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, actualmente personal adscrito a Bibliotecas P\u00fablicas Municipales se encuentra implementando talleres en instituciones educativas."]},
{"link": ["noticia.php?id=462"], "title": ["PROMUEVE COMUDE FUNCI\u00d3N DE LUCHA LIBRE"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 6, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t380 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Consejo Municipal del Deporte, \u00a0en coordinaci\u00f3n con la \u201cFundaci\u00f3n Orgullo Huasteco\u201d, promueve una maga funci\u00f3n de lucha libre tendiente a realizarse el 28 del presente mes.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=463"], "title": ["PODA PROTECCI\u00d3N CIVIL RAMAS DE \u00c1RBOLES EN CARRETERA FEDERAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 6, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t78 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de proteger la integridad f\u00edsica de los automovilistas que intermitente o cotidianamente circulan por la carretera federal M\u00e9xico \u2013 Tampico, personal de Protecci\u00f3n Civil implement\u00f3 el pasado jueves actividades tendientes a podar las ramas de algunos \u00e1rboles."]},
{"link": ["noticia.php?id=451"], "title": ["IMPARTEN TALLER INTERACTIVO A EDUCANDOS DE SEXTO GRADO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t66 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la \u201cGira Agroalimentaria\u201d realizada por personal adscrito al Servicio Nacional de Sanidad, Inocuidad y Calidad Agroalimentaria (SENASICA), el pasado mi\u00e9rcoles se imparti\u00f3 un taller interactivo a educandos de sexto grado de diferentes instituciones educativas de la localidad."]},
{"link": ["noticia.php?id=452"], "title": ["INCREMENTA PROTECCI\u00d3N CIVIL  \u201cPROGRAMA ACUARIO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t72 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Ante la escasez de agua que se manifiesta acentuadamente por la temporada de estiaje, por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se increment\u00f3 en el marco del \u201cPrograma Acuario\u201d el reparto del necesario l\u00edquido en las comunidades."]},
{"link": ["noticia.php?id=453"], "title": ["Personal de la SSPE:   PRESENT\u00d3 A EDUCANDOS DE SECUNDARIA N\u00daMERO TRES MONOLOGO \u201cPODR\u00cdAS SER T\u00da\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t74 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Preocupado por forjar mejores ciudadanos para el Huejutla del ma\u00f1ana, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, otorga todo su apoyo en las acciones de prevenci\u00f3n del delito que implementa personal adscrito a la corporaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=474"], "title": ["IMPARTIR\u00c1N CAPACITACI\u00d3N A PRESTADORES DE SERVICIO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 10, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t300 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con motivo del pr\u00f3ximo periodo vacacional de la Semana Mayor, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, participar\u00e1 en el taller denominado \u201cJornada de Capacitaci\u00f3n Tur\u00edstica 2015\u201d, promovido por la Secretaria de Turismo del Estado."]},
{"link": ["noticia.php?id=464"], "title": ["ALFREDO SAN ROMAN DUVAL FORTALECE LOS CENTROS DE DESARROLLO TURISTICO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t400 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de mejorar los espacios de los centros de desarrollo ecotur\u00edstico en el municipio, y fortalecer los servicios que ofrecen, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, realiz\u00f3 el d\u00eda de ayer un recorrido en las comunidades de San Jos\u00e9 Ahuatempa y La Mesa de Limantitla."]},
{"link": ["noticia.php?id=465"], "title": ["GOBIERNO Y DIF ESTATAL IMPLEMENTAN VI CONGRESO \u201cCERCA DE TI\u201d "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t54 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de promover en la Huasteca una campa\u00f1a tendiente a fomentar una cultura de igualdad de g\u00e9nero, el Gobierno del Estado que preside Francisco Olvera Ruiz, a trav\u00e9s del Sistema DIF Estatal que encabeza la se\u00f1ora Guadalupe Romero, implement\u00f3 ayer en diversos planteles educativos de la localidad los talleres de la referida actividad."]},
{"link": ["noticia.php?id=466"], "title": ["OFERTA TR\u00c1NSITO MUNICIPAL 50% EN CONDONACI\u00d3N DE INFRACCIONES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t69 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la intenci\u00f3n de coadyuvar en la econom\u00eda familiar de los huejutlenses, por iniciativa del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, los integrantes de la Asamblea Municipal autorizaron la condonaci\u00f3n del 50 % en las infracciones de tr\u00e1nsito cometidas hasta el 2014 y a\u00f1os anteriores."]},
{"link": ["noticia.php?id=467"], "title": ["IMPLEMENTAR\u00c1N CAMPA\u00d1A DE REGISTROS DE MUJERES ADULTAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t45 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado de un convenio firmado entre las tres \u00f3rdenes de gobierno, a trav\u00e9s del Instituto Hidalguense de la Mujer (IHM), en fecha pr\u00f3xima se pondr\u00e1 en marcha una campa\u00f1a tendiente a otorgar actas de nacimiento a mujeres adultas que nunca han sido registradas."]},
{"link": ["noticia.php?id=454"], "title": ["ADULTOS MAYORES RECIBEN APOYOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t47 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Contribuyendo a la suma de esfuerzos coordinados en el programa que promueve el Gobierno de la Rep\u00fablica para atender las necesidades de una poblaci\u00f3n vulnerable como son los adultos mayores, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, coadyuva en las acciones de organizaci\u00f3n y log\u00edstica para la entrega de los subsidios.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=461"], "title": ["REHABILITAN SISTEMA DE ALUMBRADO P\u00daBLICO EN PARQUE ECOL\u00d3GICO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 6, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t440 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de garantizar la seguridad de las personas que en horario nocturno asisten a las instalaciones del Parque Ecol\u00f3gico, por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, en fecha reciente se rehabilit\u00f3 el sistema de alumbrado p\u00fablico en el referido espacio recreativo."]},
{"link": ["noticia.php?id=468"], "title": ["EXPEDIR\u00c1N TARJETONES A CONDUCTORES CON CAPACIDADES DIFERENTES "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 10, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t64 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la intenci\u00f3n de favorecer a las personas vulnerables, por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se expedir\u00e1n tarjetones a personas con capacidades diferentes que conduzcan autom\u00f3viles."]},
{"link": ["noticia.php?id=469"], "title": ["INTEGRA INSTANCIA DE LA MUJER PADR\u00d3N DE BECAS PARA ESTUDIOS SUPERIORES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 10, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t170 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de impactar de manera favorable en la vida de las mujeres, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, contribuye en la promoci\u00f3n\u00a0 y difusi\u00f3n de la convocatoria emitida por el Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda (CONACYT), para la integraci\u00f3n de un padr\u00f3n tendiente a otorgar becas a f\u00e9minas que cursen estudios de nivel superior."]},
{"link": ["noticia.php?id=470"], "title": ["CLORA CAPASHH TANQUES DE ABASTECIMIENTO DE AGUA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 10, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t76 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por indicaciones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, con el prop\u00f3sito de continuar ofreciendo calidad en el servicio de suministro de agua, se lleva a cabo la cloraci\u00f3n del necesario l\u00edquido en los tanques de abastecimiento ubicados en la localidad."]},
{"link": ["noticia.php?id=471"], "title": ["REALIZA PROTECCI\u00d3N CIVIL LABORES DE MANTENIMIENTO EN PARQUE ECOL\u00d3GICO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 10, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t49 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por indicaciones precisas del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, que tiene el prop\u00f3sito de constituir a Huejutla en un nuevo destino tur\u00edstico, ante la proximidad de la temporada vacacional de Semana Santa el d\u00eda de ayer se dio mantenimiento a las instalaciones del Parque \u00a0Ecol\u00f3gico."]},
{"link": ["noticia.php?id=472"], "title": ["DIF MUNICIPAL CONMEMORA EL D\u00cdA INTERNACIONAL DE LA MUJER"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 10, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t52 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el objetivo de resaltar los derechos de la mujer, consistentes en \u00a0igualdad; justicia; paz y desarrollo, as\u00ed como para erradicar la violencia contra las mujeres y ni\u00f1as, el Sistema DIF Municipal que encabeza la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, conmemor\u00f3 el pasado domingo el \u201cD\u00eda Internacional de la Mujer\u201d."]},
{"link": ["noticia.php?id=473"], "title": ["INAUGURA DIF MUNICIPAL PARQUE  RECREATIVO INFANTIL EN ACUAPA II"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 10, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t54 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de impulsar procesos de convivencia familiar y comunitaria el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, inauguro el d\u00eda de ayer, un parque recreativo en la localidad de Acuapa II.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=441"], "title": ["PODAN \u00c1RBOLES QUE OBSTRUYEN BANQUETAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 26, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t60 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, y en el marco de las responsabilidades del personal adscrito al \u00e1rea de Parques y Jardines, el d\u00eda de ayer se podaron en la avenida Ju\u00e1rez los \u00e1rboles que obstru\u00edan el paso peatonal en las banquetas."]},
{"link": ["noticia.php?id=442"], "title": ["EXHORTA DIF MUNICIPAL TRAMITAR CREDENCIAL DE INAPAM"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 26, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t100 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de beneficiar a uno de los sectores m\u00e1s vulnerables de la sociedad, el instituto Nacional de las Personas Adultas Mayores (INAPAM), en coordinaci\u00f3n con el DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, exhorta\u00a0 a quienes ya han cumplido sesenta a\u00f1os de edad a que tramiten el referido documento."]},
{"link": ["noticia.php?id=443"], "title": ["DE CAR\u00c1CTER PERMANENTE OPERATIVO DE CAPTURA DE ANIMALES EN VAGANCIA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 26, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t57 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el objetivo de evitar posibles riesgos a la ciudadan\u00eda, por instrucci\u00f3n precisa del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se lleva a cabo con car\u00e1cter permanente el operativo tendiente a capturar animales que se encuentren deambulando por las calles de la ciudad."]},
{"link": ["noticia.php?id=444"], "title": ["VIGENTE OPERATIVO DE SEGURIDAD  DEL \u201cCARNAVAL DE HUEJUTLA 2015\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 26, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t58 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los compromisos institucionales del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es apoyar el rubro educativo, por tal motivo, fue invitado al evento de entrega de lentes del programa social \u201cVer bien para aprender mejor\u201d, del ciclo escolar 2014 \u2013 2015, que se llev\u00f3 a cabo el pasado jueves en la Plaza de la Revoluci\u00f3n Mexicana."]},
{"link": ["noticia.php?id=445"], "title": ["ASISTE AYUNTAMIENTO A ENTREGA DE LENTES DEL  PROGRAMA\u201cVER BIEN PARA APRENDER MEJOR\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 26, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t73 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los compromisos institucionales del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es apoyar el rubro educativo, por tal motivo, fue invitado al evento de entrega de lentes del programa social \u201cVer bien para aprender mejor\u201d, del ciclo escolar 2014 \u2013 2015, que se llev\u00f3 a cabo el pasado jueves en la Plaza de la Revoluci\u00f3n Mexicana."]},
{"link": ["noticia.php?id=431"], "title": ["IMPLEMENTA ECOLOG\u00cdA OPERATIVO DE CAPTURA DE ANIMALES EN VAGANCIA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t250 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de evitar riesgos a la ciudadan\u00eda y posible contaminaci\u00f3n ambiental por defecaci\u00f3n en la v\u00eda p\u00fablica, por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, personal del \u00e1rea de Ecolog\u00eda y Medio Ambiente implement\u00f3 el pasado viernes un operativo tendiente a capturar animales en vagancias."]},
{"link": ["noticia.php?id=486"], "title": ["INAUGURAN EN RANCHO VIEJO UNA SEDE M\u00c1S DE PROSPERA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 18, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t81 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de facilitar la entrega de subsidios, el d\u00eda de ayer fue inaugurada una sede m\u00e1s de PROSPERA en la comunidad de Rancho Viejo, dependiente del municipio, por lo que al evento acudi\u00f3 personal del\u00a0 Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval."]},
{"link": ["noticia.php?id=487"], "title": ["DIF MUNICIPAL REALIZ\u00d3  LA ENTREGA DE PR\u00d3TESIS Y \u00d3RTESIS "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 18, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t160 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de mejorar la calidad de vida de las personas con capacidades diferentes, el DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, realiz\u00f3 la semana pasada la entrega de pr\u00f3tesis y \u00f3rtesis, apoyos bipartitos emanados del Sistema DIF Estatal y del Patrimonio Social de la Beneficencia P\u00fablica dependiente del Sector Salud.\u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=480"], "title": ["CONMEMOR\u00d3 AYUNTAMIENTO 101 ANIVERSARIO DEL NATALICIO DE NICANDRO CASTILLO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t46 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Rindi\u00e9ndole honor a quien honor merece, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, conmemor\u00f3 el d\u00eda de ayer el 101 aniversario de Nicandro Castillo G\u00f3mez, el canta- autor de huapango m\u00e1s prolifero que ha nacido en la Huasteca."]},
{"link": ["noticia.php?id=481"], "title": ["PRESENTAR\u00c1 CASA DE CULTURA  MUESTRA ARTESANAL EN TLANCHINOL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t58 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por indicaciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, y en agradecimiento por la participaci\u00f3n en las celebraciones\u00a0 de Mijkailjuitl y Carnaval, estamos realizando intercambios culturales con los municipios de la regi\u00f3n Sierra y Huasteca de Hidalgo."]},
{"link": ["noticia.php?id=482"], "title": ["AYUNTAMIENTO ASISTE A INAUGURACI\u00d3N DE NUEVA SEDE DE PROSPERA EN LOS OTATES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t56 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de mejorar el servicio de entrega de apoyo a los beneficiarios, el pasado mi\u00e9rcoles se inaugur\u00f3 en la comunidad de Los Otates una nueva sede de PR\u00d3SPERA, al cual asisti\u00f3 personal adscrito al Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval."]},
{"link": ["noticia.php?id=483"], "title": ["CLAUSURA DIF MUNICIPAL CURSO DE BORDADO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 17, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t360 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con un resultado \u00f3ptimo se clausur\u00f3 este martes un curso de bordado impartido a personas de la tercera edad, el cual fue promovido por el Instituto Nacional para Adultos Mayores (INAPAM), en coordinaci\u00f3n con el Sistema DIF Municipal que preside\u00a0 la se\u00f1ora Flora Duval de\u00a0 San Rom\u00e1n, al cual asisti\u00f3 un promedio de 20 personas."]},
{"link": ["noticia.php?id=455"], "title": ["PARTICIPA AYUNTAMIENTO EN ENTREGA RECEPCI\u00d3N DE CINCO OBRAS DEL FAISM"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t310 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco del compromiso para atender las necesidades prioritarias de la ciudadan\u00eda, el Ayuntamiento que rige Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, contin\u00faa cristalizando obras de infraestructura b\u00e1sica en colonias de la cabecera y comunidades que integran la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=456"], "title": ["DIF MUNICIPAL LLEVAR\u00c1 A CABO CAMINATA  POR EL \u201cD\u00cdA INTERNACIONAL DE LA MUJER\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t69 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la celebraci\u00f3n del \u201cD\u00eda Internacional de la Mujer\u201d, el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo domingo una caminata que partir\u00e1 a las 08:30 horas de la Plazuela Ju\u00e1rez y concluir\u00e1 en la Plaza 21 de Mayo.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=450"], "title": ["ALFREDO SAN ROM\u00c1N CORONA A MARIBEL GUARDIA COMO REINA DEL \u201cCARNAVAL 2015\u201d "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 4, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t231 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Cada regi\u00f3n tiene su forma muy particular de celebrar sus tradiciones, las cuales propios y extra\u00f1os disfrutan a plenitud, como el d\u00eda de ayer que el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval mostr\u00f3 a los huejutlenses como se celebra el tradicional Carnaval en una etapa moderna, con la participaci\u00f3n de municipios de la Huasteca de Hidalgo y del estado de Veracruz."]},
{"link": ["noticia.php?id=457"], "title": ["CEAA Y CAPASHH REALIZAN SUPERVISI\u00d3N DE OBRAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 4, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los prop\u00f3sitos del Ayuntamiento que rige Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es que se otorgue un servicio de calidad a la ciudadan\u00eda, por tal motivo, recientemente se instalaron dosificadores de cloro en siete comunidades del municipio.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=458"], "title": ["EXHORTA ECOLOG\u00cdA Y MEDIO AMBIENTE ASUMIR  RESPONSABILIDAD EN CUIDADO DE ANIMALES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 4, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t67 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por indicaciones precisas del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, con la finalidad de evitar riesgos a la ciudadan\u00eda, el operativo de captura de animales en vagancia es de car\u00e1cter permanente."]},
{"link": ["noticia.php?id=459"], "title": ["RECABAN DIPUTADOS LOCALES DATOS PARA PROMOVER \u201cLEY DE FOMENTO AP\u00cdCOLA\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 4, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de impulsar la industria de la miel en la entidad federativa de Hidalgo, integrantes de la C\u00e1mara de Diputados del Estado realizaron en las instalaciones del sal\u00f3n de la Ganadera Local\u00a0 un foro de consulta tendiente a promover la \u201cLey de Fomento Ap\u00edcola\u201d."]},
{"link": ["noticia.php?id=460"], "title": ["ESCUCHAR  Y RESOLVER PETICIONES OBJETIVO DE AUDIENCIAS CIUDADANAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 4, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t320 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Conocer de manera directa las necesidades de la ciudadan\u00eda y no a trav\u00e9s de un tardado tr\u00e1mite burocr\u00e1tico, es la finalidad de las audiencias que otorga el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval."]},
{"link": ["noticia.php?id=446"], "title": ["SUSPENDEN SUMINISTRO DE AGUA DURANTE DOS D\u00cdAS EN ZONA CENTRO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 3, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t330 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A consecuencia de una fuga de agua en la tuber\u00eda principal que abastece a la Zona Centro, se suspendi\u00f3 el suministro durante los d\u00edas martes y mi\u00e9rcoles de la presente semana, el cual se restablecer\u00e1 el pr\u00f3ximo jueves."]},
{"link": ["noticia.php?id=447"], "title": ["ALFREDO SAN ROM\u00c1N PARTICIPA EN INAUGURACI\u00d3N  DE UMR Y ENTREGA DE VIVIENDAS EN OXTOMAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 3, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t82 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Reafirmando su compromiso institucional, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, particip\u00f3 el d\u00eda de ayer en la inauguraci\u00f3n de la Unidad M\u00e9dica Rural Chinankokoxkajkali y la entrega simb\u00f3lica de 300 viviendas ind\u00edgenas, evento\u00a0 efectuado en la comunidad de Oxtomal."]},
{"link": ["noticia.php?id=448"], "title": ["ASISTE AYUNTAMIENTO A ENTREGA DE EQUIPOS DE C\u00d3MPUTO EN TELEBACHILLERATOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 3, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t210 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Considerando que la educaci\u00f3n es la llave del progreso, el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, coadyuva para impulsar el rubro educativo, por tal motivo, el d\u00eda de ayer asistimos a la entrega de equipos de c\u00f3mputo y audiovisuales en los tele -bachilleratos de las comunidades de Macuxtepetla y Chacas Abajo.\u00a0 \u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=449"], "title": ["ALFREDO SAN ROM\u00c1N REALIZA INTENSA JORNADA DE TRABAJO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tMar 2, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t96 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Demostrando una vez m\u00e1s su calidad humana y compromiso institucional, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, realiz\u00f3 el d\u00eda de ayer una intensa jornada de trabajo en compa\u00f1\u00eda de su equipo de colaboradores y de la Presidenta del Sistema DIF Municipal, se\u00f1ora Flora Duval Bueno"]},
{"link": ["noticia.php?id=440"], "title": ["TURISMO MUNICIPAL REALIZA TOURS CON ESTUDIANTES DE CECyTEH"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 26, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t56 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de establecer rutas para excursionistas en la jurisdicci\u00f3n y la regi\u00f3n, por instrucciones del Presidente municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, el pasado mi\u00e9rcoles acompa\u00f1amos a un grupo de estudiantes en un recorrido de car\u00e1cter tur\u00edstico por el municipio de Yahualica."]},
{"link": ["noticia.php?id=432"], "title": ["ABASTECE PROTECCI\u00d3N CIVIL DE AGUA ACOMUNIDADES Y PLANTELES EDUCATIVOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t71 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Atendiendo las solicitudes enviadas al Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, en el marco de nuestras actividades tendientes a proteger a la ciudadan\u00eda, actualmente nos encontramos abasteciendo de agua potable a comunidades e instituciones educativas."]},
{"link": ["noticia.php?id=433"], "title": ["EXHORTA ALFREDO SAN ROM\u00c1N A LA UNIDAD EN ELECCI\u00d3N DE DELEGADOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t47 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco del evento tendiente a designar al delegado de la colonia An\u00e1huac, el Presidente Municipal, Alfredo San Rom\u00e1n Duval, exhort\u00f3 a la unidad a los habitantes de los diferentes sectores poblacionales, ya que \u00e9sta \u2013enfatiz\u00f3-, es la base para el desarrollo del municipio."]},
{"link": ["noticia.php?id=434"], "title": ["CONCIENTIZA CAPASHH SOBRE EL CUIDADO DEL AGUA A LOS HABITANTES DE RANCHO VIEJO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Teniendo conocimiento que el agua es uno de los recursos naturales sumamente necesarios que paulatinamente se agota en el \u00e1mbito mundial, el Ayuntamiento que rige Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, realiza actividades de concientizaci\u00f3n para el cuidado del vital l\u00edquido."]},
{"link": ["noticia.php?id=435"], "title": ["APOYA SAN ROM\u00c1N DUVAL  PARA APERTURA DE CALLES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t48 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de continuar impulsado el desarrollo integral en el municipio, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, apoy\u00f3 el pasado s\u00e1bado en la apertura de calles en la colonia Bernab\u00e9 Cruz y en la comunidad de Temaxcatitla, as\u00ed como para la rehabilitaci\u00f3n de un terreno en la localidad de Talnepantipa."]},
{"link": ["noticia.php?id=436"], "title": ["APOYA SAN ROM\u00c1N DUVAL  PARA APERTURA DE CALLES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t52 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de continuar impulsado el desarrollo integral en el municipio, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, apoy\u00f3 el pasado s\u00e1bado en la apertura de calles en la colonia Bernab\u00e9 Cruz y en la comunidad de Temaxcatitla, as\u00ed como para la rehabilitaci\u00f3n de un terreno en la localidad de Talnepantipa."]},
{"link": ["noticia.php?id=437"], "title": ["AYUNTAMIENTO PARTICIPA  EN LA REUNI\u00d3N DE APEC"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t74 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el firme prop\u00f3sito de coadyuvar en el mejoramiento del rubro educativo, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, particip\u00f3 en el evento denominado \u201cReuni\u00f3n Regional de APEC\u201d, que se llev\u00f3 a cabo el pasado domingo en el auditorio del CBTa No 5."]},
{"link": ["noticia.php?id=427"], "title": ["REHABILITAN ALUMBRADO P\u00daBLICO EN BOULEVARD CENTRAL Y AVENIDA ALFONSO CORONA DEL ROSAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t72 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Atendiendo la encomienda del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, est\u00e1 semana se implementaron acciones para rehabilitar el sistema de alumbrado p\u00fablico en el boulevard de la carretera M\u00e9xico \u2013 Tampico y la avenida Alfonso Corona del Rosal."]},
{"link": ["noticia.php?id=428"], "title": ["SUPERVISA CAPASHH SISTEMA DE AGUA POTABLE EN LOS PARAJES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t46 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los servicios b\u00e1sicos m\u00e1s requeridos por la ciudadan\u00eda es el abastecimiento de agua potable, por tal motivo, por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se fortalece el referido rubro en la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=429"], "title": ["AYUNTAMIENTO IMPARTI\u00d3 CONFERENCIA EN TELESECUNDARIA DE MACUXTEPETLA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t280 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Fortaleciendo el trabajo institucional del Gobernador del Estado, Francisco Olvera Ruiz, en torno a prevenir la violencia contra las mujeres, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval imparti\u00f3 una conferencia en la Escuela Telesecundaria de la comunidad de Macuxtepetla."]},
{"link": ["noticia.php?id=430"], "title": ["EFECTUAR\u00c1 DIF MUNICIPAL CAMPA\u00d1A DE SALUD VISUAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t250 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el objetivo de beneficiar a las familias m\u00e1s vulnerables en el rubro de salud, la Presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, pondr\u00e1 en marcha una campa\u00f1a visual tendiente a efectuarse los d\u00edas 2 y 3 del pr\u00f3ximo mes, a cargo de Manuel Salazar Montiel, especialista en optometr\u00eda.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=420"], "title": ["CORTES VEHICULARES EN COLONIA DEL CARMEN Y CBTa No. 5"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 4, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t53 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Atendiendo los compromisos del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, contra\u00eddos con transportistas de la zona del Parque de Poblamiento y habitantes del sector, est\u00e1n siendo rehabilitadas de manera constante las calles Escuadr\u00f3n 201 y Palma, mientras concluyen las labores de ampliaci\u00f3n del Boulevard Adolfo L\u00f3pez Mateos.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=421"], "title": ["SUPERVISA PROTECCI\u00d3N  CIVIL CONDICIONES  DE UNIDADES DISTRIBUIDORAS DE GAS LP"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 4, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t270 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de prevenir posibles contingencias en la localidad que pudieran poner en riesgo la integridad f\u00edsica y patrimonio de la ciudadan\u00eda, por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se han incrementado las medidas preventivas en torno a las unidades distribuidoras de gas LP."]},
{"link": ["noticia.php?id=438"], "title": ["DIF MUNICIPAL: LLEVAR\u00c1 A CABO \u201cJORNADAS DE MASTOGRAF\u00cdAS\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t240 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Prevenci\u00f3n y control del c\u00e1ncer de mama es uno de los objetivos en el marco de las jornadas de mastograf\u00edas, tendiente a efectuarse del 25 de Febrero al primero de abril del a\u00f1o en curso,\u00a0 en las instalaciones del DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, actividad m\u00e9dica coordinada con la\u00a0 Jurisdicci\u00f3n Sanitaria No.10 de Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=439"], "title": ["AYUNTAMIENTO ASISTE A CONMEMORACI\u00d3N DE LA CRUZADA NACIONAL CONTRA EL HAMBRE"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t230 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Funcionarios del Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, asistieron al evento conmemorativo del segundo a\u00f1o de la \u201cCruzada Nacional Contra el Hambre\u201d, que en el municipio se efectu\u00f3 a las 11:00 horas\u00a0 del d\u00eda de ayer en la explanada de la localidad de Tehuetl\u00e1n."]},
{"link": ["noticia.php?id=423"], "title": ["IMPARTEN EN HUEJUTLA TALLER \u201cLA PAREJA,   EL MEJOR CAMINO A TU EVOLUCI\u00d3N\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 21, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t99 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El desarrollo humano, la corresponsabilidad y la perspectiva de g\u00e9nero, son pilares en el actuar del DIF Estatal que preside la licenciada Guadalupe Romero de Olvera, por ello, buscando la integraci\u00f3n familiar promueve el taller denominado \u201cLa pareja, el mejor camino a tu evoluci\u00f3n\u201d, impartido ayer en el auditorio del CBTa No. 5\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=424"], "title": ["CONTIN\u00daAN LABORES DE LIMPIEZA EN EL BOULEVARD M\u00c9XICO \u2013 TAMPICO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t69 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de las labores tendientes a \u201ccambiarle el rostro a Huejutla\u201d, que es uno de los prop\u00f3sitos primordiales del Alcalde Jos\u00e9 Alfredo san Rom\u00e1n Duval, personal del departamento de Limpia P\u00fablica Municipal realiza continuos trabajos de limpieza en el boulevard central."]},
{"link": ["noticia.php?id=425"], "title": ["CONSTRUIR\u00c1N CENTRO DE  CONTROL CANINO Y FELINO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t63 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado de uno de los proyectos estrat\u00e9gicos en materia de salud p\u00fablica que implementa el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se construir\u00e1 un centro de control canino y felino en el \u00e1rea de Servicios Generales ubicado en la colonia Santa Elena."]},
{"link": ["noticia.php?id=426"], "title": ["INTEGRAN A TRABAJO OPERATIVO A NUEVOS ELEMENTOS DE LA SSPM"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t170 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado del apoyo que el Alcalde Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval otorga a la corporaci\u00f3n para fortalecer la seguridad en el municipio, el primero de enero del a\u00f1o en curso se llev\u00f3 a cabo la contrataci\u00f3n de nuevos elementos, los cuales ya fueron integrados al trabajo operativo."]},
{"link": ["noticia.php?id=407"], "title": ["EFECT\u00daA AYUNTAMIENTO SEGUNDA SESI\u00d3N DEL CONSEJO MUNICIPAL DE PARTICIPACI\u00d3N SOCIAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 29, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t49 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de coadyuvar en el mejoramiento continuo de la calidad educativa en la jurisdicci\u00f3n, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llev\u00f3 a cabo el d\u00eda de ayer la segunda sesi\u00f3n del Consejo Municipal de Participaci\u00f3n Social."]},
{"link": ["noticia.php?id=408"], "title": ["EXHORTA AYUNTAMIENTO ACCEDER A INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 29, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t78 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado del compromiso contra\u00eddo por el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, consistente en transparentar el proceso de la administraci\u00f3n p\u00fablica municipal, desde el pasado mes de diciembre se instal\u00f3 en el ayuntamiento un m\u00f3dulo electr\u00f3nico de consulta, con el prop\u00f3sito de que la ciudadan\u00eda pueda acceder de manera inmediata a la informaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=409"], "title": ["PROMUEVE DIF MUNICIPAL \u201cCAMPA\u00d1A DE CREDENCIALIZACI\u00d3N\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 29, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t410 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de beneficiar a las personas con discapacidad, el Patronato del Sistema DIF Hidalgo y Municipal, que presiden las se\u00f1oras Guadalupe Romero de Olvera y Flora Duval de San Rom\u00e1n, \u00a0en coordinaci\u00f3n con el Centro de Rehabilitaci\u00f3n Integral Regional de la Huasteca, efectuar\u00e1n una campa\u00f1a de credencializaci\u00f3n para personas con discapacidad."]},
{"link": ["noticia.php?id=401"], "title": ["HAY PLAZAS VACANTES EN DIRECCI\u00d3N  DE SEGURIDAD P\u00daBLICA MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t49 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de continuar protegiendo con eficiencia la integridad f\u00edsica y los bienes de los huejutlenses, el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, fortalece con implementos, unidades y material humano a la corporaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=402"], "title": ["TERAPIA F\u00cdSICA SERVICIO  M\u00c1S REQUERIDO EN UBR"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t62 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una de las preocupaciones constantes del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es procurar el bienestar en materia de salud de los habitantes del municipio, por tal motivo, se contin\u00faa atendiendo con prontitud y esmero a quienes requieren el servicio."]},
{"link": ["noticia.php?id=403"], "title": ["COLOCAR\u00c1N M\u00c1S SE\u00d1ALAMIENTOS VIALES EN CABECERA MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t65 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la intenci\u00f3n de evitar accidentes e inculcar la cultura de vialidad a los automovilistas de la regi\u00f3n, a partir de la presente semana se incrementar\u00e1 la ubicaci\u00f3n de se\u00f1alamientos viales en diversas zonas de la cabecera municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=422"], "title": ["DIF MUNICIPAL  FOMENTA EL \u201cBUEN TRATO EN FAMILIA\u201d."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 4, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t76 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": []},
{"link": ["noticia.php?id=412"], "title": ["EFECT\u00daAN LIMPIEZA EN BOULEVARD CENTRAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t230 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los prop\u00f3sitos del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es cambiarle el rostro a Huejutla, entre sus aspectos, en el rubro de limpieza, por tal motivo, personal adscrito al \u00e1rea de Limpia P\u00fablica realiz\u00f3 el d\u00eda de ayer actividades de aseo en el Boulevard Central."]},
{"link": ["noticia.php?id=417"], "title": ["COADYUVA AYUNTAMIENTO EN \u201cFERIA DE  SERVICIOS Y APOYOS INSTITUCIONALES\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 3, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t370 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Como una muestra m\u00e1s del compromiso institucional con la estrategia que promueve el Presidente de la Rep\u00fablica, Enrique Pe\u00f1a Nieto, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, coadyuv\u00f3 en el evento denominado \u201cFeria de Servicios y Apoyos Institucionales.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=418"], "title": ["EXHORTA REGISTRO CIVIL A TRAMITAR  DOCUMENTACI\u00d3N CON ANTICIPACI\u00d3N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 3, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t270 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por indicaciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, y por ser responsabilidad de todo servidor p\u00fablico, se otorga en la dependencia un servicio eficiente en la tramitaci\u00f3n de documentos que se requieran."]},
{"link": ["noticia.php?id=419"], "title": ["REITERA DIF MUNICIPAL INVITACI\u00d3N A \u201cBODAS COLECTIVAS 2015\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tFeb 3, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t74 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Conscientes de la importancia que tiene fortalecer los lazos familiares, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval a trav\u00e9s del DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, en coordinaci\u00f3n con el Registro del Estado Familiar, cuyo Oficial es V\u00edctor L\u00f3pez Gonz\u00e1lez, reitera la invitaci\u00f3n para participar en el evento denominado Bodas Colectivas 2015."]},
{"link": ["noticia.php?id=413"], "title": ["AYUNTAMIENTO RECEPCIONA Y ENTREGA  OBRAS EN COLONIAS Y  COMUNIDADES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t320 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con inversi\u00f3n emanada del Fondo de Aportaciones para la Infraestructura Social Municipal (FAISM), el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, cristaliz\u00f3 ampliaciones de sistemas de drenaje sanitario y redes de agua potable en dos colonias y tres comunidades de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=414"], "title": ["OBRAS P\u00daBLICAS RECEPCIONA Y ENTREGA AULA  EN ESCUELA PRIMARIA DE CACATETITLA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t310 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una muestra m\u00e1s del impulso irrestricto que el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, otorga al rubro educativo, es la construcci\u00f3n de un aula did\u00e1ctica en la escuela primaria de la comunidad de Cacatetitla, cristalizada con presupuesto del Ramo 33."]},
{"link": ["noticia.php?id=415"], "title": ["IMPLEMENTAR\u00c1 DIF MUNICIPAL \u201cJORNADA AUDITIVA\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t87 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado de las gestiones realizadas ante el Patronato del Sistema DIF Estatal y Patrimonio de la Beneficencia P\u00fablica\u00a0 del Sector Salud de la ciudad de Pachuca,\u00a0 la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, Presidenta del Sistema DIF Municipal, implementar\u00e1 una jornada auditiva durante el pr\u00f3ximo mes de febrero."]},
{"link": ["noticia.php?id=410"], "title": ["REALIZAN LABORES DE MANTENIMIENTO EN BASURERO MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t46 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de sus actividades, personal adscrito al \u00e1rea de Limpia P\u00fablica actualmente efect\u00faa labores\u00a0 de compactaci\u00f3n y saneamiento en el basurero municipal, acciones que se implementan cada veinte d\u00edas si las condiciones climatol\u00f3gicas lo permiten."]},
{"link": ["noticia.php?id=411"], "title": ["OTORGA AYUNTAMIENTO APOYO A SELECCI\u00d3N DE FUTBOL DE HUEJUTLA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t360 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Conscientes sobre la realidad del adagio que expresa \u201cmente sana en cuerpo sano\u201d, por indicaciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se otorga un absoluto apoyo al deporte en todas sus ramificaciones."]},
{"link": ["noticia.php?id=416"], "title": ["VIGENTE VENTANILLA DEL PROGRAMA  \u201cIMPULSO PRODUCTIVO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 30, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t78 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El director del \u00e1rea de Desarrollo Social y Econ\u00f3mico, Jaime G\u00f3mez Guerra, manifest\u00f3 que desde el pasado 23 de enero\u00a0 se encuentra vigente la ventanilla del programa \u201cImpulso Productivo\u201d, la cual se cerrar\u00e1 el d\u00eda 11 de febrero."]},
{"link": ["noticia.php?id=406"], "title": ["IMPARTE ECOLOG\u00cdA Y MEDIO AMBIENTE TALLERES EN INSTITUCIONES EDUCATIVAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 29, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t55 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Entre las actividades tendientes a coadyuvar en la protecci\u00f3n del entorno ambiental, por instrucciones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, personal adscrito a la dependencia imparte talleres en instituciones educativas de la localidad."]},
{"link": ["noticia.php?id=404"], "title": ["EXHORTA ECOLOG\u00cdA Y MEDIO AMBIENTE  EVITAR VAGANCIA DE ANIMALES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t92 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de prevenir riesgos y contaminaciones que afecten a la ciudadan\u00eda, por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se est\u00e1 implementando una campa\u00f1a permanente de captura de animales en vagancia."]},
{"link": ["noticia.php?id=405"], "title": ["PAMAR INICIA TALLERES   DENOMINADOS INTRAMUROS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 28, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t280 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, a trav\u00e9s del \u00e1rea de PAMAR, inici\u00f3 el pasado 19 de enero los talleres denominados intramuros, cuyo eslogan es \u201cBuen Trato\u201d, promovidos por el Patronato del Voluntariado del DIF Estatal en coordinaci\u00f3n con la direcci\u00f3n de Protecci\u00f3n a la Ni\u00f1ez y Adolescencia, y la Subdirecci\u00f3n de Promoci\u00f3n de Habilidades para la Vida en Hidalgo (PROHAVI)."]},
{"link": ["noticia.php?id=398"], "title": ["CAPACITAR\u00c1N A POLIC\u00cdAS SOBRE EL NUEVO SISTEMA DE JUSTICIA PENAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 27, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t72 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los compromisos primordiales del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es el fortalecimiento de la seguridad ciudadana, por tal motivo, constantemente se imparten talleres de capacitaci\u00f3n a los elementos adscritos a las dependencias de Seguridad P\u00fablica y Tr\u00e1nsito Municipal.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=399"], "title": ["DAR\u00c1N CONTINUIDAD A TALLERES ART\u00cdSTICOS EN CHALAHUIYAPA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 27, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t47 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de promover el rubro de educaci\u00f3n art\u00edstica en ni\u00f1os y j\u00f3venes, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, dar\u00e1 continuidad en el mes de febrero del presente a\u00f1o al\u00a0 taller de pintura que se imparten en la comunidad de Chalahuiyapa."]},
{"link": ["noticia.php?id=400"], "title": ["APOYA AYUNTAMIENTO A PROPIETARIOS DE VIVIENDAS AFECTADAS POR ACCIDENTE "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 27, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t370 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por indicaciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, durante el accidente vial en la localidad de Tehuetl\u00e1n donde un tr\u00e1iler de la Minera Autl\u00e1n volc\u00f3 aparatosamente, se le brind\u00f3 apoyo a la Polic\u00eda Federal para agilizar en la zona el tr\u00e1fico vehicular."]},
{"link": ["noticia.php?id=394"], "title": ["REHABILITAN CALLES ESCUADR\u00d3N 201 Y LA PALMA EN COLONIA AVIACI\u00d3N CIVIL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t330 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de evitar contratiempos a los automovilistas que intermitente o cotidianamente circulan por el rumbo de la colonia Aviaci\u00f3n Civil, personal adscrito al Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, rehabilita las calles Escuadr\u00f3n 201 y La Palma.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=395"], "title": ["CONVOCA AYUNTAMIENTO A PARTICIPAR EN CARNAVAL 2015"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t190 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de preservar y continuar promoviendo las diversas tradiciones que integran el mosaico pluricultural de la regi\u00f3n Huasteca, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, convoca a la ciudadan\u00eda en general a participar en el \u201cCarnaval 2015\u201d."]},
{"link": ["noticia.php?id=396"], "title": ["CAMBIAN RECEPTORES DE BASURA EN  PLAZA 21 DE MAYO Y PARQUE CENTRAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t50 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la intenci\u00f3n de ostentar ante residentes y visitantes una ciudad limpia, por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, personal adscrito al \u00e1rea implementa la labor tendiente a cambiar los receptores de basura en la Plaza 21 de Mayo y Parque Central."]},
{"link": ["noticia.php?id=397"], "title": ["COADYUVA AYUNTAMIENTO Y DIF MUNICIPAL  EN ENTREGA DE AYUDA FEDERAL POR FRENTES FRIOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 23, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t67 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado del compromiso manifestado por el Presidente de la Rep\u00fablica, Enrique Pe\u00f1a Nieto, durante su reciente gira de trabajo por el estado de Hidalgo, el d\u00eda de ayer se llev\u00f3 a cabo la entrega de colchonetas y cobijas a los habitantes de diversas comunidades del municipio."]},
{"link": ["noticia.php?id=390"], "title": ["REALIZA OBRAS P\u00daBLICAS ENTREGA-RECEPCI\u00d3N DE DRENAJES SANITARIOS EN MACUXTEPETLA Y   OXTOMAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t74 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s del departamento de Obras Publicas que encabeza Francisco Javier Hern\u00e1ndez Garc\u00eda, llev\u00f3 a cabo el pasado lunes y mi\u00e9rcoles, respectivamente,\u00a0 la entrega \u2013 recepci\u00f3n de las construcciones \u2013en su segunda etapa-, de los sistemas de drenajes sanitarios en Macuxtepetla y Oxtomal."]},
{"link": ["noticia.php?id=391"], "title": ["ESTIPULAN HORARIO EN PANTE\u00d3N  MUNICIPAL PARA EVITAR SAQUEOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t60 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de evitar saqueos en el Pante\u00f3n Municipal, ya que se han tenido denuncias sobre p\u00e9rdidas de objetos de poca cuant\u00eda econ\u00f3mica pero de alto valor moral, se ha estipulado un nuevo horario de visitas, el cual tiene una vigencia de 08:00 a 18:00 horas, de lunes a domingo."]},
{"link": ["noticia.php?id=392"], "title": ["GESTION\u00d3 SAN ROM\u00c1N DUVAL RECURSOS DEL SUBSEMUN"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t66 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de continuar disminuyendo el \u00edndice delictivo en la jurisdicci\u00f3n y profesionalizando a los elementos adscritos a la Secretaria de Seguridad P\u00fablica Municipal, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, gestion\u00f3 ante la instancia federal correspondiente recursos del programa denominado Subsidio para la Seguridad en los Municipios (SUBSEMUN)."]},
{"link": ["noticia.php?id=383"], "title": ["AMPL\u00cdAN INFRAESTRUCTURA EN PARQUE ECOL\u00d3GICO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t57 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de optimizar el espacio de recreaci\u00f3n\u00a0 denominado Parque Ecol\u00f3gico, para esparcimiento de propios y extra\u00f1os, se ampli\u00f3 la infraestructura con la construcci\u00f3n de una obra de equipamiento mobiliario ejecutada con recurso bipartito municipal y federal."]},
{"link": ["noticia.php?id=384"], "title": ["AYUNTAMIENTO EFECT\u00daA ENTREGA \u2013 RECEPCI\u00d3N DE DRENAJE SANITARIO EN PALZOQUIAPA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t380 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de prevenir brotes de enfermedades generadas por contaminaci\u00f3n, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, contin\u00faa cristalizando obras de drenajes sanitarios en diferentes comunidades de la regi\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=385"], "title": ["DIF MUNICIPAL  ENTREGA APOYOS A PERSONAS CON CAPACIDADES DIFERENTES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t320 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dentro del marco de apoyos gestionados ante el Sistema DIF Hidalgo y Patrimonio Social de la Beneficiencia Publica del Sector Salud, la Presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, realiz\u00f3 el d\u00eda de ayer, la entrega de ayudas funcionales \u201chacia una vida mejor\u201d, efectuada en las oficinas de la referida dependencia."]},
{"link": ["noticia.php?id=380"], "title": ["INGRESAN NUEVOS ELEMENTOS A SEGURIDAD P\u00daBLICA MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 19, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t200 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado de una convocatoria emitida por la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica Municipal (SSPM), a partir del d\u00eda primero de enero del presente a\u00f1o ingresaron nuevos elementos a la corporaci\u00f3n, los cuales ostentan estudios de preparatoria y previamente aprobaron el examen de control y confianza."]},
{"link": ["noticia.php?id=381"], "title": ["CONVOCA DIF MUNICIPAL A EVENTO  DENOMINADO \u201cBODAS COLECTIVAS 2015\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 19, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t340 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con motivo del festejo del \u201cD\u00eda del Amor y la Amistad\u201d, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s del DIF Municipal que encabeza la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n en coordinaci\u00f3n con el Registro del Estado Familiar, llevar\u00e1n a cabo un evento denominado \u201cBodas Colectivas 2015\u201d."]},
{"link": ["noticia.php?id=377"], "title": ["CONMEMORA AYUNTAMIENTO 146 ANIVERSARIO DE LA ERECCI\u00d3N DEL ESTADO DE HIDALGO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 16, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t80 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["D\u00e1ndole continuidad a la agenda de eventos c\u00edvicos de car\u00e1cter transcendental, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, conmemor\u00f3 el d\u00eda de ayer a las 08:00 horas en la plaza de la\u00a0 Revoluci\u00f3n Mexicana,\u00a0 el 146 aniversario de la erecci\u00f3n del Estado de Hidalgo."]},
{"link": ["noticia.php?id=393"], "title": ["REALIZA DIF MUNICIPAL VISITAS DOMICILIARIAS PARA SEGUIMIENTO M\u00c9DICO."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 22, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t190 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de dar seguimiento m\u00e9dico a pacientes que fueron detectados con enfermedades de alto grado durante las campa\u00f1as realizadas en el a\u00f1o 2014, la Presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, llev\u00f3 a cabo durante la presente semana visitas domiciliarias en algunas comunidades aleda\u00f1as al Municipio."]},
{"link": ["noticia.php?id=386"], "title": ["DIRECTOR DE CAPASHH:  MA\u00d1ANA QUEDAR\u00c1 RESTABLECIDO SUMINISTRO DE AGUA EN HUEJUTLA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 21, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t360 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a la suspensi\u00f3n temporal del suministro de agua potable que afecta un 90 % de los usuarios en la localidad, el Director General de CAPASHH, Gabriel Hern\u00e1ndez Romero, manifest\u00f3 que ser\u00e1 \u00e9ste d\u00eda por la tarde o a m\u00e1s tardar ma\u00f1ana, cuando quedar\u00e1 plenamente restablecido el servicio."]},
{"link": ["noticia.php?id=387"], "title": ["SE RETOMA ANTERIOR PROCEDIMIENTO PARA AGILIZAR PAGO DE IMPUESTO PREDIAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 21, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t440 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por instrucciones precisas del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, como se ha hecho en a\u00f1os anteriores para beneficio de quienes integran el padr\u00f3n de contribuyentes, se ha retomado el anterior procedimiento para agilizar el pago correspondiente al a\u00f1o 2015 de impuesto predial."]},
{"link": ["noticia.php?id=388"], "title": ["INAUGURAN PAVIMENTACI\u00d3N DE CALLE  EN \u201cFRACCIONAMIENTO SAN ROM\u00c1N\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 21, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t180 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Patentizando una vez m\u00e1s el decidido impulso que durante la presente administraci\u00f3n municipal que preside Alfredo San Rom\u00e1n Duval se otorga a la infraestructura urbana, el d\u00eda de ayer se llev\u00f3 a cabo un evento de inauguraci\u00f3n de la pavimentaci\u00f3n de una calle en el \u201cFraccionamiento San Rom\u00e1n.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=378"], "title": ["EFECT\u00daA PRESIDENCIA MUNICIPAL  ENTREGA - RECEPCI\u00d3N DE OBRAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 16, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t100 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una muestra m\u00e1s del trabajo que realiza el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval para impulsar el desarrollo integral del municipio, que redunda en \u201cresultados para todos\u201d, es la entrega - recepci\u00f3n de obras efectuada el pasado lunes en las comunidades de Las Chacas Abajo; Contepec y la Cruz de Zocuiteco."]},
{"link": ["noticia.php?id=379"], "title": ["ALFREDO SAN ROM\u00c1N PARTICIPA EN GIRA DEL PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 16, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t180 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Reafirmando su compromiso y alianza institucional con los tres \u00f3rdenes de gobierno, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, asisti\u00f3 a la gira de trabajo que realiz\u00f3 este viernes el Presidente de la Rep\u00fablica, Enrique Pe\u00f1a Nieto, en la capital del estado, en la que se llev\u00f3 a cabo la entrega simb\u00f3lica de cobijas, cobertores y despensas."]},
{"link": ["noticia.php?id=374"], "title": ["SIN NOVEDAD DURANTE \u201cCABALGATA DE REYES\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 15, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t190 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno al evento denominado \u201cCabalgata de Reyes\u201d que se llev\u00f3 a cabo el pasado mi\u00e9rcoles, organizado por el Gobierno del Estado que preside Francisco Olvera Ruiz en coordinaci\u00f3n con el Patronato del Sistema DIF Estatal que encabeza la se\u00f1ora Guadalupe Romero de Olvera, el titular de la\u00a0 Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica Municipal, Juan Carlos Vega Casco, refiri\u00f3 que la festiva actividad trascendi\u00f3 sin novedad."]},
{"link": ["noticia.php?id=389"], "title": ["DIF MUNICIPAL LLEVAR\u00c1 A CABO \u201cCAMPA\u00d1A M\u00c9DICA DE VALORACI\u00d3N Y CIRUG\u00cdA DE RI\u00d1\u00d3N, PR\u00d3STATA Y VEJIGA\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 21, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t65 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de prevenir y detectar a tiempo enfermedades que ponen en riesgo la salud de las personas, el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n en coordinaci\u00f3n con la Secretaria de Salud y DIF Estatal, se implementar\u00e1 una campa\u00f1a m\u00e9dica de valoraciones y cirug\u00edas de pr\u00f3stata, ri\u00f1\u00f3n y vejiga, los d\u00edas 12 y 13 de Febrero del presente a\u00f1o, en el Hospital Regional de la Huasteca."]},
{"link": ["noticia.php?id=382"], "title": ["AYUNTAMIENTO APLICA DESCUENTO EN PAGO DE PREDIAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 20, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t350 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de beneficiar a la ciudadan\u00eda propietaria de inmuebles y terrenos, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, durante los meses de enero, febrero y marzo del a\u00f1o en curso otorga descuentos en el pago de impuesto de predial."]},
{"link": ["noticia.php?id=375"], "title": ["CONSIDERAN UN APOYO A INSTITUCIONES EDUCATIVAS TALLERES SOBRE VIOLENCIA Y PREVENCI\u00d3N DEL DELITO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 15, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t91 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Como un apoyo a los Consejos T\u00e9cnicos Escolares consider\u00f3 el director de la escuela primaria \u201cBenito Ju\u00e1rez\u201d, Benjam\u00edn Larragoiti Mojica, los talleres,cursos y conferencias sobre violencia y prevenci\u00f3n del delito que imparte personal adscrito al Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval."]},
{"link": ["noticia.php?id=363"], "title": ["CERRAR\u00c1N PARCIALMENTE CALLES PRINCIPALES DE LA ZONA CENTRO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 12, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t60 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por indicaciones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, personal adscrito a la direcci\u00f3n de Tr\u00e1nsito Municipal coadyuvar\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana en coordinaci\u00f3n con elementos de Seguridad P\u00fablica del Estado, en las labores tendientes a la \u201cCabalgata de D\u00eda de Reyes\u201d, evento infantil de car\u00e1cter fant\u00e1stico."]},
{"link": ["noticia.php?id=364"], "title": ["CONVOCA CASA DE CULTURA A INSCRIBIRSE EN TALLERES SABATINOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 12, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t48 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Atendiendo las indicaciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, consistentes en continuar promoviendo el arte en la ni\u00f1ez y juventud huejutlense, ya se encuentra abierto en Casa de la Cultura el periodo de inscripciones para talleres art\u00edsticos.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=365"], "title": ["REANUDA SSPM CONFERENCIAS SOBRE  VIOLENCIA Y PREVENCI\u00d3N DEL DELITO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 12, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t240 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Paralelo a las actividades cotidianas tendientes a garantizar la seguridad de la ciudadan\u00eda en la jurisdicci\u00f3n, personal adscrito a la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica Municipal (SSPM), ha reanudado en instituciones educativas la impartici\u00f3n de conferencias sobre violencia y prevenci\u00f3n del delito."]},
{"link": ["noticia.php?id=366"], "title": ["DIF Municipal entrega juguetes a ni\u00f1os de prescolar"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 12, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t160 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco del \u201cD\u00eda de Reyes\u201d, con la finalidad de hacer felices a ni\u00f1os que no tienen acceso a un juguete,\u00a0 la Presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, realiz\u00f3 este lunes la visita a dos instituciones de nivel preescolar, donde llev\u00f3 a cabo la entrega de juguetes did\u00e1cticos."]},
{"link": ["noticia.php?id=358"], "title": ["DIF MUNICIPAL REALIZA ENTREGA DE JUGUETES A NI\u00d1OS DEL \u201cCENDI N\u00b02\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t310 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco del \u201cD\u00eda de Reyes\u201d, la Presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, llev\u00f3 a cabo este viernes la entrega de juguetes a ni\u00f1os del Centro de Desarrollo infantil N\u00b02 (CENDI), ubicado en la colonia Los Cantores."]},
{"link": ["noticia.php?id=359"], "title": ["INICIA RECEPCI\u00d3N DE DOCUMENTOS PARA GESTIONAR PRECARTILLA CLASE 1997"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t54 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Son indicaciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, que se otorgue un servicio eficiente facilit\u00e1ndoles los tr\u00e1mites a todos los j\u00f3venes que acudan a requerir su pre - cartilla correspondiente a la Clase 1997."]},
{"link": ["noticia.php?id=376"], "title": ["ENCABEZA SAN ROM\u00c1N DUVAL \u201cCABALGATA DE REYES\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 15, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t84 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En calidad de mandatario anfitri\u00f3n, y como una muestra de compromiso institucional y convivencia familiar, el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval y Edna Geraldina Garc\u00eda Gordillo, titular de la SEDESO, encabezaron el pasado mi\u00e9rcoles el contingente de funcionarios de gobierno del estado que antecedi\u00f3 el desfile de la \u201cCabalgata de Reyes.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=371"], "title": ["EXHORTA REGLAMENTOS A PAGAR REGISTRO COMERCIAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 14, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t46 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El director de Reglamentos y Espect\u00e1culos, Jos\u00e9 Luis Fayad Torres, exhorta a los propietarios de comercios establecidos a que acudan a la dependencia a pagar lo referente a su registro \u00a0comercial, correspondiente al a\u00f1o 2015."]},
{"link": ["noticia.php?id=360"], "title": ["A PARTIR DEL 16 DE ENERO INICIAR\u00c1N  COBROS EN CAPASHH"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t430 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno al cobro de servicio correspondiente al a\u00f1o 2015 en la Comisi\u00f3n de Agua Potable, Alcantarillado y Saneamiento de Huejutla de Reyes, Hidalgo (CAPASHH), la Subdirectora Comercial, Dalia Oviedo Velasco, refiri\u00f3 que ser\u00e1 a partir del d\u00eda 16 del mes en curso que se abrir\u00e1 la ventanilla de pago de consumo."]},
{"link": ["noticia.php?id=361"], "title": ["COADYUVA TR\u00c1NSITO MUNICIPAL EN LABORES DE  AMPLIACI\u00d3N DEL BOULEVARD ADOLFO L\u00d3PEZ MATEOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t40 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a las labores tendientes a la ampliaci\u00f3n del \u201cBoulevard Adolfo L\u00f3pez Mateos\u201d, obra de impacto que se cristaliza por gestiones del Alcalde Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, el director de Tr\u00e1nsito Municipal, Rubicel Hern\u00e1ndez Naranjo, manifest\u00f3 que cotidianamente diez elementos adscritos\u00a0 a la dependencia coadyuvan en los trabajos de rehabilitaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=372"], "title": ["28 DE FEBRERO Y PRIMERO DE MARZO REALIZAR\u00c1  AYUNTAMIENTO FESTEJO DE CARNAVAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 14, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t220 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de continuar preservando y promoviendo los aspectos tradicionales, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llevar\u00e1 a cabo los d\u00edas 28 de febrero y primero de marzo del presente a\u00f1o, los festejos tendientes a conmemorar el Carnaval en su edici\u00f3n 2015."]},
{"link": ["noticia.php?id=373"], "title": ["IMPLEMENTAR\u00c1 ECOLOG\u00cdA CAMPA\u00d1A SOBRE TENENCIA DE PERROS Y GATOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 14, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t58 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por instrucciones precisas del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, la pr\u00f3xima semana se pondr\u00e1 en marcha una campa\u00f1a masiva tendiente a concientizar a los propietarios de perros y gatos para que se responsabilicen respecto a su tenencia."]},
{"link": ["noticia.php?id=367"], "title": ["ESTE MES ENTRAR\u00c1 EN VIGENCIA CONVOCATORIA DEL PACMYC 2015"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 13, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t68 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Para quienes est\u00e9n interesados en impulsar el fortalecimiento de identidades comunitarias, a finales del mes en curso entrar\u00e1 en vigencia la convocatoria correspondiente al a\u00f1o 2015 del Programa de Apoyo a las Culturas Municipales y Comunitarias (PACMYC)."]},
{"link": ["noticia.php?id=362"], "title": ["COADYUVA TR\u00c1NSITO MUNICIPAL EN LABORES DE  AMPLIACI\u00d3N DEL BOULEVARD ADOLFO L\u00d3PEZ MATEOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 9, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t180 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En torno a las labores tendientes a la ampliaci\u00f3n del \u201cBoulevard Adolfo L\u00f3pez Mateos\u201d, obra de impacto que se cristaliza por gestiones del Alcalde Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, el director de Tr\u00e1nsito Municipal, Rubicel Hern\u00e1ndez Naranjo, manifest\u00f3 que cotidianamente diez elementos adscritos\u00a0 a la dependencia coadyuvan en los trabajos de rehabilitaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=356"], "title": ["DESMANTELAN ESCENARIO  DE MIJKAILUITL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 8, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t170 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Personal adscrito al Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, inici\u00f3 ayer con los trabajos tendientes a desmontar el singular escenario de la conmemoraci\u00f3n del Mijkailuitl en su edici\u00f3n 2014, el cual fue construido en la Plaza de la Revoluci\u00f3n Mexicana.\u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=357"], "title": ["SALDO BLANCO DURANTE FIESTAS DECEMBRINAS Y FERIA DE NOCHEBUENA: JUEZ CONCILIADOR MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 8, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t420 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por instrucciones precisas del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, personal adscrito a la Direcci\u00f3n de Seguridad P\u00fablica y Tr\u00e1nsito Municipal en coordinaci\u00f3n con la Polic\u00eda del Estado, implementaron durante las fiestas decembrinas y \u201cFeria de Nochebuena\u201d operativos tendientes a resguardar la integridad de la ciudadan\u00eda."]},
{"link": ["noticia.php?id=368"], "title": ["PROMUEVE AYUNTAMIENTO OFERTAS EDUCATIVAS EN DIFERENTES NIVELES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 13, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t410 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de impulsar la formaci\u00f3n acad\u00e9mica de la comuna estudiantil del municipio, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, promueve ofertas educativas en diferentes niveles de instituciones regionales, estatales y de estados adyacentes."]},
{"link": ["noticia.php?id=369"], "title": ["SIN INCREMENTO CUOTAS DE RECUPERACI\u00d3N EN UBR"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 13, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t57 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, con el prop\u00f3sito de apoyar a las personas de escasos recursos econ\u00f3micos, en la Unidad B\u00e1sica de Rehabilitaci\u00f3n los servicios se cobran a trav\u00e9s de cuotas de recuperaci\u00f3n que durante el a\u00f1o que inicia no presentan ning\u00fan incremento."]},
{"link": ["noticia.php?id=370"], "title": ["ASISTEN NI\u00d1OS CON PCI A REVISI\u00d3N M\u00c9DICA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 13, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t55 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de dar seguimiento cl\u00ednico a ni\u00f1os con PCI que fueron intervenidos en cirug\u00eda de Ulzibat, realizadas en el mes de noviembre del 2014 durante una campa\u00f1a que fue coordinada por la Presidenta del Sistema DIF Municipal y la dirigente de la Fundaci\u00f3n MEGAS A. C., Flora Duval de San Rom\u00e1n y\u00a0 Mary Rouss Villegas Balmori, respectivamente, fueron trasladado el 16 de diciembre a la Ciudad de M\u00e9xico para su respectiva revisi\u00f3n m\u00e9dica.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=354"], "title": ["CON \u201cBROCHE JOCOSO\u201d CIERRAN ACTIVIDADES EN TEATRO DEL PUEBLO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t78 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la tradicional \u201cFeria de Nochebuena\u201d correspondiente a la edici\u00f3n 2014, con la actuaci\u00f3n del polifac\u00e9tico comediante de TELEVISA, Carlos Eduardo Rico, concluyeron el pasado domingo las presentaciones art\u00edsticas en el Teatro del Pueblo, coordinadas por el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval."]},
{"link": ["noticia.php?id=355"], "title": ["AYUNTAMIENTO CONMEMOR\u00d3 MUERTE DEL GENERAL DANIEL CERECEDO ESTRADA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 5, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t48 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de enaltecer la memoria hist\u00f3rica de los h\u00e9roes regionales, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, conmemor\u00f3 el pasado s\u00e1bado el 90 aniversario de la muerte del General Revolucionario Daniel Cerecedo Estrada."]},
{"link": ["noticia.php?id=353"], "title": ["EXITOSAS PRESENTACIONES DE AAR\u00d3N Y SU GRUPO ILUSI\u00d3N Y BANDA TIERRA SAGRADA  "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tEne 2, 2015\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t58 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la tradicional Feria de la Nochebuena contin\u00faan las exitosas presentaciones en el recinto del Teatro del Pueblo, donde el p\u00fablico asistente \u2013de todas las edades-, disfruta de los g\u00e9neros musicales de su predilecci\u00f3n, ya que para complacer todas las exigencias se program\u00f3 una cartelera variada."]},
{"link": ["noticia.php?id=352"], "title": ["ASISTE ALCALDE Y PRESIDENTA DEL DIF MUNICIPAL A RECEPCI\u00d3N EN SU PRIMERA ETAPA DE POSADA AME"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 30, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t390 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Secretario del Sector Salud de Hidalgo, Pedro Luis Noble Monterrubio, y la Vocal titular del Voluntariado de la Secretaria de Salud, Francisca C\u00f3rdova de Noble, presidieron el pasado martes el evento de recepci\u00f3n de la obra \u2013en su primera etapa-, de la Posada Ame del Hospital Regional de la Huasteca, que consiste en un albergue para la mujer embarazada."]},
{"link": ["noticia.php?id=351"], "title": ["MULTITUDINARIA ASISTENCIA EN PRESENTACI\u00d3N DE LOS YONIC\u00b4S"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t280 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Aunque la asistencia a los eventos del Teatro del Pueblo hab\u00eda sido considerable, por primera vez en lo que ha transcurrido de la Feria de la Nochebuena, el pasado domingo el recinto se vio totalmente abarrotado con la presentaci\u00f3n de Los Yonic\u00b4s, grupo musical de mucho \u00e9xito que no obstante el transcurso del tiempo sigue acarreando multitudes."]},
{"link": ["noticia.php?id=350"], "title": ["DIVERSOS G\u00c9NEROS MUSICALES SE PRESENTAN EN TEATRO DEL PUEBLO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t56 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Consientes que uno de los atractivos principales de las masas populares es el g\u00e9nero musical, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, program\u00f3 para la Feria de la Nochebuena una cartelera variada tendiente a presentarse en el recinto del Teatro del Pueblo."]},
{"link": ["noticia.php?id=346"], "title": ["\u00c9xito rotundo en la presentaci\u00f3n de Artistas en Feria de Nochebuena"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 22, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t53 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Miles de personas provenientes de diversos puntos de esta zona Huasteca califican como un \u00e9xito rotundo la presentaci\u00f3n que se hace d\u00eda con d\u00eda de los artistas en los eventos que se desarrollan en las instalaciones del Teatro del Pueblo y en el Palenque con motivo de la Tradicional Feria de Nochebuena Huejutla 2014.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=348"], "title": ["M\u00c9DICOS DEL HOSPITAL GENERAL DE PACHUCA OFRECEN SERVICIOS DE ESPECIALIDAD EN BENEFICIO DE LOS HUEJUTLENSES."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 22, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t51 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el objetivo de beneficiar en el rubro de salud a las familias de escasos recursos econ\u00f3micos, la Presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, \u00a0encabez\u00f3 del 19 al 22 de diciembre del presente a\u00f1o, una campa\u00f1a m\u00e9dica de especialidades, coordinada por el director de Unidades de Especialidades M\u00e9dicas y del Hospital General de la ciudad de Pachuca, Francisco Javier Chong Barreiro, quien por cuarta\u00a0 vez en su administraci\u00f3n se logra ayudar a m\u00e1s familias que menos tienen."]},
{"link": ["noticia.php?id=349"], "title": ["DIF MUNICIPAL Y EL PROGRAMA H\u00c1BITAT LLEVAN A CABO LA CLAUSURA DE 22 CURSOS DE CAPACITACI\u00d3N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 22, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t280 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de apoyar acciones para el desarrollo de capacidades individuales y comunitarias, el Sistema DIF Municipal, que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, en coordinaci\u00f3n con el Programa H\u00e1bitat que emana de la Secretaria de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano (SEDATU), llevaron\u00a0 a cabo el evento de clausura de 22 cursos de capacitaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=347"], "title": ["INAUGURA ALFREDO SAN ROMAN  LA FERIA DE NOCHEBUENA 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 19, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t190 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En un marco de expectaci\u00f3n y festividad, ante considerable asistencia el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, en compa\u00f1\u00eda de funcionarios, integrantes de la Honorable Asamblea Municipal, la Reina de Nochebuena Andrea Guadalupe Blackaller Crespo y representantes de la sociedad civil, ayer a las 19:00 horas de manera solemne cortaron el list\u00f3n inaugural \u00a0de la \u201cExpo-Feria de la Nochebuena\u201d en su edici\u00f3n 185."]},
{"link": ["noticia.php?id=343"], "title": ["AYUNTAMIENTO CONMEMORA D\u00cdA DEL POLIC\u00cdA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 17, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t310 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con un desayuno, entrega de obsequios y la rifa de dos refrigeradores, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval conmemor\u00f3 ayer el tradicional \u201cD\u00eda del Polic\u00eda\u201d, en un merecido homenaje a una de las profesiones m\u00e1s altruistas y riesgosas, ya que exponen sus vidas para resguardar los intereses de la sociedad."]},
{"link": ["noticia.php?id=344"], "title": ["UBICAN KIOSCO DE ACCESO A LA  INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 17, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t290 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco del compromiso adquirido por el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, de transparentar el proceso de la administraci\u00f3n p\u00fablica municipal, se ubic\u00f3 en las instalaciones del Ayuntamiento un kiosco electr\u00f3nico de consulta, para que la ciudadan\u00eda pueda acceder de manera inmediata a la informaci\u00f3n. \u00a0 \u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=345"], "title": ["JORNADA M\u00c9DICA DE ESPECIALIDADES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 17, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t150 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de beneficiar en el rubro de salud a las familias de escasos recursos econ\u00f3micos, la Presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, implementar\u00e1 una campa\u00f1a m\u00e9dica del 19 al 22 del presente mes, coordinada por el director de Unidades de Especialidades M\u00e9dicas y del Hospital General de la Ciudad de Pachuca, Francisco Javier Chong Barreiro."]},
{"link": ["noticia.php?id=341"], "title": ["FORO MUNICIPAL DE INTERCAMBIO DE EXPERIENCIAS DE AGRICULTURA FAMILIAR"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 16, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t218 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de intercambiar opiniones que coadyuven a fortalecer proyectos productivos de agricultura familiar periurbana y de traspatio, el d\u00eda de ayer se llev\u00f3 a cabo el \u201cForo Municipal de Intercambio de Experiencias\u00a0 de Agricultura Familiar\u201d, implementado por la Secretaria de Agricultura , Ganader\u00eda, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00f3n (SAGARPA)."]},
{"link": ["noticia.php?id=342"], "title": ["ASISTE AYUNTAMIENTO A ENTREGA DE RECURSOS  DEL PROGRAMA PROBEFIN SOCIAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 16, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t176 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el firme prop\u00f3sito de impulsar la econom\u00eda local en los diversos municipios que integran la regi\u00f3n Huasteca de Hidalgo, el Gobierno del Estado que preside Jos\u00e9 Francisco Olvera Ruiz, a trav\u00e9s de la dependencia de SEDESO llev\u00f3 a cabo el d\u00eda de ayer la entrega de recursos del programa ", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=340"], "title": ["EL VIERNES INAUGURAR\u00c1N  LA \u201cFERIA DE NOCHEBUENA\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 15, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t154 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los festejos tradicionales de m\u00e1s renombre en la regi\u00f3n Huasteca donde se manifiesta una hospitalidad singular, es la \u201cFeria de la Nochebuena\u201d, cuya inauguraci\u00f3n en su edici\u00f3n 185 se llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo viernes \u00a019 de\u00a0 diciembre a partir de las 19:00 horas, evento que ser\u00e1 presidido por el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval."]},
{"link": ["noticia.php?id=339"], "title": ["CAS\u00cd EN SU TOTALIDAD LAS DEMANDAS  INTERPUESTAS FUERON HEREDADAS: ARTURO PIMENTEL HERN\u00c1NDEZ"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 12, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t164 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por instrucciones precisas del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, en el rubro jur\u00eddico paulatinamente se han estado resolviendo las demandas y se prev\u00e9 que al finalizar la administraci\u00f3n no haya asuntos pendientes por resolver."]},
{"link": ["noticia.php?id=336"], "title": ["LLEVA A CABO OBRAS P\u00daBLICAS ENTREGA RECEPCI\u00d3N DE  REHABILITACI\u00d3N Y ADECUACI\u00d3N DE DRENAJES COLECTORES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t198 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["D\u00e1ndole continuidad a la agenda de proyectos programados, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llev\u00f3 a cabo el pasado mi\u00e9rcoles la entrega recepci\u00f3n de rehabilitaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n de drenajes colectores en los sectores poblacionales del Centro, Tahuiz\u00e1n y Colalambre."]},
{"link": ["noticia.php?id=337"], "title": ["M\u00c1S DE CUATRO MIL NI\u00d1OS ASISTIERON A \u201cFERIA DE LA SEGURIDAD\u201d: VEGA CASCO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t3203 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de que haya un acercamiento entre la ciudadan\u00eda y elementos adscritos a Seguridad P\u00fablica Municipal (SPM), el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, autoriz\u00f3 la implementaci\u00f3n de la \u201cFeria de la Seguridad\u201d que se llev\u00f3 a cabo los d\u00edas 8, 9 y 10 del mes en curso en la Plaza 21 de Mayo."]},
{"link": ["noticia.php?id=338"], "title": ["CLAUSURA DIF MUNICIPAL CURSO DE MANICURE Y PEDICURE"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t175 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de impulsar la superaci\u00f3n en el g\u00e9nero femenil de la jurisdicci\u00f3n para propiciar la igualdad de oportunidades, el DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, se aplicaron recursos del programa \u00a0de HABITAT para la realizaci\u00f3n de un curso de manicure\u00a0 y pedicure que fue impartido a mujeres residentes en el Barrio de Tahuiz\u00e1n."]},
{"link": ["noticia.php?id=332"], "title": ["CONCLUYE PROCESO DE JUBILACI\u00d3N DE CINCO EMPLEADOS DEL MUNICIPIO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dando una muestra m\u00e1s del respeto a los derechos laborales de los integrantes del Sindicato \u00danico de Trabajadores al Servicio del Municipio de Huejutla (SUTSMH), el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, dio su aprobaci\u00f3n para que se concluyera con el proceso de jubilaci\u00f3n de cinco empleados."]},
{"link": ["noticia.php?id=333"], "title": ["MEJORAN CONDICIONES EN INSTALACIONES DE LA \u201cFERIA DE LA NOCHEBUENA\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Considerando que la Feria de la Nochebuena es un evento que se ha perpetuado en la historia, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, optimiza las condiciones del espacio donde desde hace varios a\u00f1os se lleva a cabo."]},
{"link": ["noticia.php?id=334"], "title": ["RECEPCIONA OBRAS P\u00daBLICAS CUARTA ETAPA DEL SISTEMA DE AGUA POTABLE LOS HULES \u2013 HUEJUTLA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t420 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una de las obras de mayor impacto que se cristalizan durante la presente administraci\u00f3n municipal que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es la construcci\u00f3n del sistema integral de agua potable de Los Hules \u2013 Huejutla, con el cual se pretende resolver la problem\u00e1tica del necesario l\u00edquido en la ciudad."]},
{"link": ["noticia.php?id=335"], "title": ["ICATHI IMPARTE CURSO DE COMPUTACI\u00d3N B\u00c1SICA A ELEMENTOS DE TR\u00c1NSITO MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t280 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado de las gestiones realizadas por el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, en las instalaciones del ICATHI se imparti\u00f3 un curso de computaci\u00f3n b\u00e1sica a elementos adscritos a Tr\u00e1nsito municipal, as\u00ed lo manifest\u00f3 el director de la dependencia, Rubicel Hern\u00e1ndez Naranjo."]},
{"link": ["noticia.php?id=330"], "title": ["EFECT\u00daAN CUARTA SESI\u00d3N ORDINARIA DE LA \u201cCRUZADA NACIONAL CONTRA EL HAMBRE\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t210 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["D\u00e1ndole continuidad al programa anual de reuniones, el d\u00eda de ayer en el sal\u00f3n de juntas del Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se llev\u00f3 a cabo la cuarta sesi\u00f3n ordinaria del Comit\u00e9 Municipal de la Cruzada Nacional Contra el Hambre, la cual fue presidida por el Delegado Estatal de \u201cProspera\u201d, Antonio Lechuga Reyes."]},
{"link": ["noticia.php?id=324"], "title": ["AYUNTAMIENTO ENTREGA APOYOS EN ESCUELA PRIMARIA DE SANTA CRUZ"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t320 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Considerando que la educaci\u00f3n es uno de los rubros m\u00e1s importantes para la formaci\u00f3n de los individuos, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, realiz\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles la entrega de apoyos en una instituci\u00f3n educativa de la comunidad de Santa Cruz."]},
{"link": ["noticia.php?id=325"], "title": ["DIF MUNICIPAL IMPARTE TALLER SOBRE PREVENCI\u00d3N DE EMBARAZO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t49 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de prevenir riesgos de embarazo en adolescentes, y en ocasiones en ni\u00f1as, el DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, implement\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles un taller denominado \u201cCampa\u00f1a de Prevenci\u00f3n del Embarazo Infantil y Adolescente con Perspectiva de G\u00e9nero.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=331"], "title": ["ELOG\u00cdAN IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA\u201cFERIA DE LA SEGURIDAD\u201d "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t55 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por considerar que la \u201cFeria de la Seguridad\u201d implementada por la Secretaria de Seguridad P\u00fablica Municipal es de car\u00e1cter importante, el director de la Escuela Primaria Benito Ju\u00e1rez, Benjam\u00edn Larragoiti, felicit\u00f3 p\u00fablicamente al Edil, Alfredo San Rom\u00e1n Duval y al titular de la dependencia Juan Carlos Vega Casco."]},
{"link": ["noticia.php?id=218"], "title": ["ALFREDO SAN ROM\u00c1N ACOMPA\u00d1A A GOBERNADOR DEL ESTADO EN GIRA DE TRABAJO POR EL MUNICIPIO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t131 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de inaugurar obras, entregar viviendas y proyectos de opciones productivas, el Gobernador del Estado, Francisco Olvera Ruiz en compa\u00f1\u00eda de su esposa, la Presidenta del Patronato del Sistema DIF Hidalgo, Guadalupe Romero, realiz\u00f3 el d\u00eda de ayer una gira de trabajo por el municipio en la que participo el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval."]},
{"link": ["noticia.php?id=320"], "title": ["EN COADYUVANCIA CON DIF MUNICIPAL SE IMPLEMENTA PROGRAMA ABRIGO 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t128 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Gobierno del Estado que encabeza Francisco Olvera Ruiz, en coordinaci\u00f3n con el Patronato del Voluntariado del DIF Estatal que preside la se\u00f1ora Guadalupe Romero de Olvera, implement\u00f3 el d\u00eda de ayer en el municipio el programa denominado \u201cPlan Invernal 2014\u201d, durante el cual se van a distribuir de manera gratuita 4,960 cobijas entre habitantes de escasos recursos econ\u00f3micos de colonias y comunidades de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=321"], "title": ["IMPARTEN TALLER REGIONAL DE CAPACITACI\u00d3N EN MATERIA CATASTRAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t116 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de instruir a los servidores p\u00fablicos de las administraciones municipales en la correcta aplicaci\u00f3n de la normatividad relativa a la administraci\u00f3n y gesti\u00f3n de los procesos catastrales, el d\u00eda de ayer fue impartido un taller a funcionarios de diez ayuntamientos de la regi\u00f3n Sierra y Huasteca."]},
{"link": ["noticia.php?id=322"], "title": ["AYUNTAMIENTO REALIZA ENTREGA RECEPCI\u00d3N DE OBRAS DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA EN CINCO COMUNIDADES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de fortalecer la estructura b\u00e1sica en materia de obra p\u00fablica, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, realiz\u00f3 el pasado lunes la entrega recepci\u00f3n de sistemas de energ\u00eda el\u00e9ctrica en cinco comunidades de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=328"], "title": ["PERSONAL DEL AYUNTAMIENTO REALIZA LABORES DE LIMPIEZA EN CALLES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t410 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de que Huejutla muestre una buena imagen a los visitantes que del 19 del mes en curso al 4 de enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo arribar\u00e1n con motivo de la tradicional \u201cFeria de la Nochebuena\u201d, personal adscrito al Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, iniciaron actividades de limpieza en diversos sectores de la ciudad, especialmente en los principales accesos de la misma."]},
{"link": ["noticia.php?id=329"], "title": ["IMPLEMENTA SEGURIDAD P\u00daBLICA  MUNICIPAL \u201cFER\u00cdA DE LA SEGURIDAD\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t64 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito que la ciudadan\u00eda tenga confianza en la labor que desempe\u00f1a personal adscrito a la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica Municipal (SSPM), por instrucciones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, los d\u00edas 8,9 y 10 del presente mes en horario de 09:00 a 18:00 horas se lleva a cabo en la Plaza 21 de Mayo la \u201cFeria de la Seguridad.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=326"], "title": ["EFECT\u00daA CONSEJO MUNICIPAL PARA EL DESARROLLO RURAL SUSTENTABLE NOVENA SESI\u00d3N ORDINARIA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 5, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t66 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Cumpliendo con la agenda de sesiones, el Consejo Municipal para el Desarrollo Rural Sustentable que preside el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llev\u00f3 a cabo el pasado viernes en las instalaciones de la Asociaci\u00f3n\u00a0 Ganadera Local, la novena reuni\u00f3n ordinaria."]},
{"link": ["noticia.php?id=327"], "title": ["INTEGRAN COMIT\u00c9S PARA CRISTALIZACI\u00d3N DE DIVERSAS OBRAS DE INFRAESTRUCTURA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 5, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t77 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de fortalecer la infraestructura en materia de obra p\u00fablica y que haya un desarrollo integral en el municipio, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, contin\u00faa activando la agenda de programaci\u00f3n en colonias y comunidades de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=323"], "title": ["REALIZA OBRAS P\u00daBLICAS ENTREGA RECEPCI\u00d3N  EN COLONIAS LOS PRADOS Y PASO LAS CHACAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t310 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una de las preocupaciones constantes del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es generar durante su administraci\u00f3n \u201cresultados para todos\u201d, y una muestra de ello, es la entrega recepci\u00f3n de obras que se llev\u00f3 a cabo el pasado martes en las colonias Paso las Chacas y Los Prados."]},
{"link": ["noticia.php?id=315"], "title": ["IMPLEMENTAR\u00c1 DIF MUNICIPAL 3a JORNADA DE CREDENCIALIZACI\u00d3N PARA PERSONAS DISCAPACITADAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 28, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una muestra m\u00e1s de la constante gesti\u00f3n que realiza el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n en beneficio de los sectores m\u00e1s vulnerables, es la \u201cTercera Jornada de credencializaci\u00f3n para personas con discapacidad\u201d, tendiente a realizarse en fecha pr\u00f3xima a\u00fan no definida."]},
{"link": ["noticia.php?id=307"], "title": ["INTEGRAN COMIT\u00c9S PARA AMPLIACI\u00d3N  DE REDES DE ENERGIA EL\u00c9CTRICA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 27, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t118 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de fortalecer el desarrollo integral en la jurisdicci\u00f3n y se genere \u00a0\u201cresultados para todos\u201d, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval contin\u00faa cristalizando obras del Fondo de Aportaciones para la Infraestructura Social Municipal (FAISM), en colonias y comunidades de la regi\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=311"], "title": ["EN MARCHA LABORES TENDIENTES A OPTIMIZAR  \u00c1REA DE EXPO FERIA DE NOCHEBUENA "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 27, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Considerando que la Feria de la Nochebuena es una tradici\u00f3n que se lleva a cabo desde hace aproximadamente dos siglos, que no lograron interrumpir ni siquiera los tr\u00e1gicos eventos de Independencia y Revoluci\u00f3n, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval realiza acciones para mejoramiento de las instalaciones donde tiene efecto."]},
{"link": ["noticia.php?id=312"], "title": ["SIETE CANDIDATAS PARTICIPAR\u00c1N EN CERTAMEN DE ELECCI\u00d3N A REINA DE LA NOCHEBUENA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 27, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t116 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la Feria de la Nochebuena 2014 que organiza la Presidencia Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se llevar\u00e1 a cabo el certamen para elegir a la soberana del tradicional festejo, para cuyo efecto se inscribieron siete candidatas."]},
{"link": ["noticia.php?id=190"], "title": ["AYUNTAMIENTO REALIZO ENTREGA DE  RECURSOS  DEL \u201cPROGRAMA BECAS W 15\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 26, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t121 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de motivar a ni\u00f1os y ni\u00f1as a mejorar su rendimiento acad\u00e9mico y garantizar el acceso a la educaci\u00f3n b\u00e1sica, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, \u00a0realizo en la entrega de recursos del programa \u201cBecas W 15\u201d a educandos de 36 planteles de nivel primaria de la cabecera y comunidades de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=308"], "title": ["AYUNTAMIENTO EFECT\u00daA ENTREGA RECEPCI\u00d3N DE OBRAS EN COLONIAS LINDA VISTA Y LAS CHACAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 26, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Continuando con la cristalizaci\u00f3n de obras del Fondo de Aportaciones para la Infraestructura Social Municipal (FAISM), del ejercicio fiscal 2014, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval realiz\u00f3 el pasado martes la entrega \u2013 recepci\u00f3n de dos obras en las colonias Linda Vista y Las Chacas."]},
{"link": ["noticia.php?id=317"], "title": ["AYUNTAMIENTO CONTIN\u00daA CRISTALIZANDO PROYECTOS DE RED DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Considerando que la electricidad es prioritaria en todos los hogares, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, contin\u00faa cristalizando proyectos de ampliaci\u00f3n de redes de energ\u00eda el\u00e9ctrica en colonias y comunidades de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=318"], "title": ["ENTREGA AYUNTAMIENTO PREMIOS DE SEGUNDO CONCURSO  MUNICIPAL DE TRANSPARENCIAY COMBATE A LA CORRUPCI\u00d3N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t174 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Reconociendo la preocupaci\u00f3n y labor de la ni\u00f1ez en los aspectos sociales, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, entreg\u00f3 el d\u00eda de ayer la premiaci\u00f3n a los ni\u00f1os que obtuvieron los tres primeros lugares en el \u201c2\u00b0 Concurso Municipal de Transparencia y Combate a la Corrupci\u00f3n\u201d, promovido por el gobierno del estado."]},
{"link": ["noticia.php?id=319"], "title": ["ASISTE  SECRETARIO MUNICIPAL A ENTREGA DE CARTILLAS LIBERADAS DE LA CLASE 1995"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tDic 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En sencillo pero importante evento castrense, el pasado s\u00e1bado a las 09:00 horas se llev\u00f3 a cabo en las instalaciones del 84 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda la entrega de cartillas liberadas, a conscriptos anticipados y remisos de la Clase 1995.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=316"], "title": ["Alfredo San Rom\u00e1n reafirma su compromiso con la educaci\u00f3n"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco del evento de la colocaci\u00f3n de la primera piedra tendiente a construir el comedor estudiantil del CBTa No 5, el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, reafirm\u00f3 su compromiso de continuar trabajando en alianza institucional \u00a0entre los tres\u00a0 \u00f3rdenes de gobierno para impulsar el rubro educativo en la regi\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=313"], "title": ["CON MILLONARIA INVERSI\u00d3N DEL FAISM AMPLIAR\u00c1 AYUNTAMIENTO REDES  DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 28, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t117 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con una inversi\u00f3n millonaria consistente en $8\u2019340,343.63 emanada del Fondo de Aportaciones para la Infraestructura Social Municipal (FAISM), el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, cristalizar\u00e1 los proyectos de ampliaci\u00f3n de red de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en las localidades de Tehuetl\u00e1n, Coxuaco, II, Atalco y Ateixco."]},
{"link": ["noticia.php?id=314"], "title": ["IMPARTE COESPO TALLER A COMIT\u00c9S MUNICIPALES DE POBLACI\u00d3N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 28, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t101 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de que la poblaci\u00f3n sea beneficiada con cada uno de los proyectos que se implementan en los municipios, personal adscrito al Consejo Estatal de Poblaci\u00f3n (COESPO), imparti\u00f3 el d\u00eda de ayer un taller a integrantes de los comit\u00e9s municipales de poblaci\u00f3n (COMUPO) de Huejutla Y Xochiatipan, que encabezan los respectivos alcaldes."]},
{"link": ["noticia.php?id=303"], "title": ["PRESIDENCIA MUNICIPAL RINDE HONOR  A LA ARMADA DE M\u00c9XICO EN SU D\u00cdA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la programaci\u00f3n de los eventos c\u00edvicos, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, conmemor\u00f3 el pasado domingo en sencillo pero emotivo evento efectuado en la Plaza de la Revoluci\u00f3n Mexicana, el d\u00eda de la Armada de M\u00e9xico."]},
{"link": ["noticia.php?id=304"], "title": ["IMPARTEN TALLER DE EDUCACI\u00d3N VIAL A NI\u00d1OS DEL CAIC"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Considerando que una de las etapas para un \u00f3ptimo aprendizaje es la ni\u00f1ez, con la finalidad de que conozcan las diferentes reglas de urbanidad, la Direcci\u00f3n de Tr\u00e1nsito Municipal y Balizamiento imparten talleres de educaci\u00f3n vial en instituciones de preescolar, efectu\u00e1ndose el d\u00eda de ayer en el Centro de Atenci\u00f3n Infantil Comunitario (CAIC)."]},
{"link": ["noticia.php?id=216"], "title": ["FELICITAN A SAN ROM\u00c1N DUVAL POR ORGANIZACI\u00d3N DE  EVENTO CONMEMORATIVO DE LA REVOLUCI\u00d3N MEXICANA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 21, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Como un acierto de la administraci\u00f3n municipal que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, consider\u00f3 el profesor Efra\u00edn Bautista Mart\u00ednez, originario de la comunidad de Huitzotlaco, municipio de Atlapexco, la organizaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de los eventos conmemorativos del 104 aniversario de la Revoluci\u00f3n Mexicana."]},
{"link": ["noticia.php?id=299"], "title": ["PR\u00d3XIMO A CERRARSE CONVOCATORIA DEL CERTAMEN \u201cREINA DE NOCHEBUENA 2014\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 21, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t101 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Similar a las tradiciones de xantolo y carnaval, la Feria de la Nochebuena se lleva a cabo desde tiempos coloniales, ya que en su inicio fue un festejo religioso de mucha importancia regional organizado por las mayordom\u00edas, por lo que para continuar d\u00e1ndole relevancia el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, realiza los preparativos para su implementaci\u00f3n de 19 de diciembre al 4 de enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o."]},
{"link": ["noticia.php?id=300"], "title": ["INTERVIENEN QUIR\u00daRGICAMENTE A PERSONAS CON PROBLEMAS DE CATARATAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 21, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado de la gesti\u00f3n realizada por la Presidenta del Patronato del Voluntariado del DIF Estatal, Guadalupe Romero de Olvera, en coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Salud en Hidalgo y el Sistema DIF Municipal que encabeza la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, fueron intervenidos quir\u00fargicamente en el Hospital General de Pachuca ocho personas residentes en la cabecera y comunidades de la jurisdicci\u00f3n que presentaban severos problemas de cataratas."]},
{"link": ["noticia.php?id=297"], "title": ["CONMEMOR\u00d3 AYUNTAMIENTO ANIVERSARIO  DE LA REVOLUCI\u00d3N MEXICANA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 20, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t157 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Rindi\u00e9ndole \u201chonor a quien honor merece\u201d, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval en coordinaci\u00f3n con instituciones educativas de la localidad, conmemor\u00f3 ayer en un marco de patriotismo el 104 aniversario de la Revoluci\u00f3n Mexicana, una de las tres gestas que han sido transcendentales en la historia del pa\u00eds."]},
{"link": ["noticia.php?id=309"], "title": ["ENTREGA AYUNTAMIENTO APOYOS A INSTITUCIONES EDUCATIVAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 26, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t122 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una muestra m\u00e1s de la constante preocupaci\u00f3n del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, por impulsar el desarrollo educativo en la regi\u00f3n, son los apoyos entregados el d\u00eda de ayer a jardines de ni\u00f1os,\u00a0 planteles de primaria y de nivel medio superior ubicados en la cabecera y las localidades \u00a0de Tehuetl\u00e1n y Santa Catarina."]},
{"link": ["noticia.php?id=310"], "title": ["DIF Municipal clausura curso de bordado en tela"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 26, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t99 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco del convenio suscrito entre el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, y el Instituto de Capacitaci\u00f3n para el trabajo del Estado de Hidalgo (ICATHI), se fortalecen las capacitaciones coordinadas por el programa HABITAT.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=305"], "title": ["\u00c1REA DE MEDICINA GENERAL CON M\u00c1S DEMANDA EN UBR"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 25, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Preocupado por la salud de los huejutlenses, el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, nos ha indicado que se otorgue atenci\u00f3n continua en todas las \u00e1reas, as\u00ed lo manifest\u00f3 el director de la Unidad B\u00e1sica de Rehabilitaci\u00f3n, Francisco Gonz\u00e1lez R\u00edos.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=306"], "title": ["Huejutla sede del \u201cEncuentro de Desarrollo de Competencias\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 25, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t249 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n coadyuvo en la organizaci\u00f3n del primer encuentro de desarrollo de competencias, en el marco del programa \u201cCrecer en Familia\u201d,\u00a0 promovido por el Sistema DIF Estatal\u00a0 que dirige la licenciada Guadalupe Romero de Olvera bajo la coordinaci\u00f3n de los Centros de Desarrollo Humano."]},
{"link": ["noticia.php?id=301"], "title": ["APLICAN EN SEGURIDAD P\u00daBLICA MUNICIPAL EX\u00c1MENES DE ASCENSO A ELEMENTOS  "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, por primera vez en la corporaci\u00f3n, lo que constituye un hecho hist\u00f3rico, con el \u00a0prop\u00f3sito de profesionalizar m\u00e1s el servicio a la ciudadan\u00eda se aplicaron a los elementos ex\u00e1menes tendientes a obtener ascensos."]},
{"link": ["noticia.php?id=302"], "title": ["AYUNTAMIENTO ENTREGAR\u00c1 MA\u00d1ANA BECAS DEL CUATRIMESTRE SEPTIEMBRE \u2013 DICIEMBRE"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t97 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de coadyuvar en el impulso del rubro educativo en la regi\u00f3n, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, entregar\u00e1 becas\u00a0 correspondientes al cuatrimestre septiembre- diciembre \u00a0a educandos de instituciones educativas de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=293"], "title": ["ENTREGA DIF MUNICIPAL PROYECTOS PRODUCTIVOS Y AYUDAS FUNCIONALES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Patentizando una vez m\u00e1s la gesti\u00f3n en beneficio de personas vulnerables, el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, en sencillo pero emotivo evento realizado en las instalaciones de la dependencia efectu\u00f3 ayer la entrega de proyectos productivos y ayudas funcionales a personas con discapacidad y de la tercera edad."]},
{"link": ["noticia.php?id=294"], "title": ["Inaugura DIF Municipal \u201c2\u00aa. Semana Nacional del Buen Trato\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la \u201c2\u00aa. Semana Nacional del Buen Trato\u201d, el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, llev\u00f3 a cabo el acto inaugural de las actividades tendientes a efectuarse del 18 al 21 del presente mes coordinadas por el \u00e1rea de PAMAR, enarbolando el lema \u201cBuen Trato es Convivir y Respetar al Otro\u201d."]},
{"link": ["noticia.php?id=298"], "title": ["ENTREGA DIF MUNICIPAL PROYECTOS  DEL PROGRAMA \u201cCOMUNIDAD DIFERENTE\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 20, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t100 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una muestra m\u00e1s de la incansable labor que realiza el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n en beneficio de los sectores m\u00e1s vulnerables, es la entrega de proyectos comunitarios que se llev\u00f3 a cabo el d\u00eda de ayer en la localidad de Acuapa II."]},
{"link": ["noticia.php?id=288"], "title": ["AYUNTAMIENTO OTORGA APOYO PARA APERTURA DE CALLE"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 14, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los aspectos que caracterizan a la presente administraci\u00f3n municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es la pronta atenci\u00f3n a las solicitudes ciudadanas, y una prueba de ello, es el reciente apoyo otorgado a los habitantes de la colonia Tepeyac para una apertura de calle."]},
{"link": ["noticia.php?id=291"], "title": ["\u201cRESULTADOS PARA TODOS\u201d,  UN SLOGAN ACERTADO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 19, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["De muy acertado catalog\u00f3 el lema del Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, el delegado municipal de la colonia An\u00e1huac, Carlos Gonz\u00e1lez Sarmiento, enfatizando que tanto en el sector poblacional que representa como en los dem\u00e1s que integran la jurisdicci\u00f3n han habido \u201cresultados para todos.\u201d\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=295"], "title": ["CONTIN\u00daA IMPLEMENTANDO ACTIVIDADES DE  LA \u201c2\u00aa SEMANA NACIONAL DEL BUEN TRATO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 19, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de promover el respeto a los derechos de las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, implementa la \u201c2\u00ad\u00aa Semana Nacional del Buen Trato\u201d que se lleva a cabo del 18 al 21 del presente mes."]},
{"link": ["noticia.php?id=289"], "title": ["Participar\u00e1 DIF Municipal en \u201cSemana Nacional del Buen Trato\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 14, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, implementar\u00e1 a trav\u00e9s del \u00e1rea de PAMAR del 18 al 22 del presente mes la \u201cSegunda Semana Nacional del Buen Trato\u201d, promovida por el Patronato del Voluntariado del DIF Estatal en coordinaci\u00f3n con la Direcci\u00f3n de Protecci\u00f3n a la Ni\u00f1ez y Adolescencia, y la Subdirecci\u00f3n de Promoci\u00f3n de Habilidades para la Vida en Hidalgo (PROHAVI).\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=283"], "title": ["UBICAR\u00c1N \u00c1REAS DE ASCENSO Y DESCENSO EN BOULEVARD ADOLFO L\u00d3PEZ MATEOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t101 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de que los usuarios tengan \u00e1reas seguras y los transportistas respeten las medidas de seguridad, por instrucciones del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se marcar\u00e1n espacios de ascenso y descenso en el Boulevard Adolfo L\u00f3pez Mateos."]},
{"link": ["noticia.php?id=284"], "title": ["AYUNTAMIENTO EXHORTA A GANADEROS A REGISTRAR Y ACTUALIZAR FIERRO QUEMADOR"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de que los propietarios puedan realizar sin ning\u00fan problema transacciones o ventas de ganado bovino, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, los exhorta a que actualicen o registren sus respectivos fierros quemadores."]},
{"link": ["noticia.php?id=296"], "title": ["AYUNTAMIENTO EXHORTA A PARTICIPAR EN  DESFILE DE LA REVOLUCI\u00d3N MEXICANA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 19, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t101 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["D\u00e1ndole continuidad a la agenda de los eventos c\u00edvicos, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval organiz\u00f3 diversas actividades tendientes a conmemorar el 104 aniversario de la gesta de la Revoluci\u00f3n Mexicana, que se llevar\u00e1n a cabo el d\u00eda de hoy."]},
{"link": ["noticia.php?id=290"], "title": ["AYUNTAMIENTO COADYUVA EN HOMENAJE P\u00d3STUMO A FRANCISCO NEUMANN LARA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Denotando su pluralidad en el impulso al desarrollo pleno en sus diversas facetas en la regi\u00f3n, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval coadyuv\u00f3 el pasado viernes en un homenaje p\u00f3stumo al poeta huejutlense Francisco Neumann Lara."]},
{"link": ["noticia.php?id=292"], "title": ["ORGANIZA AYUNTAMIENTO CONMEMORACI\u00d3N DEL 104 ANIVERSARIO DE LA REVOLUCI\u00d3N MEXICANA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t98 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["D\u00e1ndole continuidad a la agenda de los eventos c\u00edvicos, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval organiza diversas actividades tendientes a conmemorar el 104 aniversario de la gesta de la Revoluci\u00f3n Mexicana, que tendr\u00e1 efecto el 20 del presente mes."]},
{"link": ["noticia.php?id=268"], "title": ["CONVOCA AYUNTAMIENTO A INSCRIPCI\u00d3N PARA CERTAMEN DE \u201cREINA DE NOCHEBUENA 2014\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 6, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t97 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Ante la proximidad de la \u201cFeria de Nochebuena\u201d, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s del \u00e1rea de Turismo y Cultura convoca a las jovencitas que oscilan entre 17 y 23 a\u00f1os de edad, a que se inscriban en el certamen para elegir a la reina de la tradicional festividad."]},
{"link": ["noticia.php?id=269"], "title": ["Con gran \u00e9xito m\u00e9dicos rusos realizan 13 cirug\u00edas de PCI"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 6, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dentro del marco de la jornada de valoraciones y cirug\u00edas a ni\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral, este jueves 6 de noviembre dieron de alta a los 13 pacientes que fueron intervenidos por m\u00e9dicos rusos en el hospital regional de las huastecas, cirug\u00eda denominada \u201cFibrotom\u00eda muscular gradual\u201d."]},
{"link": ["noticia.php?id=264"], "title": ["ENTREGAN TITULOS AGRARIOS DE PROPIEDAD A EJIDATARIOS DE LA REGI\u00d3N SIERRA Y HUASTECA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 5, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En multitudinario evento de car\u00e1cter nacional denominado \u201cCerteza Jur\u00eddica para la Tenencia de la Tierra\u201d, presidido por el Gobernador del Estado, Jos\u00e9 Francisco Olvera Ruiz y el Secretario de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano (SEDATU), Jorge Carlos Ram\u00edrez Mar\u00edn, se llev\u00f3 a cabo ayer en la entidad la entrega de documentos agrarios a ejidatarios y posesionarios, as\u00ed como t\u00edtulos de propiedad para escuelas, cl\u00ednicas y centros de salud."]},
{"link": ["noticia.php?id=265"], "title": ["DIF Municipal y Fundaci\u00f3n MGAS, coordinan cirug\u00edas de PCI."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 5, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t102 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por primera vez en el Hospital Regional de las Huastecas se realizan cirug\u00edas de par\u00e1lisis cerebral infantil, gracias a la gesti\u00f3n realizada por la Presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, ante la Fundaci\u00f3n MGAS A.C., que dirige Mary Rouss Villegas Balmori.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=262"], "title": ["DESTACADOS EVENTOS  EN MIJKAILUITL 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Diversos y destacados eventos se llevaron a cabo en el marco de la tradicional festividad del Mijkailuitl, organizados por el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, los cuales fueron presenciados en multitudinaria asistencia por habitantes de la localidad y provenientes de otros \u00e1mbitos del estado, del pa\u00eds e incluso del extranjero."]},
{"link": ["noticia.php?id=263"], "title": ["EL PR\u00d3XIMO DOMINGO SE LLEVAR\u00c1 A  CABO SORTEO DE SERVICIO MILITAR"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Atendiendo las indicaciones de la Secretaria de la Defensa Nacional (SEDENA), el pr\u00f3ximo domingo se llevar\u00e1 a cabo el sorteo del servicio militar correspondiente a la Clase 1996, as\u00ed lo manifest\u00f3 la directora de la Junta Municipal de Reclutamiento, Patricia Mart\u00ednez Carpio."]},
{"link": ["noticia.php?id=275"], "title": ["DISMINUYE INDICE  EN  APLICACI\u00d3N DEL OPERATIVO ALCOHOLIMETRO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por indicaciones precisas del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, en horarios nocturno y de madrugada se implementa el operativo denominado \u201calcohol\u00edmetro\u201d, con el prop\u00f3sito de detectar a conductores en estado de ebriedad, as\u00ed lo manifest\u00f3 el Conciliador Municipal, Edgar Silva Hern\u00e1ndez.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=276"], "title": ["Con gran \u00e9xito concluyen m\u00e9dicos rusos cirug\u00edas de PCI"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["\u201cEl sue\u00f1o de todo padre es tener a un hijo sano, pero al tener un hijo con par\u00e1lisis cerebral infantil la esperanza es a\u00fan mayor\u201d, fueron expresiones de los padres de familia al acompa\u00f1ar a sus hijos en las valoraciones y cirug\u00edas efectuadas en el Hospital Regional de la Huasteca del 4 al 8 del presente mes, gesti\u00f3n realizada por la Presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n."]},
{"link": ["noticia.php?id=270"], "title": ["OFICIALIZAN LIGA MUNICIPAL DE FUTBOL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una de las indicaciones precisas del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es reestructurar el deporte en el municipio, por tal motivo, el pasado viernes en las instalaciones de la Unidad Deportiva de la colonia Colalambre se llev\u00f3 a cabo por primera vez en la jurisdicci\u00f3n, la oficializaci\u00f3n de una liga de futbol."]},
{"link": ["noticia.php?id=271"], "title": ["DAN BANDERAZO DE INICIO PARA RECONSTRUCCI\u00d3N Y AMPLIACI\u00d3N DEL BOULEVAR ADOLFO L\u00d3PEZ MATEOS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por gesti\u00f3n del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, el d\u00eda de ayer se dio el banderazo de inicio de labores para la continuaci\u00f3n del boulevard Adolfo L\u00f3pez Mateos y reconstrucci\u00f3n de la carpeta asf\u00e1ltica en el tramo que comprende del puente de la colonia El Carmen a las instalaciones del CBTa No.5, obra que se cristalizar\u00e1 con una inversi\u00f3n de $33\u2019599,933.22, emanada del programa FONREGION 2014."]},
{"link": ["noticia.php?id=266"], "title": ["ORGANIZA AYUNTAMIENTO DE HUEJUTLA CONMEMORACI\u00d3N  DE LA REVOLUCI\u00d3N MEXICANA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 6, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de preservar las fechas hist\u00f3ricas de M\u00e9xico, por instrucciones precisas del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, funcionarios adscritos al ayuntamiento efectuaron el d\u00eda de ayer una reuni\u00f3n tendiente a organizar los eventos de la conmemoraci\u00f3n del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana, que se llevar\u00e1 a cabo el 20 del presente mes.\u00a0 \u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=267"], "title": ["APERTURA VACANTES DE INGRESO EN SEGURIDAD P\u00daBLICA MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 6, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t101 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por instrucciones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a partir de la presente semana y hasta que se complete el cupo previsto se encuentra vigente la recepci\u00f3n de documentos a quienes deseen ingresar a la corporaci\u00f3n de Seguridad P\u00fablica Municipal, as\u00ed lo manifest\u00f3 el titular de la dependencia, Juan Carlos Vega Casco."]},
{"link": ["noticia.php?id=277"], "title": ["RENDIR\u00c1 AYUNTAMIENTO HOMENAJE A FRANCISCO NEWMANN LARA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por ser considerado el poeta m\u00e1s excelso de la Huasteca, ya que escribi\u00f3 su historia en verso, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval rendir\u00e1 un homenaje a Francisco Newmann Lara, en el marco conmemorativo del 24 aniversario de su fallecimiento."]},
{"link": ["noticia.php?id=285"], "title": ["MOSTRAR\u00c1 SEGURIDAD P\u00daBLICA MUNICIPAL IMPLEMENTOS A NI\u00d1OS DE LA LOCALIDAD "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t98 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la intenci\u00f3n de que los ni\u00f1os conozcan lo relacionado con la actividad que desempe\u00f1an los elementos adscritos a la Secretaria de Seguridad P\u00fablica Municipal, por instrucciones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se organiza por segunda ocasi\u00f3n un evento denominado Feria Infantil, as\u00ed lo manifest\u00f3 el titular de la dependencia Juan Carlos Vega Casco."]},
{"link": ["noticia.php?id=278"], "title": ["AYUNTAMIENTO Y SEDESOL REALIZAN  ESTUDIOS SOCIOECON\u00d3MICOS "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la Cruzada Nacional Contra el Hambre, personal adscrito al Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, \u00a0en coordinaci\u00f3n con la Secretaria de Desarrollo Social (SEDESOL), implement\u00f3 recientemente estudios socioecon\u00f3micos en diversas comunidades del municipio.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=286"], "title": [" AYUNTAMIENTO RECEPCIONA TRES OBRAS DEL PROGRAMA FAISM"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una muestra m\u00e1s del decidido impulso que se le est\u00e1 otorgando a la infraestructura social, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, recepcion\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles obras en las colonias Horacio Camargo, El Seminario y Los Frailes."]},
{"link": ["noticia.php?id=287"], "title": ["EN REUNI\u00d3N INTERINSTITUCIONAL ORGANIZAN  ENCENDIDO DEL \u00c1RBOL  DE NAVIDAD"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t100 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de una reuni\u00f3n interinstitucional efectuada el pasado jueves en la sala de juntas del Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se establecieron acuerdos de organizaci\u00f3n para el evento \u00a0del \u201cEncendido del \u00c1rbol de Navidad\u201d, que se llevar\u00e1 a cabo en la Plaza 21 de Mayo el 3 de diciembre a las 19:00 horas."]},
{"link": ["noticia.php?id=280"], "title": ["CONVOCA AYUNTAMIENTO A PARTICIPAR EN CERTAMEN DE REINA DE NOCHEBUENA 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 12, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Considerando que la cultura es uno de los aspectos que m\u00e1s caracterizan a los pueblos, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, convoca a se\u00f1oritas residentes en el municipio que oscilan entre 17 y 23 a\u00f1os de edad, a participar en el certamen tendiente a elegir a la reina de\u00a0 la Feria de la Nochebuena 2014."]},
{"link": ["noticia.php?id=281"], "title": ["IMPARTE SEGURIDAD P\u00daBLICA MUNICIPAL PL\u00c1TICAS DE  PREVENCI\u00d3N DE DELITO EN INSTITUCIONES EDUCATIVAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 12, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de evitar adicciones en los j\u00f3venes y que se involucren en posibles delitos, por instrucciones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se imparten pl\u00e1ticas de prevenci\u00f3n en instituciones educativas de nivel secundaria, as\u00ed lo manifest\u00f3 el Secretario de Seguridad P\u00fablica Municipal, Juan Carlos Vega Casco."]},
{"link": ["noticia.php?id=279"], "title": ["CONSTITUYEN COMIT\u00c9S PARA CRISTALIZAR OBRAS DEL FAISM 2014 EN HUEJUTLA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t103 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el objetivo de beneficiar de manera integral a los habitantes del municipio, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval a trav\u00e9s del programa Fondo de Aportaciones para la Infraestructura Social Municipal, contin\u00faa implementando servicios b\u00e1sicos, y con la finalidad de \u00a0involucrar la participaci\u00f3n ciudadana en este proceso de corresponsabilidad se integran comit\u00e9s en diversas colonias y comunidades."]},
{"link": ["noticia.php?id=272"], "title": ["ENGRAVAN CALLES PRINCIPALES EN COMUNIDAD DE LOS PARAJES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t126 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Manifestando una vez m\u00e1s su decisi\u00f3n de impulsar el progreso integral en el municipio, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, autoriz\u00f3 el engravado de las calles\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=273"], "title": ["EFECT\u00daAN SORTEO DEL SERVICIO MILITAR"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Ante la asistencia de 732 conscriptos, se llev\u00f3 a cabo el pasado domingo en las instalaciones del Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, el sorteo del servicio militar correspondiente a la Clase 1996, actividad c\u00edvica que inici\u00f3 a las 09:30 horas ante la expectaci\u00f3n de los convocados."]},
{"link": ["noticia.php?id=282"], "title": ["DIF Municipal participa en VI Congreso Mundial  por los Derechos de la Infancia y de la Adolescencia."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 12, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t103 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de aperturar espacios de participaci\u00f3n y desarrollo de capacidades en menores y adolescentes en temas sobre la problem\u00e1tica social, el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, a trav\u00e9s del \u00e1rea de PAMAR participa en el VI Congreso Mundial por los Derechos de la Infancia y la Adolescencia."]},
{"link": ["noticia.php?id=274"], "title": ["IMPARTEN CURSOS A MUJERES DE LA COMUNIDAD DE CHILILICO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t101 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de impulsar la econom\u00eda familiar, el DIF Municipal que encabeza la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, gestion\u00f3 ante el Instituto de Capacitaci\u00f3n para el Trabajo del Estado de Hidalgo (ICATHI), un curso de \u00a0manicure y pedicure, que se imparte a mujeres residentes en la comunidad de Chililico."]},
{"link": ["noticia.php?id=252"], "title": ["AYUNTAMIENTO ORGANIZA DEMOSTRACI\u00d3N  DE CUADRILLAS CON INSTITUCIONES EDUCATIVAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 31, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El ambiente solemne del Miljkailjuitl o D\u00eda de Muertos, se transforma en un evento festivo donde los disfrazados o los viejos, la m\u00fasica y las danzas hacen m\u00e1s animada la tradici\u00f3n que por ser una herencia ancestral debe de ser preservada, por tal motivo, el Ayuntamiento que preside Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llev\u00f3 a cabo los d\u00edas jueves y viernes una demostraci\u00f3n de cuadrillas con la participaci\u00f3n de diversas instituciones educativas de la localidad."]},
{"link": ["noticia.php?id=253"], "title": ["OFRENDAN DEDICADA A NI\u00d1OS DENTRO DEL MARCO DEL MIJKAILUITL 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 31, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t103 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Flores y velas de color blanco que simbolizan pureza,\u00a0 adornan los altares en las casas del escenario del Mijkailuitl 2014 construido por personal adscrito al Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, donde ayer se llev\u00f3 a cabo la tradicional ofrenda a las almas de los ni\u00f1os fallecidos."]},
{"link": ["noticia.php?id=254"], "title": ["AYUNTAMIENTO ASISTE A INAUGURACI\u00d3N DE EVENTO DE MEDICINA INSTITUCIONAL Y TRADICIONAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 31, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t120 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de destacar la alternancia entre la medicina institucional y tradicional, el Consejo Estatal de Poblaci\u00f3n (CONAPO), llev\u00f3 a cabo ayer un evento en el cual parteras de la regi\u00f3n realizaron un ritual a la madre tierra, cuyos elementos preponderantes fueron el\u00a0 tamal denominado tapataxtle y las hierbas medicinales."]},
{"link": ["noticia.php?id=255"], "title": ["ALFREDO SAN ROMAN REAFIRMA SU COMPROMISO CON  UAEH"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 31, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t102 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Comprometido con el rubro educativo, el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, reafirm\u00f3 ayer con la firma de un convenio su compromiso de colaboraci\u00f3n institucional con la Escuela Superior de Huejutla, cuyo director es el doctor Enrique Espinosa Aquino."]},
{"link": ["noticia.php?id=251"], "title": ["INAUGURA ALFREDO SAN ROM\u00c1N  FESTEJO DEL MIJKAILUITL 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 30, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Mijkailuitl, por su car\u00e1cter de \u201csimb\u00f3lica restauraci\u00f3n\u201c de la existencia, que permite a vivos y muertos reencontrarse durante unos d\u00edas para convivir con emoci\u00f3n y alegr\u00eda,\u00a0\u00a0 es sin duda la festividad m\u00e1s importante y representativa de la regi\u00f3n Huasteca, por tal motivo, el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, acompa\u00f1ado de la Secretaria de Desarrollo Social, Edna Geraldina Garc\u00eda Gordillo, inaugur\u00f3 a las 21: 30 horas de ayer las actividades organizadas para conmemorar el colorido festejo de los fieles difuntos."]},
{"link": ["noticia.php?id=184"], "title": ["EN TIEMPO Y FORMA CONCLUYEN LABORES  DEL ESCENARIO DEL MIJKAILUITL 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Como se hab\u00eda previsto, en tiempo y forma concluyeron las labores tendientes a construir en la Plaza de la Revoluci\u00f3n Mexicana el escenario para la conmemoraci\u00f3n del Mijkailuitl 2014, cuya inauguraci\u00f3n de las actividades programadas por el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval tendr\u00e1 efecto este d\u00eda a las 20:00 horas."]},
{"link": ["noticia.php?id=257"], "title": ["EXITOSO CONCURSO DE CUADRILLAS DEL MIJKAILUITL 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t130 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con entusiasmo y un r\u00edtmico zapateado que retumbaba en el \u00e1nimo de los asistentes, se llev\u00f3 a cabo el pasado domingo el tradicional concurso de cuadrillas de viejos o disfrazados convocado por el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, en el cual participaron once comparsas que tornaron m\u00e1s animado el festejo del Mijkailuitl 2014 alusivo a los fieles difuntos."]},
{"link": ["noticia.php?id=258"], "title": ["CON RITUAL DEL \u00c1NIMA SOLA CONCLUYE MIJKAILUITL 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t102 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con extraordinario ritual en honor al \u201c\u00e1nima sola\u201d, consistente en el encendido de 2,014 velas en el singular escenario ubicado en la Plaza de la Revoluci\u00f3n Mexicana, fueron clausuradas el pasado domingo las actividades del tradicional festejo del Mijkailuitl, organizadas por el Ayuntamiento que rige Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval."]},
{"link": ["noticia.php?id=259"], "title": ["DELEGADA DE LA GARITA AGRADECE APOYO A SAN ROM\u00c1N DUVAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t103 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Una muestra m\u00e1s del desarrollo integral del municipio impulsado por el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, que redunda en \u201cresultados para todos\u201d, es la rehabilitaci\u00f3n del acceso a la colonia La Garita, consistente en raspado y engravado del tramo que comprende de la colonia Ju\u00e1rez al referido sector poblacional."]},
{"link": ["noticia.php?id=260"], "title": ["IMPLEMENTAN FORO REGIONAL \u201cVIOLENCIA  CONTRA LAS MUJERES Y VIOLENCIA DE G\u00c9NERO\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la presencia de las representantes de las diferentes instancias municipales para el desarrollo de las mujeres de la regi\u00f3n Huasteca, y de las beneficiarias de los programas sociales, se implement\u00f3 ayer el foro denominado \u201cViolencia contra las mujeres y violencia de g\u00e9nero\u201d, coordinado por el Instituto Hidalguense de las Mujeres (IHM), cuya direcci\u00f3n general est\u00e1 a cargo de Erika Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez."]},
{"link": ["noticia.php?id=261"], "title": ["DIF Municipal lleva a cabo Jornada m\u00e9dica de especialidades"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el objetivo de beneficiar en el rubro de salud a las familias de escasos recursos econ\u00f3micos, la Presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, \u00a0encabez\u00f3 el pasado domingo una jornada m\u00e9dica, coordinada por el director de Unidades de Especialidades M\u00e9dicas y del Hospital General de la ciudad de Pachuca, Francisco Javier Chong Barreiro."]},
{"link": ["noticia.php?id=256"], "title": ["CORONAN  \u201cSE\u00d1ORITA CEMPOALXOCHITL 2014\u201d "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tNov 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t317 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dentro del marco de la festividad del Mijkailuitl, el pasado s\u00e1bado en festivo certamen fue elegida y coronada \u201cSe\u00f1orita Cempoalxochitl 2014\u201d, Susana Carolina Carrillo Cruz, evento al que asisti\u00f3 el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval y la Secretaria de Desarrollo Social, Edna Geraldina Garc\u00eda Gordillo, quienes colocaron la banda distintiva a la concursante triunfadora."]},
{"link": ["noticia.php?id=250"], "title": ["DELEGADO DE HUEYNALI AGRADECE APOYO A SAN ROM\u00c1N DUVAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los prop\u00f3sitos prioritarios de la actual administraci\u00f3n municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es impulsar de manera plena el desarrollo integral en la jurisdicci\u00f3n, por tal motivo, atiende con prontitud las demandas de apoyo que le son canalizadas por la ciudadan\u00eda.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=248"], "title": ["AYUNTAMIENTO  Y CEAA ENTREGAN POTABILIZADORES DE AGUA A INSTITUCIONES EDUCATIVAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 28, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Patentizando una vez m\u00e1s su compromiso con la educaci\u00f3n, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, gestion\u00f3 receptores y tratadores potabilizadores de agua para 157 \u00a0escuelas primarias de comunidades ind\u00edgenas, de alta y muy alta marginaci\u00f3n, los cuales fueron entregados el pasado lunes a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Estatal del Agua y Alcantarillado y de la Comisi\u00f3n de Agua Potable, Alcantarillado y Saneamiento de Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=249"], "title": ["DIF Municipal promueve taller de alimentaci\u00f3n saludable"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 28, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Combinar verduras en el platillo fuerte no siempre resulta apetitoso para los ni\u00f1os, pero podr\u00eda ser una opci\u00f3n para interesarlos en su consumo, por tal motivo, el DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, implement\u00f3 en la comunidad de Acuapa II, un taller denominado \u201cAlimentaci\u00f3n Saludable\u201d, adscrito al programa \u201cEstrategia de Orientaci\u00f3n Alimentaria\u201d, al cual asisti\u00f3 37 mujeres."]},
{"link": ["noticia.php?id=244"], "title": ["RECIBE AYUNTAMIENTO DE HUEJUTLA APOYOS DEL INHIDE"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t98 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los rubros m\u00e1s importantes para un desarrollo saludable en la juventud y por ende evitar adicciones, es el deporte, por tal motivo, el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, preocupado por impulsar dicha actividad en la regi\u00f3n, se reuni\u00f3 la semana pasada con el director del Instituto Hidalguense del Deporte (INHIDE), Salvador Franco Cravioto."]},
{"link": ["noticia.php?id=245"], "title": ["ASISTE AYUNTAMIENTO A INAUGURACI\u00d3N DE TORNEO REGIONAL DE ROBOTICA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dentro del marco del compromiso tendiente a impulsar el rubro educativo de la regi\u00f3n, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, asisti\u00f3 a la inauguraci\u00f3n del \u201cSegundo Torneo Regional de la Academia de Rob\u00f3tica de Hidalgo\u201d, el cual se llev\u00f3 a cabo el d\u00eda de ayer en el auditorio del CBTa No. 5, \u00a0con la asistencia de m\u00e1s de cuarenta instituciones de nivel superior de la entidad."]},
{"link": ["noticia.php?id=246"], "title": [" CONMEMORA AYUNTAMIENTO ANIVERSARIO DE LA ONU"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Consciente que la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU), es un organismo mundial de car\u00e1cter importante, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, conmemor\u00f3 el d\u00eda de ayer en sencillo pero emotivo evento el 69 aniversario de la entrada en vigor de la Carta Magna del referido organismo."]},
{"link": ["noticia.php?id=247"], "title": ["DIRECCION DE ITH:  UN PRESIDENTE QUE CUMPLE CON LA PALABRA EMPE\u00d1ADA "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t101 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["\u201cAgradezco en mi nombre y de la comuna estudiantil del Instituto Tecnol\u00f3gico de Huejutla (ITH), al Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, por los apoyos otorgados para la remodelaci\u00f3n, en su tercera etapa, de las instalaciones del auditorio.\u201d Lo anterior fue expresado por el director de la referida instituci\u00f3n, H\u00e9ctor Aguilar Ponce."]},
{"link": ["noticia.php?id=145"], "title": ["EFECT\u00daA PROTECCI\u00d3N CIVIL  SIMULACRO DE INCENDIO EN CECyTEH DE CUACUILCO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 23, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t101 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Preocupado por la seguridad ciudadana, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval,\u00a0 a trav\u00e9s del \u00e1rea de Protecci\u00f3n Civil en coordinaci\u00f3n con integrantes del H. Cuerpo de Bomberos, efectu\u00f3 el d\u00eda de ayer en las instalaciones del Colegio de Estudios Cient\u00edficos y Tecnol\u00f3gicos del Estado de Hidalgo (CECyTEH) plantel Cuacuilco, un simulacro de incendio.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=240"], "title": ["COSTUMBRES Y TRADICIONES FUE LA  INSPIRACI\u00d3N PARA EL ESCENARIO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 23, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Consciente que las costumbres y tradiciones son una invaluable herencia cultural de nuestros ancestros, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de Casa de la Cultura, organiza las diferentes actividades tendientes a celebrar el Miljkaijuitl 2014."]},
{"link": ["noticia.php?id=241"], "title": ["SOLICITAN CONTINUIDAD DE TALLER  PARA NI\u00d1OS CON SINDROME DE DWON"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 23, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t99 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Respecto al taller para ni\u00f1os con s\u00edndrome de Dwon gestionado por los integrantes de la H. Asamblea Municipal e implementado en coordinaci\u00f3n con el Ayuntamiento que rige Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, el director de COMUDE, Rafael Blas Villegas, manifest\u00f3 que el curso, que consider\u00f3 de car\u00e1cter necesario, fue todo un \u00e9xito."]},
{"link": ["noticia.php?id=242"], "title": ["Alfredo San Rom\u00e1n actualiza Plan de Desarrollo Municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 23, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de responder a las aspiraciones y expectativas de la poblaci\u00f3n; y atendiendo al llamado del Gobernador del Estado Jos\u00e9 Francisco Olvera Ruiz; el\u00a0 alcalde C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval\u00a0 entrego este martes el Plan de Desarrollo Municipal Actualizado a la Secretaria de Planeaci\u00f3n, Desarrollo Regional y Metropolitano; as\u00ed lo comento Nabor Mart\u00ednez Enr\u00edquez Director de Planeaci\u00f3n del Ayuntamiento de Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=243"], "title": ["DIF municipal implementa jornada m\u00e9dica de mastograf\u00edas "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 23, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Informaci\u00f3n, visitas regulares al m\u00e9dico, as\u00ed como la autoexploraci\u00f3n, son los principales elementos \u00a0para prevenir y detectar de forma oportuna el c\u00e1ncer de mama, y de esta forma salvar m\u00e1s vidas, lo cual es una prioridad para el Sistema DIF Estatal que dirige la se\u00f1ora Guadalupe Romero de Olvera."]},
{"link": ["noticia.php?id=237"], "title": ["DIF Municipal llevar\u00e1 a cabo jornada de mastograf\u00eda"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 22, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t95 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dentro del marco del mes conmemorativo a la prevenci\u00f3n del c\u00e1ncer de mama, el DIF Municipal que preside la Se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n,\u00a0 contin\u00faa implementando diversas\u00a0 jornadas m\u00e9dicas en atenci\u00f3n a mujeres, tal es el caso de estudios de mastograf\u00edas tendiente a realizarse este d\u00eda en la Plaza 21 de Mayo a partir de las 08:00 horas.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=238"], "title": ["AYUNTAMIENTO CRISTALIZAR\u00c1 OBRAS CON PRESUPUESTO FAISM"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 22, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t103 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Consciente que la infraestructura de obras p\u00fablicas es de car\u00e1cter necesario para el bienestar social, el Ayuntamiento que rige Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, contin\u00faa cristalizando obras con presupuesto del Fondo de Aportaciones para la Infraestructura Social Municipal (FAISM), en esta ocasi\u00f3n, en las localidades de Tehuetl\u00e1n; Santa Catarina y La Corrala."]},
{"link": ["noticia.php?id=239"], "title": ["PR\u00d3XIMO A CONCLUIR TALLER PARA NI\u00d1OS CON SINDROME DE DWON"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 22, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t103 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con una evaluaci\u00f3n excelente, se podr\u00eda catalogar el taller para ni\u00f1os con s\u00edndrome de Dwon promovido por los integrantes de la H. Asamblea Municipal y el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, as\u00ed lo manifest\u00f3 el director de la Unidad B\u00e1sica de Rehabilitaci\u00f3n (UBR), Francisco Gonz\u00e1lez R\u00edos."]},
{"link": ["noticia.php?id=234"], "title": ["Ayuntamiento imparte taller vial a educandos"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 21, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado de una solicitud canalizada al Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, por la direcci\u00f3n del Jard\u00edn de Ni\u00f1os \u201cIgnacio Lugo Ter\u00e1n\u201d, ubicado en la colonia Jacarandas, el d\u00eda de ayer se les imparti\u00f3 a los educandos del plantel un curso de educaci\u00f3n vial.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=235"], "title": ["Elementos de tr\u00e1nsito municipal asisten a curso de computaci\u00f3n"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 21, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Preocupado por la capacitaci\u00f3n del personal que integra su equipo de trabajo, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, gestion\u00f3 un curso b\u00e1sico de computaci\u00f3n que se le imparte a los elementos adscritos a la direcci\u00f3n de Tr\u00e1nsito Municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=236"], "title": ["Integran comit\u00e9s de obra en colonias Bernab\u00e9 Ortega y Luciano Cornejo"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 21, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Atendiendo la demanda ciudadana en relaci\u00f3n a los servicios b\u00e1sicos, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s del \u00e1rea de Obras P\u00fablicas cristalizar\u00e1 dos obras de car\u00e1cter prioritario en las colonias Bernab\u00e9 Ortega P\u00e9rez y Luciano Cornejo.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=229"], "title": ["IMPARTE AYUNTAMIENTO DE HUEJUTLA  PL\u00c1TICAS SOBRE PREVENCI\u00d3N "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 16, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t114 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de disminuir el \u00edndice de drogadicci\u00f3n y problemas sexuales entre la comuna estudiantil de la regi\u00f3n, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n de Seguridad P\u00fablica Municipal, imparte en instituciones educativas de nivel secundaria pl\u00e1ticas sobre la prevenci\u00f3n en los delitos antes expresados."]},
{"link": ["noticia.php?id=230"], "title": ["Organiza DIF Municipal Jornada Visual"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 16, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Contin\u00faa el Sistema DIF Municipal que preside la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, realizando jornadas m\u00e9dicas a beneficio de las personas de bajos recursos econ\u00f3micos,\u00a0 en esta ocasi\u00f3n, se ha puesto en marcha una jornada de salud visual que comprende los d\u00edas 16 y 17 del presente mes, que se encuentra a cargo de Manuel Salazar Montiel, especialista en optometr\u00eda."]},
{"link": ["noticia.php?id=223"], "title": ["ENTREGAN PREMIOS A GANADORES DEL 6\u00ba  CONCURSO DE ALFARER\u00cdA DE CHILILICO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 15, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Como un m\u00e9rito a su excelencia artesanal, la Secretaria de Desarrollo Social (SEDESOL), en coordinaci\u00f3n con el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s del \u00e1rea de Turismo llev\u00f3 a cabo por sexta ocasi\u00f3n el concurso entre artesanos de la comunidad de Chililico, cuyos premios a triunfadores en las diferentes categor\u00edas fueron entregados el d\u00eda de ayer."]},
{"link": ["noticia.php?id=224"], "title": ["EFECT\u00daA AYUNTAMIENTO SEGUNDO CONCURSO DE TRANSPARENCIA Y COMBATE A LA CORRUPCI\u00d3N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 15, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t101 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de promover entre los ni\u00f1os que habitan en el municipio la cultura de la transparencia, el Ayuntamiento que rige Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, efect\u00fao un concurso de carteles entre la comuna estudiantil de la cabecera y diversas comunidades, as\u00ed lo manifest\u00f3 Jos\u00e9 Mar\u00eda Barrag\u00e1n Hern\u00e1ndez, Contralor Interno Municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=225"], "title": ["PRESIDENCIA MUNICIPAL COLABORA EN  PRESENTACI\u00d3N DE OBRA DE TEATRO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 15, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t118 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de prevenir a ni\u00f1os y j\u00f3venes sobre las consecuencias del abuso y acoso sexual, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s del \u00e1rea de la Instancia Municipal de la Juventud (IMJ), colabora en la presentaci\u00f3n de una obra de teatro denominada \u201cNo tocar.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=226"], "title": ["Octubre, mes de la prevenci\u00f3n del c\u00e1ncer de mama."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 15, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Entrevistada en torno al mes de la prevenci\u00f3n del c\u00e1ncer de mama, la doctora Margarita Roci\u00f3 Ch\u00e1vez P\u00e9rez, Medico Coordinador del DIF Municipal, que preside la Se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n,\u00a0 manifest\u00f3 que dentro de las actividades programadas dentro del marco del mes en curso, el d\u00eda 19 a las 10:00 horas se llevar\u00e1 a cabo una marcha que iniciar\u00e1 en la plazuela Ju\u00e1rez y concluir\u00e1 en el cine Huejutla, en cuyas instalaciones se impartir\u00e1 una conferencia."]},
{"link": ["noticia.php?id=120"], "title": ["Destacada actuaci\u00f3n de Huejutla en el municipio de Tepeapulco"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 20, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Teniendo conocimiento que en la regi\u00f3n Huasteca de Hidalgo el huapango se ejecuta con un estilo caracter\u00edstico que lo hace muy propio, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, fue invitado al d\u00e9cimo aniversario del concurso denominado \u201cFabrica de Huapango\u201d que se realiza en el municipio de Tepeapulco."]},
{"link": ["noticia.php?id=231"], "title": ["Obras p\u00fablicas:  Entrega - recepci\u00f3n de obras  por m\u00e1s de 41 millones "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 20, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de incrementar la infraestructura urbana y de la zona rural, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s del departamento de Obras P\u00fablicas llev\u00f3 a cabo\u00a0 durante el transcurso de la pasada semana la entrega recepci\u00f3n de tres obras, ejecutadas con aportaciones de recursos del gobierno federal."]},
{"link": ["noticia.php?id=232"], "title": ["DIF Municipal lleva a cabo caminata para la prevenci\u00f3n del c\u00e1ncer de mama"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 20, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["\u201cA veces las cosas m\u00e1s importantes de la vida, s\u00f3lo requieren de acciones sencillas\u201d, fueron las sentidas palabras expresadas por la Presidenta del DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, al encabezar la caminata para la prevenci\u00f3n de c\u00e1ncer de mama realizada el pasado domingo por las principales avenidas de la poblaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=233"], "title": ["Presidenta del DIF Municipal inaugura \u201cSemana Nacional de Salud de Gente Grande\u201d."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 20, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["\u201cPara una vejez activa y saludable\u201d, es el lema que se enarbola durante la Semana Nacional de Salud de Gente Grande, tendiente a implementarse\u00a0 del 20 al 26 de octubre del presente a\u00f1o, coordinada por personal adscrito a la Jurisdicci\u00f3n Sanitaria N\u00ba 10, Huejutla.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=227"], "title": ["ASISTE AYUNTAMIENTO A TALLER  REGIONAL IMPARTIDO POR IHM"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 16, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Personal adscrito al Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, asiste al taller denominado \u201cFormadores de promotores para la prevenci\u00f3n de la violencia sexual y abuso reproductivo\u201d, que imparten funcionarios del Instituto Hidalguense de la Mujer (IHM), que dirige Erika Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez."]},
{"link": ["noticia.php?id=228"], "title": ["ALFREDO SAN ROMAN RESPALDA TERMINACI\u00d3N DE AUDITORIO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 16, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t102 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Como una muestra m\u00e1s de su compromiso para impulsar la educaci\u00f3n, el Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, dio ayer el respaldo y apoyo para el inicio de labores tendientes a concluir la construcci\u00f3n del auditorio y estacionamiento del Instituto Tecnol\u00f3gico de Huejutla (ITH)."]},
{"link": ["noticia.php?id=114"], "title": ["AYUNTAMIENTO COADYUVA EN CAPACITACI\u00d3N  A HOTELEROS Y PRESTADORES DE SERVICIO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 14, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t131 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el firme prop\u00f3sito de optimizar la atenci\u00f3n al p\u00fablico en establecimientos comerciales, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de las areas de Turismo y Desarrollo Social y Econ\u00f3mico, cuyos directores son Julio Mart\u00ednez Azuara y Jaime G\u00f3mez, respectivamente, coadyuv\u00f3 para la implementaci\u00f3n de un curso a prestadores de servicio de la regi\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=222"], "title": ["ENTREGA GOBIERNO DEL ESTADO CACAO Y AZ\u00daCAR PARA FESTEJO DE XANTOLO 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 14, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["\u201cEl cacao y el az\u00facar, significan la esencia de la tradici\u00f3n: Geraldina Garc\u00eda\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=217"], "title": ["CONMEMORA AYUNTAMIENTO EL DESCUBRIMIENTO DE AM\u00c9RICA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t101 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["\u201cD\u00eda de la Raza\u201d, es el nombre que denomina en los pa\u00edses de Am\u00e9rica al 12 de octubre de 1492, fecha en que el marinero espa\u00f1ol Rodrigo de Triana avist\u00f3 Guanahani, una isla ubicada en el archipi\u00e9lago de Las Bahamas ( bautizada con el nombre de San Salvador), despu\u00e9s de navegar por m\u00e1s de dos meses en la expedici\u00f3n del genov\u00e9s Crist\u00f3bal Col\u00f3n, quien sin propon\u00e9rselo, ya que buscaba arribar a la costa de Asia Oriental, concretamente a La India, descubri\u00f3 el continente que fue llamado \u201cNuevo Mundo.\u201d"]},
{"link": ["noticia.php?id=219"], "title": ["HUEJUTLA ASISTIRA  AL  ANIVERSARIO DE CIUDAD SAHAG\u00daN"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t114 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, fue invitado con car\u00e1cter honorifico al evento conmemorativo del 62 aniversario de la fundaci\u00f3n de Ciudad Sahag\u00fan por su hom\u00f3logo del municipio de Tepeapulco, Alberto Franco Ram\u00edrez, que se llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo viernes."]},
{"link": ["noticia.php?id=220"], "title": ["FAMILIAS DE HUEJUTLA FAVORECIDOS CON PROGRAMA DE VIVIENDA DIGNA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado de los compromisos institucionales del gobierno municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, el d\u00eda de ayer fueron entregados a personas de escasos recursos econ\u00f3micos certificados de subsidio federal para la construcci\u00f3n de unidades b\u00e1sicas de vivienda."]},
{"link": ["noticia.php?id=221"], "title": ["AYUNTAMIENTO PROYECTA FILMES INFANTILES "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t102 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de ofrecer una alternativa de distracci\u00f3n a los ni\u00f1os, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s del \u00e1rea de Obras P\u00fablicas cuyo titular es Francisco Javier Hern\u00e1ndez Garc\u00eda, realiz\u00f3 tres proyecciones de cintas cinematogr\u00e1ficas a la que asistieron alumnos de diversas escuelas primarias de la cabecera e infantes en general.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=207"], "title": ["ALFREDO SAN ROM\u00c1N ASISTE A SESI\u00d3N PLENARIA DE COPLADER MOLANGO-HUEJUTLA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco\u00a0 del Sistema de Planeaci\u00f3n Estatal en Hidalgo, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval y la se\u00f1ora Flora Duval Bueno, Presidenta del Sistema DIF Municipal, \u00a0participaron en la\u00a0 sesi\u00f3n ordinaria del COPLADER efectuada este mi\u00e9rcoles en la cabecera municipal de Lolotla, evento presidido por el Gobernador del Estado, Jos\u00e9 Francisco Olvera Ruiz, \u00a0as\u00ed lo refiri\u00f3\u00a0 Nabor Mart\u00ednez Enr\u00edquez, director de Planeaci\u00f3n del Ayuntamiento."]},
{"link": ["noticia.php?id=208"], "title": ["CONSTRUIR\u00c1 AYUNTAMIENTO OBRAS CON PRESUPUESTO DEL FAISM"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, construir\u00e1 cinco obras m\u00e1s de car\u00e1cter prioritario en diversos sectores poblacionales del municipio, con una inversi\u00f3n de $3\u2019481,864.26, cantidad\u00a0 emanada del presupuesto del programa denominado Fondo de Aportaciones para la Infraestructura Social Municipal (FAISM)."]},
{"link": ["noticia.php?id=209"], "title": [" PERSONAL DEL SECTOR SALUD FUMIGA PANTE\u00d3N MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t103 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dentro del marco de las actividades previas al d\u00eda de muerto, personal\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=203"], "title": ["ASISTIR\u00c1 AYUNTAMIENTO A CONMEMORACI\u00d3N  DE LA FUNDACI\u00d3N DE CIUDAD SAHAG\u00daN"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t97 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dentro del marco conmemorativo del 62 aniversario de la fundaci\u00f3n de Ciudad Sahag\u00fan, el Ayuntamiento de Tepeapulco que preside Alberto Franco Ram\u00edrez, participar\u00e1 en las actividades culturales donde se le rendir\u00e1 un homenaje a la Huasteca hidalguense, particularmente al municipio de Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=210"], "title": ["Director de telesecundaria agradece apoyos de alcalde"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En primer t\u00e9rmino, agradezco al Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, por la oportunidad que le otorga a las instituciones educativas de participar en los diferentes programas que se destinan al municipio, lo que nos permite cumplir con la planificaci\u00f3n que se lleva a cabo en cada uno de los planteles.\u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=204"], "title": ["ORGANIZAN ACTIVIDADES  EN PANTE\u00d3N MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con motivo de conmemorar en fecha pr\u00f3xima la tradici\u00f3n de \u201cD\u00eda de Muertos\u201d, el Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, organiza en sus diferentes \u00e1reas eventos alusivos, como la celebraci\u00f3n de una solemne misa y la proyecci\u00f3n de una pel\u00edcula que agenda personal adscrito al Pante\u00f3n Municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=205"], "title": ["AMPLIAR\u00c1N DRENAJE SANITARIO EN TRES COLONIAS DE LA CABECERA MUNICIPAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con aportaci\u00f3n bipartita del Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, y vecinos de las colonias Fraccionamiento Flora Duval, Universo 2000 y Jardines, iniciaron ayer los trabajos tendientes a incrementar la red de drenaje sanitario en los precitados sectores poblacionales, as\u00ed lo manifest\u00f3 el director del \u00e1rea de Mantenimiento y Drenaje, Obed Beltr\u00e1n Maya."]},
{"link": ["noticia.php?id=211"], "title": ["Seguridad p\u00fablica:   En marcha curso de \u201cproximidad social\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Entrevistado en torno al encuentro deportivo realizado ayer entre alumnos de la Escuela Telesecundaria No. 761 de la localidad de Teacal, y elementos adscritos a la Secretaria de Seguridad P\u00fablica Municipal, el director de la dependencia, Juan Carlos Vega Casco, manifest\u00f3 que dentro de los programas de capacitaci\u00f3n actualmente reciben un curso que se llama \u201cBases Metodol\u00f3gicas para\u00a0 la Proximidad Social\u201d, que consiste en un acercamiento con la ciudadan\u00eda."]},
{"link": ["noticia.php?id=212"], "title": ["Considerable avance f\u00edsico presentan labores del escenario Mijkailuitl 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t118 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de preservar las tradiciones, personal del Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, construye en la Plaza de la Revoluci\u00f3n Mexicana un escenario que se constituir\u00e1 en un marco majestuoso de la fiesta del Mijkailuitl 2014, en la que participar\u00e1n los municipios de la Huasteca Hidalguense.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=213"], "title": ["DIF lleva a cabo cirug\u00edas y valoraciones de ri\u00f1\u00f3n, pr\u00f3stata y vejiga."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Al menos un tercio de todos los casos de c\u00e1ncer pueden prevenirse."]},
{"link": ["noticia.php?id=214"], "title": ["DIF beneficia a cinco escuelas m\u00e1s con el programa EAEyD"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": []},
{"link": ["noticia.php?id=215"], "title": ["Entrega DIF ayudas funcionales a personas con discapacidad"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dentro del marco de apoyos a familias vulnerables, el d\u00eda de ayer la Presidenta del DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, realiz\u00f3 entrega de ayudas funcionales y llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n con padres de familia para informar sobre las cirug\u00edas de par\u00e1lisis cerebral infantil.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=206"], "title": ["Realizar\u00e1n m\u00e9dicos rusos cirug\u00edas de PCI"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t99 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de mejorar la calidad de vida de los ni\u00f1os que presentan par\u00e1lisis cerebral infantil y se encuentran en situaciones de escasos recursos econ\u00f3micos, el Sistema DIF Municipal\u00a0 que dirige la se\u00f1ora Flora Duval de San Rom\u00e1n, implementar\u00e1 del 4 al 7 de noviembre del presente a\u00f1o una jornada de cirug\u00edas para infantes con el referido problema, as\u00ed lo manifest\u00f3 la titular del \u00e1rea de Proyectos Productivos y Ayuda Funcionales, Marcelina Leonor Mota Mart\u00ednez.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=200"], "title": ["INTEGRAN COMIT\u00c9S DE OBRAS DEL PROGRAMA FAISM"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t103 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el objetivo de que las obras se construyan en tiempo y forma, as\u00ed como con la calidad requerida, personal adscrito al Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, iniciaron el pasado lunes\u00a0 las reuniones de integraci\u00f3n de comit\u00e9s en una colonia de la cabecera municipal y dos comunidades de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=201"], "title": ["SUPERVISAN TERRENO PARA CONSTRUIR  DRENAJE COLECTOR SANITARIO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t103 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Cumpliendo con lo convenido durante la reuni\u00f3n efectuada el 29 de septiembre del presente a\u00f1o, personal de Obras P\u00fablicas del Ayuntamiento que rige Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, y delegados de los sectores poblacionales beneficiados, realizaron el d\u00eda de ayer un recorrido de supervisi\u00f3n del terreno donde se proyecta construir un drenaje colector sanitario, en su primera etapa."]},
{"link": ["noticia.php?id=202"], "title": ["COADYUVA AYUNTAMIENTO CON MAQUINARIA EN PANACAXTL\u00c1N"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A solicitud canalizada al Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se coadyuva con maquinaria pesada para la apertura de calles en la comunidad de Panacaxtl\u00e1n, con la finalidad de facilitar las labores tendientes a la ampliaci\u00f3n del sistema de red de energ\u00eda el\u00e9ctrica."]},
{"link": ["noticia.php?id=196"], "title": ["DIF Clausura curso de Computaci\u00f3n "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 6, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La Presidenta del Sistema DIF Municipal, Flora Duval de San Rom\u00e1n, clausur\u00f3 el curso de computaci\u00f3n al cual asistieron\u00a0 24 alumnos, esto representa el trabajo arduo que se viene desempe\u00f1ando en la presente administraci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=197"], "title": ["PORTENTOSA PRESENTACI\u00d3N DEL CUARTETO  DE GUITARRAS DEL ESTADO DE HIDALGO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 6, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Ante un p\u00fablico selecto y conocedor de la m\u00fasica excelsa, se present\u00f3 el pasado viernes el \u201cCuarteto de Guitarras del Estado de Hidalgo\u201d, evento coordinado por el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval a trav\u00e9s de la Casa de la Cultura; el Consejo Estatal para la Cultura y las Artes (CECULTA) y Turismo del estado."]},
{"link": ["noticia.php?id=180"], "title": ["Sesiona Consejo Municipal de Participaci\u00f3n Social en Educaci\u00f3n"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 30, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Interesado en continuar fortaleciendo el rubro educativo, el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, convoc\u00f3 a la \u201cPrimera Sesi\u00f3n Ordinaria del Consejo Municipal de Participaci\u00f3n Social en la Educaci\u00f3n\u201d, que se llev\u00f3 a cabo el d\u00eda de ayer a las 14:00 horas en la sala de juntas del Ayuntamiento."]},
{"link": ["noticia.php?id=181"], "title": ["DIF entrega despensas a escuelas primarias"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 30, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Escuchar de la gente un agradecimiento representa para m\u00ed el resultado del gran trabajo que venimos realizando en el DIF, sabemos que hay m\u00e1s familias por apoyar, sin embargo, no descansaremos en buscar las mejores alternativas para que nuestras familias tengan una mayor calidad de vida; expres\u00f3 la Presidenta del Sistema DIF Huejutla, Flora Duval de San Rom\u00e1n, al hacer entrega de productos alimenticios en las comunidades de Ixcatl\u00e1n y Machetla, durante la ma\u00f1ana de martes 30 de septiembre."]},
{"link": ["noticia.php?id=174"], "title": ["Realiza casa de cultura ofrenda a san miguel"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Considerando que la fiesta del Miljkailjuitl es la tradici\u00f3n madre de la Huasteca, el Ayuntamiento que preside Alfredo San Rom\u00e1n Duval, en coordinaci\u00f3n con \u00a0Casa de Cultura que encabeza Melit\u00f3n Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez, llev\u00f3 a cabo el d\u00eda de ayer una ofrenda a San Miguel Arc\u00e1ngel, con lo que se inician las actividades del culto a los fieles difuntos."]},
{"link": ["noticia.php?id=175"], "title": ["Invita Ayuntamiento a concierto del cuarteto de guitarras del estado de hidalgo"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los prop\u00f3sitos del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es impulsar las artes en sus diferentes facetas, por tal motivo, se ha programado un concierto de guitarra tendiente a llevarse a cabo el pr\u00f3ximo viernes a las 18:00 horas en la Plaza Nicandro Castillo."]},
{"link": ["noticia.php?id=176"], "title": ["En marcha taller sobre S\u00edndrome de Down promovido por H. Asamblea Municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Sin duda un gran logro, que dejar\u00e1 una huella indeleble del excelente trabajo que est\u00e1n llevando a cabo en beneficio de la ciudadan\u00eda los integrantes de la H. Asamblea Municipal en coordinaci\u00f3n con el Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es el curso-taller que para ni\u00f1os con s\u00edndrome de Down se imparte en las instalaciones de la Unidad B\u00e1sica de Rehabilitaci\u00f3n (UBR)."]},
{"link": ["noticia.php?id=182"], "title": ["Ayuntamiento presente en banderazo \u201crecicl\u00f3n 2014\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 26, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de disminuir el alto \u00edndice de contaminaci\u00f3n en la regi\u00f3n, la Secretaria del Medio Ambiente y Recursos Naturales (SEMARNAT) del estado, a trav\u00e9s de la Coordinaci\u00f3n Regional que encabeza la se\u00f1ora Amira Fayad Medina, emprendi\u00f3 el d\u00eda de ayer una campa\u00f1a denominada \u201cRecicl\u00f3n 2014\u201d, en su segunda etapa.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=198"], "title": ["RECEPCIONAN PIEZAS PARA   CONCURSO ARTESANAL"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 6, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Huejutla, Hgo.- No obstante que el proceso de elaboraci\u00f3n de los productos de barro de la comunidad de Chililico parece sumamente\u00a0 sencillo, ya que solamente es necesaria una herramienta com\u00fan, un segmento de lodo, un espacio en el suelo para sentarse y unas manos creativas, la habilidad de los artesanos adquirida durante varios a\u00f1os de trabajo redunda en piezas singulares de adquisici\u00f3n comercial inmediata."]},
{"link": ["noticia.php?id=199"], "title": ["SUPERVISAN ALUMBRADOP\u00daBLICO EN COLONIAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 6, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de evitar riesgos y prevenir posibles delitos, por \u00f3rdenes precisas del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, personal adscrito al \u00e1rea de Alumbrado P\u00fablico realiza recorridos de supervisi\u00f3n en barrios y colonias, as\u00ed lo manifest\u00f3 el titular de la dependencia Jhonathan Marhone Andrade.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=168"], "title": ["CONVOCA AYUNTAMIENTO A CONCURSO DE CUADRILLAS"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t92 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En la Huasteca, la fiesta del Mijkailjuitl se torna m\u00e1s animada con la participaci\u00f3n de los disfrazados, o los \u201cviejos\u201d, por tal motivo, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de las direcciones de Casa de la Cultura y Turismo, que dirigen Melit\u00f3n Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez y Julio Alberto Mart\u00ednez Azuara, respectivamente, convocan al concurso de cuadrillas tendiente a efectuarse dentro del marco de la \u00a0conmemoraci\u00f3n 2014."]},
{"link": ["noticia.php?id=191"], "title": ["CAPACITAN A DIRECTORES SOBRE MANEJO DE RECEPTORES POTABLES"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por gestiones del Presidente Municipal, Alfredo San Rom\u00e1n Duval, que fueron derivadas por la manifestaci\u00f3n en la regi\u00f3n del virus del c\u00f3lera el a\u00f1o pasado, la Comisi\u00f3n Estatal del Agua don\u00f3 al municipio 157 rotoplas que ser\u00e1n canalizados a diversos planteles educativos de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=192"], "title": ["PARTICIPAN MUNICIPIOS DE LA REGI\u00d3N  EN ORGANIZACI\u00d3N DE MIJKAILUITL 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["No obstante que todos los municipios de la regi\u00f3n Huasteca de Hidalgo han confirmado su presencia en las actividades del \u201cMIJKAILUITL 2014, que organiza el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, desde ya est\u00e1n participando al proporcionar informaci\u00f3n al respecto, as\u00ed lo manifest\u00f3 el director de Casa de la Cultura, Melit\u00f3n Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez."]},
{"link": ["noticia.php?id=193"], "title": ["ORGANIZA AYUNTAMIENTO CONCURSO  ANUAL DE ARTESANOS DE CHILILICO"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Al expresar la palabra \u201cartesan\u00eda\u201d, propios y extra\u00f1os evocan de inmediato la comunidad de Chililico, donde la ancestral producci\u00f3n de art\u00edculos de barro, independiente del aspecto comercial, es una tradici\u00f3n hereditaria, donde las protagonistas principales son las mujeres, cuyas manos morenas como el barro que manipulan, elaboran objetos varios con grabados y figuras que les otorgan un aspecto singular.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=194"], "title": ["Participa San Rom\u00e1n en eventos  en la capital del Estado"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, particip\u00f3 en la primera Reuni\u00f3n de la Red Nacional de Procuraci\u00f3n de Justicia Ambiental,\u00a0 llevada a cabo el pasado jueves en Huasca de Ocampo, donde se trataron temas relevantes al cuidado del medio ambiente y determinar pol\u00edticas p\u00fablicas, acciones necesarias para evitar la afectaci\u00f3n a la naturaleza y promover una nueva cultura ecol\u00f3gica."]},
{"link": ["noticia.php?id=195"], "title": ["CONVOCA AYUNTAMIENTO A CAPACITACI\u00d3N  DE PRESTADORES DE SERVICIO "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t101 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de activar la industria tur\u00edstica en la regi\u00f3n, el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, convoca a los prestadores de servicio del municipio a participar en una capacitaci\u00f3n que impartir\u00e1 personal adscrito a ICATIH, as\u00ed lo manifest\u00f3 el director municipal de Turismo, Julio Alberto Mart\u00ednez Azuara."]},
{"link": ["noticia.php?id=186"], "title": ["Agradece rector de UTHH apoyos a San Rom\u00e1n Duval"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Durante su intervenci\u00f3n en la ceremonia de graduaci\u00f3n de TSU de la\u00a0 generaci\u00f3n 2012 - 2014, el Rector de la Universidad Tecnol\u00f3gica de la Huasteca Hidalguense (UTHH), C\u00e9sar Santiago Tempatl\u00e1n, agradeci\u00f3 al Gobernador del Estado, Francisco Olvera Ruiz, y al Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, por los apoyos otorgados al plantel de nivel medio superior que representa."]},
{"link": ["noticia.php?id=187"], "title": ["Limpia P\u00fablica realiz\u00f3 acciones de fumigaci\u00f3n en el basurero."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Cumplir con\u00a0 las normativas ecol\u00f3gicas es uno de los objetivos a trav\u00e9s de los cuales se trabaja en el mantenimiento del basurero municipal, as\u00ed lo manifest\u00f3 el director de Limpia P\u00fablica, David Escalante.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=188"], "title": ["Entregar\u00e1 CAPASHH rotoplas  en instituciones educativas"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Derivado de las contingencias por el c\u00f3lera del a\u00f1o pasado, que se hicieron\u00a0 manifiestas en el municipio y por gestiones del Alcalde, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, la Comisi\u00f3n Estatal del Agua autoriz\u00f3 el apoyo de 157 rotoplas que ser\u00e1n distribuidos en diferentes instituciones educativas de la regi\u00f3n, as\u00ed lo manifest\u00f3 el director de CAPASHH, Gabriel Hern\u00e1ndez Romero."]},
{"link": ["noticia.php?id=189"], "title": ["DIF firma convenio con empresas comerciales"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": []},
{"link": ["noticia.php?id=167"], "title": ["Protecci\u00f3n Civil Municipal  en apoyo a comunidades"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 25, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t102 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Velar siempre por la seguridad de los ciudadanos, es una de las prioridades en la cual\u00a0 \u00a0viene \u00a0trabajando la direcci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil del Gobierno Municipal, as\u00ed lo establece Jes\u00fas Salas Salazar."]},
{"link": ["noticia.php?id=172"], "title": ["Convoc\u00f3 Ayuntamiento a Taller  de Medidas Preventivas"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 25, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, convoc\u00f3 a delegados de colonias y comunidades, a una reuni\u00f3n de informaci\u00f3n de prevenci\u00f3n en materia de huracanes, delito y salud, la cual se llev\u00f3 a cabo el d\u00eda de ayer a las 10:00 horas en las instalaciones del auditorio municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=173"], "title": ["Segunda y \u00faltima  revisi\u00f3n del proceso de la Agenda para el Desarrollo Municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 25, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t102 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de dar seguimiento al proceso de la Agenda para el Desarrollo Municipal, la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles en las instalaciones de la Universidad Polit\u00e9cnica de Huejutla, se llev\u00f3\u00a0 a cabo la segunda\u00a0 y \u00faltima revisi\u00f3n y verificaci\u00f3n del sistema de indicadores de gesti\u00f3n y de desempe\u00f1o del gobierno que encabeza el Alcalde Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval; as\u00ed lo informo Francis Orme Gandy Azuara, evaluador titular de dicha comunidad universitaria."]},
{"link": ["noticia.php?id=118"], "title": ["Imparten capacitaci\u00f3n a elementos  de Seguridad P\u00fablica Municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Atreves del programa SUBSEMUN"]},
{"link": ["noticia.php?id=169"], "title": ["Impartir\u00e1n Taller Integral en UBR para ni\u00f1os con S\u00edndrome de Down"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t102 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Conscientes que la familia es una pieza fundamental en el futuro de las personas con s\u00edndrome de DOWN, los integrantes de la H. Asamblea Municipal, en coordinaci\u00f3n con el Ayuntamiento que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, promueven un curso de capacitaci\u00f3n que se impartir\u00e1 en las instalaciones de la Unidad B\u00e1sica de Rehabilitaci\u00f3n (UBR), as\u00ed lo manifest\u00f3 el director de la referida dependencia, Francisco Gonz\u00e1lez R\u00edos."]},
{"link": ["noticia.php?id=170"], "title": ["Suspende  CAPASHH  suministro de agua"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de continuar otorgando un servicio de calidad a la ciudadan\u00eda, desde el pasado martes a consecuencias de las lluvias se ha suspendido el sistema de bombeo en las colonias y zona centro de la poblaci\u00f3n, as\u00ed lo manifest\u00f3 la Subdirectora Comercial de CAPASHH, Dalia Oviedo."]},
{"link": ["noticia.php?id=115"], "title": ["En quince d\u00edas cerrar\u00e1n ventanilla  de recepci\u00f3n de pre-cartilla militar "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En quince d\u00edas se estar\u00e1 cerrando la ventanilla de recepci\u00f3n de documentos para la tramitaci\u00f3n de la pre-cartilla del servicio\u00a0 militar, ya que el 9 de noviembre\u00a0 se llevar\u00e1 a cabo el sorteo de bola blanca y negra, para determinar qui\u00e9n marcha y qui\u00e9n no, as\u00ed lo expres\u00f3 la directora de la Junta Municipal de Reclutamiento, Patricia Mart\u00ednez Carpio."]},
{"link": ["noticia.php?id=183"], "title": ["Exhorta registro civil aprovechar  el horario de atenci\u00f3n vespertino"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de optimizar el servicio, por instrucciones precisas del Presidente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se mantiene el horario de atenci\u00f3n a la ciudadan\u00eda, as\u00ed lo expres\u00f3 el Oficial del Registro del Estado Familiar, V\u00edctor Manuel L\u00f3pez Gonz\u00e1lez."]},
{"link": ["noticia.php?id=185"], "title": ["Cesan del cargo a Contralora Municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tOct 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Alcalde, Alfredo San Rom\u00e1n Duval, dio a conocer la separaci\u00f3n del cargo de Lidia Hern\u00e1ndez Cruz, quien hasta el d\u00eda de ayer se desempe\u00f1\u00f3 como Contralora Municipal de su Administraci\u00f3n.\u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=177"], "title": ["Gobierno Municipal recepciona obras de sistemas de drenaje "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 30, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Personal de Obras Publicas de la Presidencia Municipal\u00a0 de Huejutla que encabeza Alfredo San Rom\u00e1n Duval, de la Unidad de Desarrollo Regi\u00f3n\u00a0 X y de la Contralor\u00eda del Gobierno del Estado de Hidalgo participaron en la revisi\u00f3n de obras ejecutadas con financiamiento del Programa para la Sostenibilidad de los Servicios de Agua Potable y Saneamiento \u201cPROSSAPYS\u201d; en esta ocasi\u00f3n\u00a0 se visitaron 8 comunidades ind\u00edgenas; as\u00ed lo se\u00f1ala Javier Hern\u00e1ndez\u00a0 Garc\u00eda Director de Obras Publicas del Ayuntamiento.\u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=178"], "title": ["Inauguran Taller Integral para ni\u00f1os con S\u00edndrome de Down"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 30, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de integrarlos de manera plena en la sociedad, el d\u00eda de ayer fue inaugurado en las instalaciones de la Unidad B\u00e1sica de Rehabilitaci\u00f3n (UBR), el curso-taller para ni\u00f1os con s\u00edndrome de Down, promovido por los integrantes de la H. Asamblea Municipal en coordinaci\u00f3n con el Alcalde, Alfredo San Rom\u00e1n Duval."]},
{"link": ["noticia.php?id=179"], "title": ["Conmemora ayuntamiento Natalicio de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 30, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Testigo y actor en una etapa crucial de nuestra historia, Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n, es sin duda uno de los m\u00e1s preclaros hombres nacidos en M\u00e9xico, su imagen es singular ejemplo de conducta patri\u00f3tica."]},
{"link": ["noticia.php?id=171"], "title": ["DIF Huejutla presente en cuarto informe de   Guadalupe Romero de Olvera"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["\u201cHidalgo avanza con sentido humano\u201d, fue el slogan para el cuarto informe de labores del patronato del Sistema DIF Hidalgo, que preside la licenciada\u00a0 Guadalupe Romero de Olvera, realizado en la ciudad de Pachuca este martes 23 de septiembre."]},
{"link": ["noticia.php?id=162"], "title": ["Gobierno Municipal promueve Producci\u00f3n de aves de traspatio"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 19, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La direcci\u00f3n de proyectos productivos del Gobierno Municipal que encabeza el C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llev\u00f3 acabo la entrega de paquetes de aves a\u00a0 vecinos de la zona urbana, as\u00ed lo establece Jaime G\u00f3mez Guerra."]},
{"link": ["noticia.php?id=164"], "title": ["COMUDE trabaja en coordinaci\u00f3n con diferentes disciplinas"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 23, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Uno de los rubros en el cual viene trabajando el Presiente Municipal, Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, es el deportivo,\u00a0 para tal efecto lleva acabo la coordinaci\u00f3n de las diferentes \u00a0disciplinas \u00a0que com\u00fanmente practican los huejutlenses, as\u00ed lo dio a conocer el\u00a0 director de la Comisi\u00f3n Municipal del Deporte (COMUDE), Rafael Blas Villegas\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=165"], "title": ["Ayuntamiento trabaja en rescate del Miljkailjuitl"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 23, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t102 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de rescatar el origen del Miljkailjuit (festejo de los muertos), funcionarios y empleados de las diversas \u00e1reas que integran el Ayuntamiento que preside Alfredo San Rom\u00e1n Duval, recaban informaci\u00f3n en los municipios de la regi\u00f3n Huasteca hidalguense, ya que con peque\u00f1as variantes entre un pueblo y otro, pero con el mismo significado cosmog\u00f3nico, la referida tradici\u00f3n se lleva a cabo desde la prehisp\u00e1nidad."]},
{"link": ["noticia.php?id=166"], "title": ["Rehabilitan alumbrado p\u00fablico en parque de poblamiento"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 23, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Preocupado por la seguridad de los habitantes del Parque de Poblamiento, el Presidente Municipal, Alfredo San Rom\u00e1n Duval, autoriz\u00f3 la entrega de material el\u00e9ctrico para la rehabilitaci\u00f3n del sistema de alumbrado p\u00fablico del referido sector poblacional."]},
{"link": ["noticia.php?id=163"], "title": ["En Huejutla SEDESOL entrega apoyos para proyectos productivos."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 19, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La tarde de este viernes en la Sala de Cabildos de la presidencia municipal de Huejutla fue sede de la entrega de los recursos federales por un monto de 1, 215,000.00 para el financiamiento de proyectos productivos a grupos de trabajo de los municipios de la Huasteca y Sierra Hidalguense; as\u00ed lo se\u00f1alo Jaime\u00a0 G\u00f3mez Guerra Director de Desarrollo Social y Econ\u00f3mico del Ayuntamiento.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=148"], "title": ["Gobierno Municipal de Huejutla entregar\u00e1 est\u00edmulos a la educaci\u00f3n."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Para dar seguimiento al programa de Est\u00edmulos a la Educaci\u00f3n que otorga el Gobierno Municipal de Huejutla; se llevara a cabo el pago de las becas correspondientes a los meses de mayo a agosto de 2014 a los alumnos de las escuelas de nivel b\u00e1sico as\u00ed lo se\u00f1alo Esmeralda \u00a0Mej\u00eda B\u00e1rcenas Titular del Programa de Becas W 15."]},
{"link": ["noticia.php?id=159"], "title": ["DIF Mpal de Huejutla coordina Jornada Gerontol\u00f3gica"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La ma\u00f1ana de este jueves se llevo a cabo el protocolo de inicio de las actividades programadas en el marco de la Jornada Gerontol\u00f3gica coordinada por el Sistema DIF Municipal a cargo de la Sra. Flora Duval de San Rom\u00e1n as\u00ed lo informo Ibeth Carrillo Zamoran titular del Instituto Nacional de las Personas Adultas Mayores INAPAM."]},
{"link": ["noticia.php?id=160"], "title": ["Gobierno Municipal  inicia con preparativos para fiestas del Mijkailjuitl 2014."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 19, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el objetivo de fortalecer la tradici\u00f3n del Mijkailjuitl, el Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval llevo a cabo una \u00a0reuni\u00f3n\u00a0 de planeaci\u00f3n para organizar las actividades con la participaci\u00f3n de las diferentes direcciones, as\u00ed lo comenta el Oficial mayor Edgar Vargas Castel\u00e1n."]},
{"link": ["noticia.php?id=161"], "title": ["Inauguran semana nacional  de salud de la adolescencia"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 19, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t124 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La ma\u00f1ana de este viernes se llev\u00f3 a cabo una caminata coordinado por la Secretaria de Salud e Instituciones Educativas que inicio desde la plazuela Ju\u00e1rez y concluyo en la Plaza 21 de mayo; lugar donde se realiz\u00f3 el acto de protocolo e inauguraci\u00f3n de la Semana Nacional de\u00a0 Salud de la Adolescencia; a realizarse del 22 al 26 de septiembre de 2014."]},
{"link": ["noticia.php?id=117"], "title": ["Rinde Alfredo San Rom\u00e1n su tercer Informe de gobierno municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 17, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En solemne acto, en cumplimiento al mandato establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica Mexicana y en \u00a0la Ley Org\u00e1nica Municipal del Estado de Hidalgo, El \u00a0Alcalde \u00a0Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, rindi\u00f3 el d\u00eda de ayer su tercer informe de gobierno, detallando gestiones y acciones concretizadas durante \u00a0un a\u00f1o m\u00e1s de su administraci\u00f3n, visibles en las comunidades y colonias de la jurisdicci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=147"], "title": ["Saldo Blanco en fiestas patrias"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 17, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Juan Carlos Vega Casco\u00a0 Secretario de Seguridad Publica\u00a0 en el Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San\u00a0\u00a0Rom\u00e1n Duval,\u00a0\u00a0destac\u00f3 el comportamiento de la ciudadan\u00eda huejutlense durante las actividades patrias que se realizaron el pasado 15 y 16 de septiembre en la zona Centro."]},
{"link": ["noticia.php?id=157"], "title": ["Conmemora Ayuntamiento 204 a\u00f1os de Independencia"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 16, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t117 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con singular fervor patri\u00f3tico, funcionarios del Ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval y habitantes del municipio, se fusionaron la noche del 15 de septiembre en los tradicionales gritos de: \u00a1Vivan los h\u00e9roes que nos dieron patria! y \u00a1Viva M\u00e9xico!, para conmemorar en solemne acto 204 a\u00f1os de pa\u00eds independiente."]},
{"link": ["noticia.php?id=158"], "title": ["Presentan desfile C\u00edvico Militar "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 16, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t116 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la participaci\u00f3n de las instituciones educativas de los diferentes niveles, Asociaci\u00f3n de Cabalgantes, Bomberos, Cruz Roja, Seguridad P\u00fablica Municipal y los elementos del 84 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda, la ma\u00f1ana de este 16 de septiembre\u00a0 se desarroll\u00f3 el desfile c\u00edvico militar en conmemoraci\u00f3n del 204 Aniversario de la Independencia de M\u00e9xico."]},
{"link": ["noticia.php?id=156"], "title": ["Emotivos homenajes a ni\u00f1os h\u00e9roes"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t123 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Conscientes que no es posible entender el mecanismo oculto de los hechos hist\u00f3ricos, si no se impulsan, el Ayuntamiento que preside Alfredo San Rom\u00e1n Duval, en coordinaci\u00f3n con el 84 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda que comanda el Teniente Coronel Jos\u00e9 Silvestre \u00darsua Padilla, realizaron el d\u00eda -13 de septiembre-, un homenaje tripartito a los Ni\u00f1os H\u00e9roes, conmemorando el 167 aniversario de la batalla del castillo de Chapultepec."]},
{"link": ["noticia.php?id=152"], "title": ["Ayuntamiento prepara fiestas patrias "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 12, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Consciente que la memoria hist\u00f3rica de los pueblos es importante para la cohesi\u00f3n de los mismos y remarca la identidad nacional, el Ayuntamiento que preside Alfredo San Rom\u00e1n Duval, organiza diversos eventos c\u00edvicos \u2013 culturales tendientes a efectuarse el 15 de septiembre en la zona centro para conmemorar el emotivo festejo patrio del grito de Independencia."]},
{"link": ["noticia.php?id=154"], "title": ["Implementar\u00e1 operativo Durante festejo patrio."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 12, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de salvaguardar la integridad f\u00edsica de las personas que asistan a los eventos conmemorativos del 15 de septiembre, por indicaciones precisas del Presidente Municipal, Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se implementar\u00e1 un riguroso operativo durante el festejo patrio, as\u00ed lo inform\u00f3 Juan Carlos Vega Casco."]},
{"link": ["noticia.php?id=155"], "title": ["Programa Red de Escuelas presentar\u00e1 espect\u00e1culo  de globo aerost\u00e1tico: Seguridad P\u00fablica Municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 12, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de motivar a los alumnos de las tres instituciones\u00a0 educativas\u00a0 que forman parte del Programa Red de Escuelas que se coordinan a trav\u00e9s del\u00a0 Subsidio de Seguridad Municipal (SUBSEMUN), que implementa el gobierno municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se llevar\u00e1 a cabo este 16 de Septiembre\u00a0 la presentaci\u00f3n del espect\u00e1culo de un globo aerost\u00e1tico, as\u00ed lo coment\u00f3 Juan Carlos Vega Casco."]},
{"link": ["noticia.php?id=141"], "title": ["Gobierno municipal  inicia preparativos para  Fiestas Patrias 2014 "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 5, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de garantizar una buena organizaci\u00f3n y planeaci\u00f3n de las actividades conmemorativas al mes patrio; este jueves despu\u00e9s del mediod\u00eda\u00a0 se realiz\u00f3 un recorrido por parte del personal de la presidencia municipal y del 84 batall\u00f3n de infanter\u00eda para revisar la log\u00edstica de los eventos programados, as\u00ed lo informo V\u00edctor Manuel Torres Rivera Director de Educaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=137"], "title": ["Recibe capacitaci\u00f3n antidisturbios"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Elementos de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y Tr\u00e1nsito Municipal del ayuntamiento municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llevan a cabo curso taller de manejo de herramientas y equipos para el control de disturbios as\u00ed lo destaco Martin Vega.", "\r\n", "\r\n\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=138"], "title": ["San Rom\u00e1n entrego m\u00e1s de 2 millones Para mejoramiento de la Vivienda"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La ma\u00f1ana de este jueves en las instalaciones de la Secretaria de Seguridad P\u00fablica y Tr\u00e1nsito Municipal el alcalde huejutlense\u00a0 Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n entrego apoyos a los 180 elementos que integran esta corporaci\u00f3n para el mejoramiento de sus viviendas; as\u00ed lo inform\u00f3 el comandante Juan Carlos Vega Casco."]},
{"link": ["noticia.php?id=139"], "title": ["Llevan a cabo cirug\u00edas de c\u00e1ncer de ri\u00f1\u00f3n y pr\u00f3stata en el Hospital Regional."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Son miles de vidas las que se pueden proteger, las que se pueden salvar gracias al tratamiento oportuno para prevenir el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata impulsado por la secretaria de salud en Hidalgo en coordinaci\u00f3n con el DIF Estatal, con ello se suman m\u00e1s atenciones en la regi\u00f3n huasteca en la que en esta ocasi\u00f3n el Sistema DIF Huejutla que dirige la Sra. Flora Duval de San Rom\u00e1n lleva a cabo\u00a0 la jornada de valoraci\u00f3n y cirug\u00edas de pr\u00f3stata este 4 y 5 de septiembre del presente a\u00f1o, en el Hospital Regional de Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=134"], "title": ["Gobierno Municipal realiza  integraci\u00f3n de comit\u00e9s de obras en colonias."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Gobierno Local\u00a0 que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Obras P\u00fablicas \u00a0llevaron a cabo importantes reuniones donde se integraron los comit\u00e9s de obra para la supervisi\u00f3n y el seguimiento de los trabajos de infraestructura que se llevar\u00e1n a cabo en la cabecera municipal\u00a0 as\u00ed lo comenta Francisco Javier Hern\u00e1ndez Garc\u00eda.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=136"], "title": ["DIF Huejutla realiza Jornada Visual "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["M\u00e1s de 60 personas son beneficiadas con la adaptaci\u00f3n de lentes"]},
{"link": ["noticia.php?id=153"], "title": ["Ayuntamiento coordina exposici\u00f3n de ciencia y tecnolog\u00eda"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la permanente preocupaci\u00f3n de impulsar el rubro educativo en el \u00e1mbito municipal, el Alcalde, Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s del \u00e1rea de Educaci\u00f3n coordina la exposici\u00f3n itinerante denominada \u201cMicro espacio de ciencia y tecnolog\u00eda\u201d, ubicada en la Escuela Primaria Benito Ju\u00e1rez de la zona centro."]},
{"link": ["noticia.php?id=149"], "title": ["Protecci\u00f3n Civil Municipal  atento al llamado ciudadano"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Velar siempre por la seguridad de los ciudadanos, es una de las principales encomiendas bajo la cual trabaja la direcci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil del Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, al atender con prontitud cualquier contingencia , as\u00ed lo establece Jes\u00fas Salas Salazar."]},
{"link": ["noticia.php?id=150"], "title": ["Ayuntamiento organiza homenaje a escritores"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t117 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de que la sociedad tenga conocimiento sobre los escritores de la regi\u00f3n, quienes han plasmado a trav\u00e9s de la literatura su identidad huasteca, el Ayuntamiento que preside Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s del \u00e1rea de Educaci\u00f3n est\u00e1 organizando un evento para reconocer la labor de los autores de libros originarios o residentes en el municipio, si lo cometo\u00a0 V\u00edctor Torres Rivera\u00a0 \u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=151"], "title": ["Alcalde asiste a presenciar cuarto informe de gobierno del estado"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t104 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Denotando la alianza institucional entre las \u00f3rdenes de gobierno estatal y municipal, necesario para el desarrollo integral de los habitantes de Huejutla, el Alcalde, Alfredo San Rom\u00e1n Duval, asisti\u00f3 a presenciar el cuarto informe del Gobierno del Estado, Francisco Olvera Ruiz.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=116"], "title": ["DIF lleva a cabo cirug\u00edas y valoraciones de ri\u00f1\u00f3n y pr\u00f3stata "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La salud es la prioridad para el Sistema DIF Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=146"], "title": ["CAPACITAN A COMIT\u00c9S DE OBRA DEL RAMO 33"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de que las obras se construyan con la calidad que se requieren, as\u00ed como en tiempo y forma, el Ayuntamiento que preside Alfredo San Rom\u00e1n Duval, otorg\u00f3 a los representantes de 19 comit\u00e9s de obra de colonias y comunidades, una capacitaci\u00f3n tendiente a lo relacionado con sus funciones de supervisi\u00f3n y seguimiento en\u00a0 los proyectos autorizados\u00a0 a trav\u00e9s\u00a0 del Fondo de Aportaciones para la Infraestructura Social Municipal para el ejercicio 2014.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=119"], "title": ["Inician labores Telebachilleratos Comunitarios"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Cumpliendo con uno de los ejes centrales establecidos en el plan de desarrollo municipal y convencido que la educaci\u00f3n es la base para transformar a Huejutla; el Secretario Municipal, Francisco Apellaniz Gandy, en representaci\u00f3n del Alcalde, C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, inaugur\u00f3 la apertura al ciclo escolar 2014 - 2015 y la operaci\u00f3n de los telebachilleratos comunitarios de Macuxtepetla y las Chacas Abajo, as\u00ed lo inform\u00f3 V\u00edctor Manuel Torres Rivera, director del \u00e1rea de Educaci\u00f3n Municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=130"], "title": ["Imparte Taller de Sensibilizaci\u00f3n en temas de Violencia y Derechos."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la preocupaci\u00f3n de coadyuvar en actividades tendientes a disminuir la violencia de g\u00e9nero, personal adscrito al Ayuntamiento que preside Alfredo San Rom\u00e1n Duval, coadyuvo en la organizaci\u00f3n del curso de capacitaci\u00f3n impartido por el Instituto Hidalguense de las Mujeres (IHM), cuyo titular es la licenciada Erika Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez."]},
{"link": ["noticia.php?id=142"], "title": ["Ayuntamiento entrega equipos de c\u00f3mputo."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A campeones del torneo \u00a0infantil Copa Presidente: COMUDE"]},
{"link": ["noticia.php?id=143"], "title": ["Conmemora Ayuntamiento natalicio de Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t120 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El conocimiento de la historia es esencial para fortalecer la identidad nacional, comprender el presente y actuar en congruencia con los principios que sostuvieron los mexicanos que encabezaron los movimientos de Independencia, Reforma y Revoluci\u00f3n. Las vidas de quienes tomaron parte en estos eventos constituyen ejemplos que debemos conocer y transmitir a las nuevas generaciones."]},
{"link": ["noticia.php?id=144"], "title": ["Conmemoran D\u00eda Internacional de la Alfabetizaci\u00f3n"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t135 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el prop\u00f3sito de coadyuvar en el rubro educativo personal del Ayuntamiento que preside Alfredo San Rom\u00e1n Duval, testific\u00f3 el pasado lunes la entrega simb\u00f3lica de material educativo del \u201cProyecto piloto becario solidario hidalguense\u201d, emanado del Instituto Hidalguense de Educaci\u00f3n para Adultos (IHEA), cuyo director general es el profesor Natalio Daniel Cano."]},
{"link": ["noticia.php?id=133"], "title": ["SEDESO visita las escuelas  de Tehuetlan y Macuxtepetla"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t245 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El gobierno municipal de Huejutla reconoce el gran compromiso que tiene el Gobernador del Estado\u00a0 Jos\u00e9 Francisco\u00a0 Olvera Ruiz con la educaci\u00f3n de los huejutlenses as\u00ed lo expreso Francisco Jos\u00e9 Apellaniz Gandy \u00a0Secretario Municipal durante el recorrido que realizo Geraldina Garc\u00eda Secretaria de Desarrollo Social la ma\u00f1ana de este martes por las localidades de Tehuetlan y Macuxtepetla."]},
{"link": ["noticia.php?id=135"], "title": ["Invita a pasar a requisitar sus cartillas militares"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": []},
{"link": ["noticia.php?id=140"], "title": ["Bibliotecas invita a taller de lectoescritura "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 5, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t102 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Mirna Cer\u00f3n Cer\u00f3n directora de Bibliotecas en el Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, invita a participar en el taller de lectoescritura que dar\u00e1 inicio\u00a0 a partir del 8 de septiembre\u00a0 con un horario de 17 a 19 horas con alumnos del nivel b\u00e1sico."]},
{"link": ["noticia.php?id=131"], "title": ["CAPASHH rehabilita sistema de agua. "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Tras sufrir da\u00f1o tanque de suministro \u00a0El Mirador.\u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=132"], "title": ["Gobierno Municipal inicio ampliaci\u00f3n del Sistema de Drenaje en la colonia Jardines."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tSep 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Gobierno Municipal que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n de drenajes, puso en marcha la ma\u00f1ana de este\u00a0 lunes 1 de Septiembre la ampliaci\u00f3n de una nueva l\u00ednea en la colonia Jardines as\u00ed lo comenta Obed Beltr\u00e1n Maya."]},
{"link": ["noticia.php?id=129"], "title": ["San Rom\u00e1n sigue apoyando a comunidades y colonias aplicaran 7.9 millones en obra publica"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t116 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El ayuntamiento de Huejutla continua integrando los comit\u00e9s de obra en v\u00edsperas de la aplicaci\u00f3n de los recursos del Ramo 33 espec\u00edficamente del Fondo de Aportaciones para\u00a0 la Infraestructura Social Municipal por una inversi\u00f3n de 7, 930,085.83\u00a0 para la ejecuci\u00f3n de los proyectos construcci\u00f3n y ampliaci\u00f3n del sistema de drenaje sanitario y red el\u00e9ctrica as\u00ed lo inform\u00f3 Francisco Javier Hern\u00e1ndez Garc\u00eda\u00a0 Director de Obras Publicas del ayuntamiento de Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=127"], "title": ["DIF Huejutla y el ICATHI clausuran cursos de reposter\u00eda."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 28, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t100 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["40 jefas de familia y microempresarias fueron capacitadas en dos colonias de Huejutla; Aviaci\u00f3n y lomas verdes gracias al convenio establecido con el DIF estatal y el ICATHI en coordinaci\u00f3n con el DIF Municipal.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=128"], "title": ["San Rom\u00e1n cumple con la palabra empe\u00f1ada"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 28, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Respuestas concretas a las demandas ciudadanas da Alcalde.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=124"], "title": ["Instancia Municipal de la Juventud participa en la apertura de la Jornada Salud en la UTHH"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 27, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t106 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de las Jornadas de promoci\u00f3n del desarrollo integral juvenil, \u00a0la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles \u00a0en las instalaciones de la Universidad Tecnol\u00f3gica de la Huasteca Hidalguense se llev\u00f3 a cabo la apertura de las actividades organizadas por el Instituto Hidalguense de la Juventud en el municipio\u00a0 de Huejutla, as\u00ed lo informo Guillermo Alfonso Chapa Contreras."]},
{"link": ["noticia.php?id=125"], "title": [" Gobierno Municipal de Huejutla participa en la entrega de apoyos realizado por la SAGARPA."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 27, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles en la explanada de las instalaciones de la SAGARPA fue sede de la entrega de los apoyos del componente agricultura familiar, periurbana y de traspatio 2014, entrega de tarjetas PROGAN, maquinaria del Programa IDETEC, tecnificaci\u00f3n de riego y reconocimiento a productores de buenas pr\u00e1cticas de producci\u00f3n ap\u00edcola; as\u00ed lo se\u00f1alo Jaime G\u00f3mez Guerra Director de proyectos productivos."]},
{"link": ["noticia.php?id=126"], "title": ["La Delegaci\u00f3n Estatal de Oportunidades y  el Ayuntamiento de Huejutla entregan nombramientos a Vocales"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 27, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t119 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de fortalecer la participaci\u00f3n social \u00a0a trav\u00e9s de los comit\u00e9s de promoci\u00f3n comunitaria se llev\u00f3 a cabo la entrega de nombramientos a las vocales del Programa de Desarrollo Humano Oportunidades en el municipio de Huejutla; as\u00ed lo pronuncio Minerva Bautista Hern\u00e1ndez Directora \u00a0y Enlace Municipal de dicho programa."]},
{"link": ["noticia.php?id=122"], "title": ["San Rom\u00e1n concretiza compromisos de obra p\u00fablica  en las comunidades de Contepec y Cececapa"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 26, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de atender las necesidades de infraestructura b\u00e1sica en las comunidades ind\u00edgenas del municipio de Huejutla; el presidente municipal Alfredo San Rom\u00e1n Duval\u00a0 comisiono personal del ayuntamiento para la integraci\u00f3n de comit\u00e9s en las localidades de Contepec y Cececapa con v\u00edas a la ejecuci\u00f3n de los proyectos de construcci\u00f3n del sistema de alcantarillado sanitario en su segunda etapa y la ampliaci\u00f3n de electrificaci\u00f3n; as\u00ed lo pronuncio Francisco Javier Hern\u00e1ndez Garc\u00eda\u00a0 Director de Obras Publicas del ayuntamiento de Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=123"], "title": ["DIF Huejutla y Centro Coordinador Gerontol\u00f3gico hacen entrega de ayudas funcionales."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 26, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t102 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": []},
{"link": ["noticia.php?id=109"], "title": ["San Rom\u00e1n procura la equidad de g\u00e9nero en el municipio"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 21, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El presidente municipal est\u00e1 cumpliendo con la palabra empe\u00f1ada de procurar la equidad de g\u00e9nero al facilitar y apoyar el desarrollo del taller de cultura del autocuidado para prevenir la violencia contra las mujeres dirigida a las trabajadoras del ayuntamiento de Huejutla; as\u00ed se expres\u00f3 Martha Canseco Gonz\u00e1lez presidenta del proyecto de televisi\u00f3n independiente A.C."]},
{"link": ["noticia.php?id=110"], "title": [" El DIF Municipal y el ICATHI clausuran curso en la colonia Tahuizan "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 21, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Flora Duval de San Rom\u00e1n, presidenta del Sistema DIF Huejutla, encabez\u00f3, ayer, la clausura del curso de gelatinas en la colonia Tahuizan, dependientes del ICATHI en coordinaci\u00f3n con el Sistema DIF Estatal y Municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=103"], "title": ["Direcci\u00f3n de Alumbrado  realiza mantenimiento de emblemas patrios"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 20, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de que en estas fiestas patrias las calles de nuestra ciudad luzcan \u00a0un colorido muy mexicano la direcci\u00f3n de alumbrado p\u00fablico del gobierno municipal ha puesto en marcha trabajos de mantenimiento a los adornos conmemorativos a esta importante fecha as\u00ed lo comenta \u00c1ngel \u00c1lvarez Ram\u00edrez ."]},
{"link": ["noticia.php?id=113"], "title": ["Se apertura la inscripci\u00f3n de los cursos ordinarios en la Casa de Cultura: Alcald\u00eda"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 25, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el objetivo de desarrollar habilidades art\u00edsticas en los ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos, a trav\u00e9s de las diferentes expresiones art\u00edsticas, el Gobierno Municipal contin\u00faa invit\u00e1ndolos a inscribirse en los cursos ordinarios\u00a0 2014 que se impartir\u00e1n en la Casa de Cultura as\u00ed lo menciona Melit\u00f3n Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez"]},
{"link": ["noticia.php?id=104"], "title": ["Gobierno Municipal gestion\u00f3 proyectos  del PACMYC: Cultura Municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 20, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de recuperar y fomentar el desarrollo cultural se autorizaron \u00a0proyectos en el marco de la convocatoria establecida por el Programa de Apoyo a las Culturas Municipales y Comunitarias (PACMYC) con el respaldo del Presidente Municipal Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval ante el CECULTAH, as\u00ed lo informa Melit\u00f3n Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez."]},
{"link": ["noticia.php?id=105"], "title": ["M\u00e9dicos del Hospital General de Pachuca ofrecen servicios de especialidad en beneficio de los Huejutlenses."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 20, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["M\u00e1s de 1000 atenciones m\u00e9dicas fueron registradas este\u00a0 martes 19 de agosto en la localidad de Tehuetlan en la jornada m\u00e9dica de especialidades desarrollada por m\u00e9dicos del hospital de la ciudad de Pachuca Hidalgo, gesti\u00f3n realizada por la Sra. Flora Duval de San Rom\u00e1n Presidenta del sistema DIF Huejutla quien por segunda vez en su administraci\u00f3n se logra ayudar a m\u00e1s familias que menos tienen.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=121"], "title": ["Alcald\u00eda y transporte logran otra reubicaci\u00f3n de bases"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 25, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["8 rutas que se encontraban en los alrededores de la calle constituyentes \u00a0se sumaron a\u00a0 este proyecto del cambio de imagen del municipio"]},
{"link": ["noticia.php?id=107"], "title": ["Gobierno Municipal desazolva canal en Chacatitla."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 22, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Personal de la direcci\u00f3n de Mantenimiento y Drenajes del Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, dieron inicio al desazolve de canal que cruza por la colonia Chacatitla as\u00ed lo menciona Obed Beltr\u00e1n Maya."]},
{"link": ["noticia.php?id=106"], "title": ["Se promueve la cultura del autocuidado en las  trabajadoras del Ayuntamiento de Huejutla"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 20, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A partir del d\u00eda de hoy, en la sala de juntas de la presidencia municipal de Huejutla dio inicio el Taller de Cultura del Autocuidado para Prevenir la Violencia contra las Mujeres facilitadas por personal del Instituto Hidalguense de las Mujeres en coordinaci\u00f3n con el Instituto Municipal Integral para el Desarrollo de la Mujer; as\u00ed lo informo Guadalupe Lara Zavala."]},
{"link": ["noticia.php?id=111"], "title": ["SEMARNAT  verifico sitio controlado: Limpia Publica"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 22, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t105 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Cumplir con\u00a0 las normas ecol\u00f3gicas es uno de los objetivos a trav\u00e9s de los cuales se trabaja en el saneamiento\u00a0 del basurero municipal, as\u00ed lo confirma el director de Limpia P\u00fablica en la Administraci\u00f3n Local David Escalante Moctezuma.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=112"], "title": ["Sistema DIF participa en el encuentro regional de adultos mayores"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 22, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco del d\u00eda del adulto mayor el pr\u00f3ximo 28 de agosto del presente a\u00f1o, se llev\u00f3 a cabo el encuentro regional de adultos mayores en coordinaci\u00f3n con los sistemas DIF de la regi\u00f3n Sierra y huasteca.\u00a0 En esta ocasi\u00f3n tuvo lugar en el municipio de Orizatl\u00e1n Hidalgo este viernes 22 de agosto donde asistieron las presidentas de los sistemas DIF de la regi\u00f3n.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=108"], "title": ["Gobierno Municipal rehabilita l\u00ednea general en los Parajes \u2013 Horcones."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 21, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": []},
{"link": ["noticia.php?id=92"], "title": ["Se intensificar\u00e1n los operativos viales en zonas escolares: Tr\u00e1nsito Municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t114 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Poder ofrecerle a los estudiantes\u00a0 un paso seguro a sus centros de estudio\u00a0es el objetivo bajo el cual trabajan los elementos de la Direcci\u00f3n de Tr\u00e1nsito Municipal de cara a la inauguraci\u00f3n del ciclo escolar 2014- 2015."]},
{"link": ["noticia.php?id=101"], "title": ["Seguridad P\u00fablica Municipal Recibe capacitaci\u00f3n"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t103 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Elementos de la Direcci\u00f3n de Seguridad P\u00fablica Municipal, participaron en un curso taller sobre \u201crestauraci\u00f3n del orden\u201d en las instalaciones \u00a0de fuerza\u00a0 de tarea as\u00ed lo coment\u00f3 Juan Carlos Vega Casco."]},
{"link": ["noticia.php?id=102"], "title": ["Gobierno municipal participo en los eventos  de inicio del ciclo escolar 2014-2015 "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A temprana hora personal del \u00e1rea de educaci\u00f3n y la secretaria municipal participaron en los eventos de apertura del ciclo escolar 2014-2015 en las diferentes instituciones educativas; as\u00ed lo refiri\u00f3 V\u00edctor Manuel Torres Rivera Director del \u00e1rea en el ayuntamiento de Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=89"], "title": ["M\u00e1s de 12 millones en obras para comunidades y colonias  del municipio de Huejutla"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 15, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Durante los pr\u00f3ximos meses se aplicaran recursos del Ramo 33 espec\u00edficamente del Fondo de Aportaciones para\u00a0 la Infraestructura Social Municipal por un monto de 12,823,558.67 para la ejecuci\u00f3n de obras de ampliaci\u00f3n de electrificaci\u00f3n en las localidades de Coxhuaco I, Cuatecometl, El Chote, Charco Azul, Tepeolol, Col. Desir\u00e9 San Rom\u00e1n y Col. Nezahualtcoyotl y de un sistema de agua en la comunidad de Buenavista del municipio de Huejutla as\u00ed lo refiri\u00f3 Francisco Javier Hern\u00e1ndez Garc\u00eda."]},
{"link": ["noticia.php?id=100"], "title": ["Alcald\u00eda coordina acciones de   limpieza en el mercado municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 15, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de poder laborar en un mejor entorno, el Gobierno Municipal a trav\u00e9s de la administraci\u00f3n del mercado y en coordinaci\u00f3n con las agrupaciones de comerciantes, llevaron a cabo importantes acciones de limpieza y desinfecci\u00f3n en esta importante \u00e1rea comercial, as\u00ed lo\u00a0 detalla Felipe Romero Furiati."]},
{"link": ["noticia.php?id=61"], "title": ["Exitosa II Microferia del Empleo Huejutla 2014 Organiza la STPS en coordinaci\u00f3n con el Gobierno Municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 14, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Vincular a los personas desempleadas y/o subempleadas de la regi\u00f3n Huasteca con las principales empresas del estado de Hidalgo; facilitando su colocaci\u00f3n en empleos dignos, permanentes y bien renumerados; as\u00ed como conocer las alternativas con que cuenta la Secretaria de Trabajo y Previsi\u00f3n Social Hidalgo para fortalecer las habilidades y capacidades\u00a0 de la poblaci\u00f3n e insertarse en el mercado laboral o bien iniciar una actividad por su propia cuenta, fue la finalidad central de la II Microferia del Empleo Huejutla 2014; as\u00ed lo se\u00f1alo Erika Escudero Hern\u00e1ndez, Directora de Recursos Humanos del Ayuntamiento de Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=97"], "title": ["Clausuran curso de estampado en tela en la colonia todos por hidalgo."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 14, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Durante la administraci\u00f3n del Sistema DIF Huejutla que preside la Sra. Flora Duval de San Rom\u00e1n se han realizado diversas gestiones para la ciudadan\u00eda tal es el caso del convenio firmado por el ICATHI y el DIF estatal, el cual brinda capacitaci\u00f3n\u00a0 para fomentar el autoempleo por medio de cursos en diversas rubros."]},
{"link": ["noticia.php?id=98"], "title": ["Sistema DIF Huejutla realiza pos valoraciones oftalmol\u00f3gicas.  "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 14, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Diversas personas se dieron cita este 13 y 14 del presente mes en las instalaciones del Seguro Social de Huejutla, quienes asistieron a las revisiones oftalmol\u00f3gicas que durante el mes de junio fueron operados por \u00a0m\u00e9dicos del hospital del siglo XXI de la ciudad de M\u00e9xico.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=99"], "title": ["Gobierno Municipal contin\u00faa con la integraci\u00f3n de comit\u00e9s de obras en comunidades ind\u00edgenas"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 14, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t118 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Bajo el objetivo de seguir transformando el rostro del municipio, el Gobierno Local\u00a0 que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Obras P\u00fablicas se llevaron a cabo importantes reuniones comunitarias donde se integraron los comit\u00e9s de obra para la supervisi\u00f3n y el seguimiento de los trabajos que se llevar\u00e1n a cabo en sus poblados, as\u00ed lo establece el titular del \u00e1rea Francisco Javier Hern\u00e1ndez Garc\u00eda."]},
{"link": ["noticia.php?id=70"], "title": ["Obras p\u00fablicas: Realiza integraci\u00f3n de comit\u00e9s de obra en el Chote, Tepeolol y Coxhuaco I"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t107 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Bajo el objetivo de seguir transformando el rostro del municipio, el Gobierno Local\u00a0 que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Obras P\u00fablicas se llevaron a cabo importantes reuniones comunitarias donde se integraron los comit\u00e9s de obra para la supervisi\u00f3n y el seguimiento de los trabajos que se llevar\u00e1n a cabo en sus poblados, as\u00ed lo establece el titular del \u00e1rea Francisco Javier Hern\u00e1ndez Garc\u00eda."]},
{"link": ["noticia.php?id=79"], "title": ["Gobierno Municipal instala se\u00f1al\u00e9ticas de corredor tur\u00edstico y centros ecotur\u00edsticos"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de proporcionar lugares de esparcimiento familiar, el Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval a trav\u00e9s, de la direcci\u00f3n\u00a0 de Turismo\u00a0 ha ubicado se\u00f1al\u00e9ticas en puntos estrat\u00e9gicos as\u00ed lo comenta Julio Alberto Mart\u00ednez Azuara."]},
{"link": ["noticia.php?id=96"], "title": ["UBR contin\u00faa apoyando con traslados  a personas con capacidades diferentes."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 13, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": []},
{"link": ["noticia.php?id=2"], "title": ["Banderazos de obra en comunidades de Huejutla."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 12, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A mediod\u00eda de este martes 12 de agosto inicio la gira de trabajo del Ing. Jos\u00e9 Meneses Arrieta Director General de Comunicaciones en representaci\u00f3n del Mtro. Jes\u00fas Romero Quintanar Secretario de Obras P\u00fablicas y Ordenamiento Territorial del\u00a0 gobierno del estado de Hidalgo; siendo en la localidad de Coacuilco en donde se dio el banderazo de arranque\u00a0 de la obra de reconstrucci\u00f3n del camino Coacuilco-San Jos\u00e9-San Felipe Orizatlan y el tramo carretero \u00a0Jaltocan-Coacuilco; m\u00e1s tarde en la comunidad de Buenavista se dio el inicio de la reconstrucci\u00f3n del puente vehicular; as\u00ed lo se\u00f1ala Francisco \u00a0Jos\u00e9 Apellaniz Gandy secretario municipal"]},
{"link": ["noticia.php?id=95"], "title": ["Gobierno Municipal entrega equipo a trabajadores del Rastro Municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 12, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de seguir mejorando las condiciones de operaci\u00f3n en el Rastro Municipal,\u00a0 personal del Gobierno Municipal que encabeza\u00a0 Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n del Rastro han implementado acciones que permitan fortalecer con equipo a los trabajadores de esta \u00e1rea de servicios."]},
{"link": ["noticia.php?id=24"], "title": ["Gobierno Municipal clausur\u00f3 curso de verano 2014 en Coacuilco."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t116 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Fue durante el transcurso de este viernes, cuando personal de la administraci\u00f3n local que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llev\u00f3 acabo la clausura de los cursos de verano 2014 en la localidad de Coacuilco, as\u00ed lo manifest\u00f3 Mirna Cer\u00f3n Cer\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=93"], "title": ["Promocionan los servicios de los Telebachilleratos de Macuxtepetla y las Chacas Abajo"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t103 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Intensa actividad de promoci\u00f3n y difusi\u00f3n realizan personal del \u00e1rea de educaci\u00f3n del Ayuntamiento de Huejutla\u00a0 sobre los servicios educativos de nivel medio superior que ofrecer\u00e1n los telebachilleratos de las comunidades de Macuxtepetla y las Chacas Abajo, as\u00ed lo se\u00f1ala V\u00edctor Manuel Torres Rivera Director Municipal de Educaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=94"], "title": ["El DIF Huejutla y EI Icathi Clausuran Cursos Para El Autoempleo"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t116 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Impulsar el autoempleo a trav\u00e9s de capacitaciones a hombres y mujeres de la regi\u00f3n huasteca es objetivo principal en el convenio establecido con el ICATHI y el Sistema DIF que encabeza la Sra. Flora Duval de San Rom\u00e1n."]},
{"link": ["noticia.php?id=81"], "title": ["EMOTIVA CLAUSURA DE LOS CURSOS DE VERANO 2014 "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 8, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t142 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La tarde de este viernes en la explanada de la hist\u00f3rica plaza del reloj monumental de Huejutla fue escenario de la clausura de los cursos de verano 2014; con una \u00a0actuaci\u00f3n y demostraci\u00f3n de los trabajos generados en los talleres de pintura y dibujo, danza folkl\u00f3rica, baile moderno, guitarra, viol\u00edn cl\u00e1sico y tradicional que fueron facilitados por la Casa de la Cultura; as\u00ed lo refiri\u00f3 Melit\u00f3n Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=84"], "title": ["Orientan a trabajadoras del Ayuntamiento de Huejutla Sobre la Ley de Acceso  de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 5, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t117 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A mediod\u00eda de este lunes en la Sala de Cabildos fue sede de una pl\u00e1tica que tuvieron las trabajadoras de H. Ayuntamiento de Huejutla sobre la Ley de acceso de las mujeres\u00a0 a una vida libre de violencia; as\u00ed lo informo Guadalupe Lara Zavala titular del Instituto Municipal Integral para el Desarrollo de la Mujer."]},
{"link": ["noticia.php?id=85"], "title": ["San Rom\u00e1n Duval apoya en la apertura  y  Revestimiento de caminos rurales en  Temaxcaltitla y Coatecometl"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 5, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t139 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Estamos muy agradecidos con el presidente municipal Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval por atender nuestras demandas y apoyarnos en la apertura de caminos vecinales de Temaxcaltitla a los barrios de Xilipatitla, Acoyotipa y Tlachiquiltzintla; as\u00ed lo expresaron los vecinos y autoridades de dicho sector poblacional."]},
{"link": ["noticia.php?id=86"], "title": ["Se entregan obras de ampliaci\u00f3n de electrificaci\u00f3n en  comunidades ind\u00edgenas de Huejutla "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 5, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A mediod\u00eda del pasado viernes en la sala de reuniones de la presidencia municipal se formalizo la entrega recepci\u00f3n de las obras de ampliaci\u00f3n de electrificaci\u00f3n del Programa de Infraestructura B\u00e1sica para la Atenci\u00f3n de los Pueblos Ind\u00edgenas (PIBAI); as\u00ed lo informa Francisco Javier Hern\u00e1ndez Garc\u00eda Director de Obras P\u00fablicas del Ayuntamiento.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=20"], "title": ["Protecci\u00f3n Civil contin\u00faa aplicando Plan Acuario "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t122 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Gobierno Municipal que encabeza el C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil, contin\u00faan aplicando el Plan Acuario 2014,\u00a0\u00a0 as\u00ed lo comenta Jes\u00fas Salas Salazar."]},
{"link": ["noticia.php?id=82"], "title": ["Elementos de Tr\u00e1nsito Municipal participaran en curso "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Encontrar a trav\u00e9s de la capacitaci\u00f3n\u00a0 mejores resultados en beneficio de la ciudadan\u00eda, es el objetivo que persigue el Gobierno Municipal que encabeza el C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval a trav\u00e9s\u00a0 de la Direcci\u00f3n de\u00a0 Tr\u00e1nsito Municipal, as\u00ed lo comenta Rubicely Hern\u00e1ndez Naranjo."]},
{"link": ["noticia.php?id=83"], "title": ["Limpia P\u00fablica realiza desazolve de cunetas en boulevard Huejutla-  Chalahuiyapa"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t121 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Personal de la Direcci\u00f3n de Limpia P\u00fablica del Gobierno Municipal que encabeza\u00a0 Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llevo a cabo acciones de\u00a0 desazolve en el boulevard Huejutla-Chalahuiyapa,\u00a0 as\u00ed lo comento David Escalante Moctezuma\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=68"], "title": ["Ayuntamiento recibe visita de la direcci\u00f3n de pol\u00edticas para la administraci\u00f3n documental y archivo general. Del estado de hidalgo."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El pasado lunes 5 de agosto se realiz\u00f3 una visita de evaluaci\u00f3n al ayuntamiento que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval \u00a0esto fue por parte del personal de la direcci\u00f3n general de pol\u00edticas para la administraci\u00f3n documental y archivo general, con la finalidad de coadyuvar y garantizar el cumplimiento a la normatividad vigente en materia de archivos en el estado; as\u00ed como para verificar la implementaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de los instrumentos archiv\u00edsticos en nuestra dependencia\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=90"], "title": ["Llevan a cabo  el primer taller de terapias y valoraci\u00f3n para ni\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral infantil (PCI)."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t122 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el objetivo de atender las demandas de la ciudadan\u00eda en el \u00e1mbito de salud, el Sistema de Desarrollo Integral Familiar de Huejutla llevo a cabo esta ma\u00f1ana del jueves 07 de Agosto el primer taller de terapias y valoraci\u00f3n para ni\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral infantil coordinada por la Fundaci\u00f3n Megas A.C y la Fundaci\u00f3n Todo por Emi, actividad realizada en el Auditorio de la Esc. Normal de las Huastecas en las Ciudad de Huejutla.\u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=91"], "title": ["Gobierno clausuro curso de verano 2014 en la biblioteca municipal. "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Fue durante el transcurso de este 7 de agosto, cuando personal de la administraci\u00f3n local que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llev\u00f3 a cabo la clausura de los cursos de verano 2014 que coordino la direcci\u00f3n de bibliotecas municipales as\u00ed lo dio a conocer\u00a0 Mirna Zer\u00f3n Zer\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=87"], "title": ["Inicia Operativo de Saneamiento B\u00e1sico en localidades de Huejutla"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 6, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Durante la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles\u00a0 6 de agosto personal del ayuntamiento municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval acudieron a\u00a0 varias localidades para realizar acciones de saneamiento b\u00e1sico bajo la coordinaci\u00f3n de la CEAA y el sector salud as\u00ed lo menciono Carlos Garc\u00eda Mac\u00edas."]},
{"link": ["noticia.php?id=88"], "title": ["Gobierno Municipal rehabilitar\u00e1 Sistema de drenaje en la Col. Horacio Camargo"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 6, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Obed Beltr\u00e1n Maya director de Mantenimiento y Drenaje en el Gobierno Municipal, indic\u00f3 que por instrucciones del alcalde Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, se rehabilitar\u00e1 una de las l\u00edneas del sistema de drenaje en la colonia Horacio Camargo; lo anterior con la finalidad de mejorar y eficientar este importante servicio."]},
{"link": ["noticia.php?id=80"], "title": ["Se organiza Operativo de Saneamiento B\u00e1sico en Huejutla"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 5, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de las actividades del Programa Agua Limpia 2014 coordinadas por la Comisi\u00f3n Estatal del Agua y Alcantarillado y derivado del brote de c\u00f3lera que se suscit\u00f3 el a\u00f1o pasado en algunas comunidades del municipio de Huejutla, se realizar\u00e1 un operativo de saneamiento b\u00e1sico en las localidades de Acuapa I y II, Macuxtepetla, Oxtomal I, II y III y Tepexititla; as\u00ed lo inform\u00f3\u00a0 Francisco Jos\u00e9 Apellaniz Gandy"]},
{"link": ["noticia.php?id=71"], "title": ["Gobierno Municipal clausur\u00f3  curso de verano 2014 en Tehuetlan."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Fue durante el transcurso de este viernes, cuando personal de la administraci\u00f3n local que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llev\u00f3 acabo la clausura de los cursos de verano 2014 en la localidad de Tehuetlan, as\u00ed lo manifest\u00f3 Melit\u00f3n Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez\u00a0 \u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=78"], "title": ["Alfredo San Rom\u00e1n  Duval solventa  las observaciones de la Cuenta P\u00fablica 2012  "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAgo 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t116 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por qu\u00e9 se trabaja con responsabilidad, transparencia y objetividad en la administraci\u00f3n de gobierno que encabeza el C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval se solventaron\u00a0 las observaciones de la Cuenta P\u00fablica 2012; as\u00ed lo pronuncia el C.P. Gyllmard Hern\u00e1ndez Corona Tesorero Municipal del Ayuntamiento de Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=10"], "title": ["SEMARNAT y Gobierno Municipal entregaron  recursos del Programa Empleo Temporal 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 31, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t119 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Habitantes de\u00a0 dos comunidades pertenecientes a este municipio, fueron beneficiarios con recursos del Programa Empleo Temporal 2014 que\u00a0 opera la Secretaria del Medio Ambiente y Recursos Naturales la tarde de este Jueves 31 de julio en la reuni\u00f3n que presidieron\u00a0 el \u00a0Delegado Federal de la SEMARNAT C.P. Federico Vera Copca y el Director de desarrollo social y econ\u00f3mico de Ayuntamiento de Huejutla Jaime G\u00f3mez Guerra.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=77"], "title": ["Ecolog\u00eda Municipal captura   Equinos en vagancia"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 31, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t121 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La direcci\u00f3n de Ecolog\u00eda del Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, lament\u00f3 que se contin\u00faen\u00a0 realizando capturas de animales en vagancia, pese a que se trabaja en un programa de control con los delegados de las colonias para erradicar esta problem\u00e1tica.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=67"], "title": ["Gobierno Municipal record\u00f3  la muerte de Don Miguel Hidalgo y Costilla"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 30, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t114 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La Direcci\u00f3n de Educaci\u00f3n del Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval,\u00a0 con la realizaci\u00f3n de un acto c\u00edvico record\u00f3 la muerte de Don Miguel Hidalgo y Costilla, as\u00ed lo coment\u00f3 V\u00edctor Manuel Torres Rivera."]},
{"link": ["noticia.php?id=75"], "title": ["Gobierno Municipal de Huejutla participa con SEDESOL y la UTHH en la entrega de alimentos no perecederos"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 30, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t164 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la primera carrera atl\u00e9tica\u00a0 contra el hambre organizada a finales del mes de junio por parte de la UTHH, la SEDESOL y la presidencia municipal de Huejutla se dio cumplimiento al compromiso contra\u00eddo en la entrega de alimentos no perecederos a la comunidad de El Chote, as\u00ed lo informo Jaime G\u00f3mez Guerra Director de Desarrollo Social y Econ\u00f3mico del Ayuntamiento de Huejutla. \u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=76"], "title": ["Actividades de verano se han implement\u00f3 por parte del DIF Huejutla en la colonia Rojo Lugo con el lema \u201cUna vida saludable\u201d.  "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 30, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t118 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": []},
{"link": ["noticia.php?id=9"], "title": ["Gobierno Municipal que encabeza  Alfredo San Rom\u00e1n  asiste en la entrega de apoyos y constancias"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t123 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A mediod\u00eda de este martes en el Sal\u00f3n Palmeiras se llev\u00f3 a cabo un evento coordinado por la Secretaria de Trabajo y Previsi\u00f3n Social del Gobierno del Estado de Hidalgo en la que\u00a0 se realiz\u00f3 el pago de apoyos y entrega de constancias de participaci\u00f3n a beneficiarios de los cursos de capacitaci\u00f3n; hasta este lugar llego Francisco Jos\u00e9 Apellaniz Gandy secretario general municipal en representaci\u00f3n del alcalde de Huejutla C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval."]},
{"link": ["noticia.php?id=56"], "title": ["Proyectos Productivos invita a obtener paquetes de aves de postura"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t117 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La direcci\u00f3n de Desarrollo Social y Econ\u00f3mico del Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, invita a obtener paquetes de aves de postura a vecinos de las colonias y comunidades as\u00ed lo\u00a0 comento Jaime G\u00f3mez Guerra."]},
{"link": ["noticia.php?id=69"], "title": ["La Secretaria de Salud de Hidalgo y el DIF Estatal en coordinaci\u00f3n con el Sistema DIF Huejutla llevan a cabo la campa\u00f1a de c\u00e1ncer de pr\u00f3"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de las actividades que realiza el Sistema DIF Huejutla que preside la Sra. Flora Duval de San Rom\u00e1n se han realizado diversas actividades como en esta ocasi\u00f3n se vieron reflejadas en apoyo a la ciudadan\u00eda, ya que para el Sistema de Desarrollo Integral familiar la salud es una de las prioridades para las familias m\u00e1s vulnerables."]},
{"link": ["noticia.php?id=74"], "title": ["Gobierno Municipal que encabeza San Rom\u00e1n Duval participa en la II Sesi\u00f3n de la Cruzada Nacional Contra el Hambre"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 29, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t127 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En la sala de Juntas de la presidencia municipal de Huejutla se llev\u00f3 a cabo la Segunda Sesi\u00f3n Ordinaria del Comit\u00e9 Municipal de la Cruzada Nacional Contra el Hambre, as\u00ed lo informo Jaime G\u00f3mez Guerra Director de Desarrollo Social y Econ\u00f3mico del Ayuntamiento."]},
{"link": ["noticia.php?id=3"], "title": ["Rutas tur\u00edsticas todo un \u00e9xito"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 28, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t117 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Julio Alberto Mart\u00ednez Azuara director de Turismo en el Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, coment\u00f3 que se contin\u00faan realizando importantes rutas tur\u00edsticas por la\u00a0 zona de la Huasteca."]},
{"link": ["noticia.php?id=14"], "title": ["Chalahuiyapa recibe curso de verano"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 28, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t114 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de los cursos de verano que imparte la casa de cultura del Ayuntamiento Municipal que encabeza el C. Alfredo San Rom\u00e1n Duval, tras la petici\u00f3n de la delegaci\u00f3n de esta localidad as\u00ed lo dio a conocer Melit\u00f3n Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez."]},
{"link": ["noticia.php?id=72"], "title": ["PAMAR en su primera semana de Cursos de Verano"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 28, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t114 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La Presidenta del DIF Municipal Flora Duval de San Rom\u00e1n, con el firme objetivo de seguir sum\u00e1ndose a cada uno de los proyecto que tengan como finalidad\u00a0 encausar el bien com\u00fan, en esta ocasi\u00f3n, se han estado realizando los cursos de PAMAR\u00a0 en este verano 2014.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=73"], "title": ["San Rom\u00e1n Duval gestiona recursos del Ramo 33 ingresa 22 expedientes t\u00e9cnicos de obra publica"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 28, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t108 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de atender la demanda de la ciudadan\u00eda huejutlense en materia de infraestructura b\u00e1sica; el C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n\u00a0 Presidente Municipal de Huejutla est\u00e1 intensificando su capacidad de gesti\u00f3n ante las instancias correspondientes del gobierno del estado y del orden federal; ingresando 22 expedientes t\u00e9cnicos con un planteamiento presupuestal de m\u00e1s de 23 millones de pesos as\u00ed lo se\u00f1alo\u00a0 Francisco Javier Hern\u00e1ndez Garc\u00eda Director de Obras Publicas de Ayuntamiento."]},
{"link": ["noticia.php?id=64"], "title": ["Se realiz\u00f3  mega marcha naranja en  Defensa de los derechos de la Mujer"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 25, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t129 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Personal del Gobierno Municipal particip\u00f3 en la marcha que coordin\u00f3 la Subsecretaria de Gobierno \u00a0la ma\u00f1ana de este 25 de julio, con el motivo de hacer conciencia a la no violencia contra las mujeres y ni\u00f1as. As\u00ed lo comento\u00a0 Ing. Guadalupe Lara Zavala."]},
{"link": ["noticia.php?id=48"], "title": ["Proyectos Productivos invita a obtener paquetes de aves de postura"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La direcci\u00f3n de Desarrollo Social y Econ\u00f3mico del Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, invita a obtener paquetes de aves de postura a vecinos de las colonias y comunidades as\u00ed lo\u00a0 comento Jaime G\u00f3mez Guerra."]},
{"link": ["noticia.php?id=65"], "title": ["Imparten curso de verano en la localidad de Tehuetlan."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t114 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la participaci\u00f3n entusiasta de la ciudadan\u00eda y las autoridades municipales que integran\u00a0 la administraci\u00f3n que en encabeza el C. Alfredo San Rom\u00e1n Duval, bajo\u00a0 la coordinaci\u00f3n de la direcci\u00f3n de cultura puso en marcha los cursos de verano en las localidades de Tehuetlan y Chalahuiyapa\u00a0 as\u00ed lo dio a conocer Melit\u00f3n Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez."]},
{"link": ["noticia.php?id=5"], "title": ["Alfredo San Rom\u00e1n acompa\u00f1a en intensa gira a Francisco Olvera por la Huasteca."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 21, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t122 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": []},
{"link": ["noticia.php?id=18"], "title": ["CDI y Presidencia Municipal de Huejutla realizan Taller de Planeaci\u00f3n con Delegados"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La ma\u00f1ana de este viernes en las instalaciones del Auditorio Municipal de Huejutla se llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n con los delegados de 98 comunidades ind\u00edgenas para llevar a cabo el taller de planeaci\u00f3n en el marco de la estrategia de planeaci\u00f3n y gesti\u00f3n del territorio para el desarrollo con identidad y de la cruzada nacional contra el hambre; \u00a0as\u00ed lo menciona Jaime G\u00f3mez Guerra\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=58"], "title": ["SEDESOL y Presidencia Municipal de Huejutla capacitan a comit\u00e9s de programas sociales en el marco de la CNCH"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t118 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Facilitar informaci\u00f3n b\u00e1sica\u00a0 a los comit\u00e9s comunitarios del proceso de gesti\u00f3n para acceder a los apoyos de los programas que promueven las diferentes dependencias federales, fue la finalidad de la capacitaci\u00f3n que organizo la SEDESOL en coordinaci\u00f3n con el Gobierno Municipal que dirige el C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval; as\u00ed se \u00a0declara Jaime G\u00f3mez Guerra Director de Desarrollo econ\u00f3mico y social del ayuntamiento de Huejutla\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=66"], "title": ["Concluyen el curso de panader\u00eda otorgado a mujeres de la colonia la lomita."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 24, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t127 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Importante respuesta fue la que se observ\u00f3 durante los cursos impartidos\u00a0 en la colonia la lomita que coordina el Sistema DIF Huejutla y el ICATHI, a trav\u00e9s del \u00e1rea de HABITAT en el marco de las actividades presentadas durante esta edici\u00f3n 2014."]},
{"link": ["noticia.php?id=57"], "title": ["Gobierno Municipal de Huejutla establece compromiso con la Universidad Tecnol\u00f3gica de la Huasteca Hidalguense"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 23, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t130 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La ma\u00f1ana \u00a0de este mi\u00e9rcoles en las instalaciones de la Jurisdicci\u00f3n Sanitario No. 10\u00a0 con sede en esta ciudad se llev\u00f3 a cabo la firma del contrato de prestaci\u00f3n de servicios profesionales entre el municipio de Huejutla representado por \u00a0Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval en su car\u00e1cter de presidente municipal constitucional y la Universidad Tecnol\u00f3gica de la Huasteca Hidalguense representada por el rector Dr. Cesar Santiago Tepantlan; para realizar la evaluaci\u00f3n externa del proyecto \u201cen Huejutla somos due\u00f1os responsables, cuidamos y protegemos a nuestros perros y gatos\u201d; as\u00ed lo pronuncio Jorge Alejandro Hern\u00e1ndez Redondo\u00a0 director de ecolog\u00eda y medio ambiente en el ayuntamiento de Huejutla.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=59"], "title": ["El sistema DIF Huejutla y la fundaci\u00f3n MEGAS A.C llevar\u00e1n a cabo importante actividad en la regi\u00f3n huasteca."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 18, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t114 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La Presidenta del DIF Municipal Flora Duval de San Rom\u00e1n, con el firme objetivo de seguir sum\u00e1ndose a cada uno de los proyectos que tengan como finalidad\u00a0 encausar el bien com\u00fan, en esta ocasi\u00f3n, llevaran importante actividad coordinadas con la fundaci\u00f3n MEGAS A,C.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=8"], "title": ["Limpia P\u00fablica Reforz\u00f3 Acciones de  Fumigaci\u00f3n en el Basurero."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 17, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t119 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Cumplir con\u00a0 las normas ecol\u00f3gicas es uno de los objetivos a trav\u00e9s de los cuales se trabaja en el mantenimiento del basurero municipal, as\u00ed lo confirma el director de Limpia P\u00fablica en la Administraci\u00f3n Local David Escalante.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=53"], "title": ["San Rom\u00e1n Duval logra la apertura de dos Telebachilleratos Comunitarios."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 17, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t117 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Cumpliendo con uno de los ejes centrales establecidos en el plan de desarrollo municipal y convencido que la educaci\u00f3n es la base para transformar a Huejutla; el C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval logra la autorizaci\u00f3n por el Secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica en Hidalgo Profr. Joel Guerrero Ju\u00e1rez, la\u00a0\u00a0 apertura de dos telebachilleratos comunitarios que tendr\u00e1n sede en las comunidades ind\u00edgenas de Macuxtepetla y las Chacas Abajo; as\u00ed lo informa V\u00edctor Manuel Torres Rivera director de educaci\u00f3n municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=62"], "title": ["Inauguran los cursos de verano 2014 en la Casa de la Cultura de Huejutla"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 23, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t120 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de desarrollar habilidades y destrezas art\u00edsticas en los ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos, el ayuntamiento de Huejutla que encabeza el C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval inicio los cursos de verano a partir del d\u00eda lunes 21 de julio en la casa de la cultura; as\u00ed lo informa Melit\u00f3n Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez. \u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=63"], "title": ["Coordin\u00f3 ruta tur\u00edstica visitando zona arqueol\u00f3gica en Yahualica."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 23, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t117 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Julio Alberto Mart\u00ednez Azuara director de Turismo en el Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, coment\u00f3 que se contin\u00faan realizando importantes rutas tur\u00edsticas por la\u00a0 zona de la Huasteca.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=4"], "title": ["Entregan vales de proyectos productivos a comunidades originarias de la huasteca."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 22, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t121 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Sistema DIF Huejutla hace entrega de importantes apoyos a personas con discapacidades diferentes.", "Dentro del marco de entrega de\u00a0 las ayudas funcionales que lleva acabo la Sra. Flora Duval de San Rom\u00e1n presidenta del Sistema DIF Huejutla\u00a0 han sido varios los beneficiados\u00a0 y en distintos rubros."]},
{"link": ["noticia.php?id=60"], "title": ["Alfredo San Rom\u00e1n Duval  recibe a Rosario Robles en Huejutla."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 22, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t126 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A mediod\u00eda de este martes en la explanada de la hist\u00f3rica plaza\u00a0 del Reloj fue escenario de un evento trascendental en donde se concentraron m\u00e1s de 10 mil huejutlenses para recibir a la Mtra. Rosario Robles Berlanga Secretaria de Desarrollo Social; quien lleg\u00f3 acompa\u00f1ada del Lic. Jos\u00e9 Francisco Olvera Ruiz Gobernador del Estado de Hidalgo y su esposa la se\u00f1ora Guadalupe Romero; el anfitri\u00f3n Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval y su distinguida madre la se\u00f1ora Flora Duval Bueno; as\u00ed como una dilingencia\u00a0 de funcionarios federales, estatales, legisladores y representantes de la sociedad civil. \u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=54"], "title": ["El sistema DIF Huejutla y la fundaci\u00f3n Megas A.C llevar\u00e1n a cabo importante actividad en la regi\u00f3n huasteca."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 17, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t129 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La Presidenta del DIF Municipal Flora Duval de San Rom\u00e1n, con el firme objetivo de seguir sum\u00e1ndose a cada uno de los proyectos que tengan como finalidad\u00a0 encausar el bien com\u00fan, en esta ocasi\u00f3n, llevaran importante actividad coordinadas con la fundaci\u00f3n MEGAS A,C.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=55"], "title": ["Clausuran la Jornada  \u201cDetecci\u00f3n Oportuna del  C\u00e1ncer Cervicouterino\u201d en los Parajes."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 17, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La tarde de este jueves se llev\u00f3 a cabo la clausura de la Jornada \u201cDetecci\u00f3n Oportuna del C\u00e1ncer Cervicouterino\u201d en la comunidad de Los Parajes, municipio de Huejutla de Reyes; actividad que fue coordinada por la Instancia Municipal Integral para el Desarrollo de la Mujer del Ayuntamiento local que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval; as\u00ed lo destaca Guadalupe Lara Zavala."]},
{"link": ["noticia.php?id=11"], "title": ["Centros Educativos Esperan La Liga Huasteca: COMUDE "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 16, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t122 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Centros educativos pidieron una pr\u00f3rroga para poder participar en la liga huasteca que dirige el Consejo Municipal del Deporte\u00a0 de la administraci\u00f3n local que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, esto para formar parte de dicho torneo, as\u00ed lo inform\u00f3 Rafael Blas Villegas."]},
{"link": ["noticia.php?id=21"], "title": ["Escuela Secundaria General N\u00b0 \u201c2\u201d rinde homenaje a Desir\u00e9 San Rom\u00e1n Duval."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t125 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la Educaci\u00f3n esta tarde del viernes 11 de julio se llev\u00f3 acabo la clausura de la Escuela Secundaria General N\u00b0 \u201c2\u201d, qui\u00e9n nombraron al C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval padrino de generaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=40"], "title": ["Gobierno Municipal agradece a la SEDESO por la capacitaci\u00f3n a los Comit\u00e9s \u201cBeneficios\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t121 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La ma\u00f1ana de este viernes se llev\u00f3 a cabo la capacitaci\u00f3n a los comit\u00e9s \u201cbeneficios\u201d de los diferentes programas sociales que coordina la Secretaria de Desarrollo Social del Gobierno del Estado de Hidalgo. \u00a0\u00a0La explanada de la Escuela Primaria \u201cL\u00e1zaro C\u00e1rdenas del Rio\u201d fue la sede de este evento a la concurrieron los comit\u00e9s y autoridades comunitarias de las localidades del municipio de Huejutla; as\u00ed lo informo Jaime G\u00f3mez Guerra Director de Desarrollo Econ\u00f3mico y Social."]},
{"link": ["noticia.php?id=50"], "title": ["Protecci\u00f3n Civil Municipal  Atento al Llamado Ciudadano"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 15, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t119 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Velar siempre por la seguridad de los ciudadanos, es una de las principales encomiendas bajo la cual trabaja la direcci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil del Gobierno Municipal, as\u00ed lo establece Jes\u00fas Salas Salazar."]},
{"link": ["noticia.php?id=51"], "title": ["Gobierno Municipal Participa en la  Clausura del Ciclo Escolar 2013-2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 15, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t122 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A mediod\u00eda de este martes en el auditorio de la escuela secundaria general \u201cH\u00e9roe Antonio Reyes\u201d, fue sede del evento de clausura oficial del ciclo escolar 2013-2014; lugar hasta donde llego el Profr. Joel Guerrero Ju\u00e1rez, Secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica en la entidad y representante\u00a0 personal del Lic. Jos\u00e9 Francisco Olvera Ruiz Gobernador Constitucional del Estado de Hidalgo;\u00a0 en representaci\u00f3n del Edil Huejutlense estuvo presente\u00a0 V\u00edctor Manuel Torres Rivera director de educaci\u00f3n municipal.\u00a0\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=39"], "title": ["80 Alumnos Egresan de la Escuela Normal de las Huastecas"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 14, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t124 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["En el marco de la Educaci\u00f3n esta ma\u00f1ana del lunes 14 de julio se llev\u00f3 acabo la clausura de la Escuela Normal de las Huastecas en el sal\u00f3n santa Cecilia, en esta ocasi\u00f3n el C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval funge como padrino generaci\u00f3n 2010-2014."]},
{"link": ["noticia.php?id=27"], "title": ["Gobierno Municipal participa en la entrega de apoyo a las y los operadores del transporte publico"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 16, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t137 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles en la explanada del Reloj monumental del centro de la ciudad de Huejutla se llev\u00f3 a cabo la entrega de apoyos a las y los operadores del transporte p\u00fablico, evento que encabezo Geraldina Garc\u00eda\u00a0 Secretaria de Desarrollo Social del Gobierno del Estado de Hidalgo."]},
{"link": ["noticia.php?id=52"], "title": ["Alcalde Municipal Lamenta  El Fallecimiento de Exdiputado"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 16, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t122 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El presidente municipal de Huejutla Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval se expres\u00f3 preocupado y lamento el fallecimiento del exdiputado local, Jorge Andr\u00e9s Hern\u00e1ndez Ram\u00edrez; quien perdiera la vida frente a su domicilio en un lamentado hecho ubicado en la Colonia Cerecedo Estrada de esta cabecera municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=49"], "title": ["Delegados Reconocen  Trabajos del Alcalde"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 15, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t120 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Delegados de\u00a0 colonias y comunidades contin\u00faan refrendando su apoyo al Presidente Municipal Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n, al reconocer que las acciones que se han implementado han sido un gran detonante\u00a0 en el municipio de Huejutla."]},
{"link": ["noticia.php?id=7"], "title": ["Exitoso resultado del proceso de revisi\u00f3n de la Agenda para el Desarrollo Municipal en Huejutla"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t119 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con el firme prop\u00f3sito de cambiar la historia de gobernar, la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles iniciaron los trabajos de revisi\u00f3n y evaluaci\u00f3n del sistema de indicadores de gesti\u00f3n y de desempe\u00f1o de la administraci\u00f3n municipal que encabeza el Alcalde huejutlense Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval; as\u00ed lo informo Nabor Mart\u00ednez Enr\u00edquez, Director de Planeaci\u00f3n.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=46"], "title": ["Gobierno Municipal inicio ampliaci\u00f3n del Sistema de Drenaje en Coco Chico"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 14, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t119 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["El Gobierno Municipal que preside Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n de drenajes, puso en marcha la ma\u00f1ana de este\u00a0 s\u00e1bado\u00a0 12 de julio la ampliaci\u00f3n de una nueva l\u00ednea en la colonia Coco Chico."]},
{"link": ["noticia.php?id=47"], "title": ["Gobierno Municipal promueve el Deporte en las Escuelas Primarias de Huejutla"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 14, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t117 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Promover la pr\u00e1ctica del deporte, el desarrollo de la cultura f\u00edsica y recreaci\u00f3n en el municipio de Huejutla es la encomienda que ha instruido\u00a0 el Edil Huejutlense\u00a0 C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval\u00a0 al Consejo Municipal del Deporte; as\u00ed\u00a0 lo informa Rafael Blas Villegas"]},
{"link": ["noticia.php?id=19"], "title": ["A la Alza en Faltas Administrativas  Juez Conciliador"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 11, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t116 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Edgar Silva Hern\u00e1ndez Juez Conciliador Municipal,\u00a0 inform\u00f3 que\u00a0 durante este fin de semana se incrementaron las faltas administrativas recurridas principalmente por j\u00f3venes, mismos que fueron detenidos por elementos de seguridad p\u00fablica municipal."]},
{"link": ["noticia.php?id=38"], "title": ["Seguridad P\u00fablica  Municipal y Estatal : Sensibilizan a J\u00f3venes a trav\u00e9s del Monologo \u201cMujer\u2026 \u00bfUna historia para todas?"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t126 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Este mi\u00e9rcoles en las instalaciones de la Escuela Superior de Huejutla de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de Hidalgo, se llev\u00f3\u00a0 a cabo el Monologo \u201cMujer\u2026 \u00bfUna historia para todas?\u201d evento coordinado entre la Direcci\u00f3n de Seguridad P\u00fablica Municipal y la Secretaria de Seguridad Publica del Estado; as\u00ed lo inform\u00f3 el comandante Juan Carlos Vega Casco."]},
{"link": ["noticia.php?id=45"], "title": ["Gobierno Municipal promueve Producci\u00f3n de aves de Traspatio"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 10, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t110 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La direcci\u00f3n de proyectos productivos del Gobierno Municipal que encabeza el C. Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, llev\u00f3 acabo la entrega de paquetes de aves a \u00a0vecinos de la zona urbana, as\u00ed lo establece Jaime G\u00f3mez Guerra."]},
{"link": ["noticia.php?id=41"], "title": ["Gobierno Municipal  Rehabilita Fosa en Zohuala"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t121 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Personal de la direcci\u00f3n de Mantenimiento y\u00a0 Drenajes del Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval,\u00a0 contin\u00faa rehabilitando las fosas de almacenamiento de las descargas sanitarias en la\u00a0 localidad de Zohuala, as\u00ed lo reporta Obed Beltr\u00e1n Maya."]},
{"link": ["noticia.php?id=42"], "title": ["Gobierno Municipal y SEDESO Organizan Capacitaci\u00f3n a Comit\u00e9s \u201cBeneficios\u201d"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t119 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A mediod\u00eda de este martes en la Sala de Juntas del Ayuntamiento de Huejutla, se llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n entre el personal de la presidencia municipal,\u00a0 en representaci\u00f3n del alcalde Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval estuvo presente el secretario general Francisco Apellaniz Gandi,\u00a0 el Director de Desarrollo Social y Econ\u00f3mico Jaime G\u00f3mez Guerra as\u00ed mismo Erika Saab Lara Directora General de Atenci\u00f3n al Migrante de la Secretaria de Desarrollo Social del Gobierno del Estado."]},
{"link": ["noticia.php?id=43"], "title": ["Casa de cultura  dar\u00e1 inicio a talleres art\u00edsticos de verano 2014"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t111 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Ser\u00e1 este\u00a0 21 de julio, \u00a0cuando\u00a0 se pongan en marcha \u00a0los talleres art\u00edsticos de verano 2014 que coordina la Casa de Cultura del Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval ."]},
{"link": ["noticia.php?id=44"], "title": ["Escuelas primarias de  Benito Ju\u00e1rez  del centro y San Jos\u00e9 en la final de la liga infantil  municipal de f\u00fatbol"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t120 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La primarias Benito Ju\u00e1rez del Centro y San Jos\u00e9, son las que comparten\u00a0 al momento\u00a0 \u00a0la final en la liga\u00a0 infantil municipal que coordina el COMUDE, as\u00ed lo comenta Rafael Blas Villegas."]},
{"link": ["noticia.php?id=13"], "title": ["Incrementa las  consultas en la UBR"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t122 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Francisco Gonz\u00e1lez R\u00edos Director de la Unidad B\u00e1sica de Rehabilitaci\u00f3n en el Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, coment\u00f3 que al concluir el mes de junio, el n\u00famero de consultas ofrecidas a la ciudadan\u00eda se incrementaron de manera considerable."]},
{"link": ["noticia.php?id=16"], "title": ["Gobierno Municipal analiza los avances del PESA en las comunidades ind\u00edgenas"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t119 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["A mediod\u00eda de este lunes en la sala de juntas de la presidencia municipal de Huejutla se reunieron las\u00a0 Agencias de Desarrollo Agro Furt Ram A.C., Asesoria Integral Santa Ana y Desarrollo Integral de la Huasteca S.C., Francisco Apellaniz Gandi secretario general del municipio en representaci\u00f3n de Jos\u00e9 Alfredo San Roman Duval Edil huejutlense y Fernando Azuara del \u00c1ngel director regional de SEDAGRO con la finalidad de revisar los avances y alcances del Proyecto Estrat\u00e9gico para la Seguridad Alimentaria en localidades de esta municipalidad.", "\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=22"], "title": ["Realizan entrega de aparatos auditivos \u201cPara o\u00edrte mejor\u201d en la Ciudad de Pachuca. "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t136 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Leonor Mart\u00ednez Mota titular del \u00e1rea de ayudas funcionales y proyectos productivos del Sistema DIF Huejutla que encabeza la Sra. Flora Duval de San Rom\u00e1n, inform\u00f3 que tras haber realizado una serie de gestiones, el pasado 3 de\u00a0 Julio\u00a0 24 personas fueron beneficiadas con importantes ayudas funcionales."]},
{"link": ["noticia.php?id=36"], "title": ["Turismo Municipal y CDI  Realizan recorrido en San Jos\u00e9 Ahuatempa"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t127 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Personal del \u00e1rea de Turismo Municipal\u00a0 en el Gobierno\u00a0 que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, junto con el Centro Coordinador para el Desarrollo Ind\u00edgena de Huejutla llevaron a cabo una asamblea comunitaria en la localidad de San Jos\u00e9 Ahuatempa, con la finalidad de dar a conocer el proceso de gesti\u00f3n para la integraci\u00f3n del plan de negocios; as\u00ed lo comenta Julio Alberto Mart\u00ednez Azuara."]},
{"link": ["noticia.php?id=37"], "title": ["M\u00e1s de  250  tr\u00e1mites: Registro Civil"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 7, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t116 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["M\u00e1s de 250 tr\u00e1mites en promedio al mes realiza \u00a0el \u00e1rea del Registro Civil del Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval; as\u00ed lo comenta V\u00edctor Manuel L\u00f3pez Gonz\u00e1lez."]},
{"link": ["noticia.php?id=6"], "title": ["Por inclemencias climatol\u00f3gicas Se suspende el suministro  de agua potable: CAPASHH"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t123 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Dalia Margarita Oviedo Velasco subdirectora comercial en la CAPASHH, inform\u00f3 que tras \u00a0las intensas lluvias que han ca\u00eddo durante los \u00faltimos d\u00edas se suspender\u00e1 temporalmente el suministro de agua en la ciudad esto para evitar que las tuber\u00edas se da\u00f1en por los niveles del rio candelaria.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=12"], "title": ["Tr\u00e1nsito Municipal Trabajan en la Rehabilitaci\u00f3n de Sem\u00e1foros"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t109 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de agilizar la vialidad en la ciudad y resolver la \u00a0problem\u00e1tica que se ven\u00eda enfrentando en algunos sem\u00e1foros, el Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, \u00a0tras la\u00a0 adquisici\u00f3n de\u00a0 \u00a0modernos controladores y un programador est\u00e1 permitiendo resolver esta situaci\u00f3n que se complicaba en horas pico del d\u00eda; \u00a0as\u00ed lo refiere Rubicely Hern\u00e1ndez Naranjo."]},
{"link": ["noticia.php?id=17"], "title": ["Protecci\u00f3n Civil Municipal  Atento al llamado ciudadano"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Velar siempre por la seguridad de los ciudadanos, es una de las principales encomiendas bajo la cual trabaja la direcci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil del Gobierno Municipal, as\u00ed lo establece Jes\u00fas Salas Salazar, al momento de recordar que durante las pasadas lluvias estuvieron apoyando a las familias que as\u00ed lo solicitaron."]},
{"link": ["noticia.php?id=35"], "title": ["Ecolog\u00eda Municipal Captura Dos Equinos"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 4, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t117 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La direcci\u00f3n de Ecolog\u00eda del Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, lament\u00f3 que se contin\u00faen\u00a0 realizando capturas de animales en vagancia, pese a que se trabaja en un programa de control con los delegados de las colonias para erradicar esta problem\u00e1tica.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=15"], "title": ["Sala de Cabildos de Huejutla: Sede de la VII sesi\u00f3n Ordinaria del Subcomit\u00e9 T\u00e9cnico Regional Oportunidades"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t120 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La ma\u00f1ana de este martes en la sala de cabildos de la presidencia municipal de Huejutla se reunieron los enlaces del programa\u00a0 oportunidades de Huejutla, Atlapexco, Huautla, Jaltocan, San Felipe Orizatlan, Xochiatipan y Yahualica;\u00a0 la coordinadora regional\u00a0 Adela P\u00e9rez Espinoza, la representaci\u00f3n del Instituto Hidalguense de Educaci\u00f3n para Adultos as\u00ed como personal del sector salud y de educaci\u00f3n; con la finalidad de llevar a cabo la S\u00e9ptima Sesi\u00f3n Ordinaria del Subcomit\u00e9 T\u00e9cnico Regional; presidida por Ayax Garc\u00eda Serrano y Luis Alberto \u00c1ngeles G\u00f3mez subdelegados de vinculaci\u00f3n y operaci\u00f3n del programa."]},
{"link": ["noticia.php?id=25"], "title": ["Direcci\u00f3n Jur\u00eddica: Recibe capacitaci\u00f3n para nuevo sistema de Justicia Penal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t113 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Direccion Jur\u00eddica en el Ayuntamiento Local que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, acude a quinto foro regional para la implementaci\u00f3n de nuevo sistema de justicia penal\u00a0 as\u00ed lo menciona Arturo Pimentel Hern\u00e1ndez."]},
{"link": ["noticia.php?id=33"], "title": ["Alcald\u00eda: Suspenden temporalmente los servicios en el Parque Ecol\u00f3gico por las lluvias."], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t112 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Por la cantidad de lluvia ca\u00edda en los \u00faltimos d\u00edas se suspende las actividades recreativas de manera temporal; lo anterior para \u00a0llevar a cabo los\u00a0 trabajos de rehabilitaci\u00f3n en el Parque Ecol\u00f3gico Municipal, as\u00ed lo comenta Salvador Rodr\u00edguez Islas."]},
{"link": ["noticia.php?id=34"], "title": ["San Rom\u00e1n Duval intensifica acciones de la Agenda para el Desarrollo Municipal"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 3, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t123 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de atender las tareas del proceso de la Agenda para el Desarrollo Municipal y estar preparados para la revisi\u00f3n a realizarse el pr\u00f3ximo 09 de julio del a\u00f1o en curso por parte de la Universidad Polit\u00e9cnica; la tarde de este martes el Edil huejutlense Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval encabez\u00f3 una reuni\u00f3n con los directores del Ayuntamiento; exhort\u00e1ndolos a dar cumplimiento de la evidencia documental de los indicadores de gesti\u00f3n y de desempe\u00f1o que corresponda a cada \u00e1rea o inter \u00e1reas; as\u00ed lo informo Nabor Mart\u00ednez Enr\u00edquez Director de Planeaci\u00f3n."]},
{"link": ["noticia.php?id=23"], "title": ["Juez Conciliador  realiza operativos en bares y cantinas"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t115 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Buscar que los\u00a0 bares y cantinas trabajen en el marco de la legalidad, fue el objetivo que se busc\u00f3 durante la realizaci\u00f3n de\u00a0 un operativo que\u00a0 emprendi\u00f3 la direcci\u00f3n de Reglamentos y Espect\u00e1culos de la Administraci\u00f3n Local, la tarde de este\u00a0 01 de julio, as\u00ed lo destaca Edgar Silva Hern\u00e1ndez."]},
{"link": ["noticia.php?id=26"], "title": ["Alcalde supervisa trabajos en la delegaci\u00f3n de Coaculilco"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t125 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Para continuar generando una mejor atenci\u00f3n entre los huejutlenses, el Gobierno Municipal que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval,\u00a0 durante la tarde de\u00a0 este \u00a0martes 01 de julio \u00a0realizo una visita de supervisi\u00f3n de los avances de obra de la ampliaci\u00f3n de la delegaci\u00f3n en la \u00a0localidad de Coacuilco."]},
{"link": ["noticia.php?id=31"], "title": ["Obras p\u00fablicas da a conocer nuevas reglas de operaci\u00f3n del programa PROSSAPYS  de CONAGUA"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t123 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Bajo el objetivo de seguir transformando el rostro del municipio, el Gobierno Local\u00a0 que encabeza Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Obras P\u00fablicas llevaron a cabo importante reuni\u00f3n donde se dieron a conocer las reglas de operaci\u00f3n de PROSSAPYS y contralor\u00eda social,\u00a0 as\u00ed lo establece el titular del \u00e1rea Francisco Javier Hern\u00e1ndez Garc\u00eda."]},
{"link": ["noticia.php?id=32"], "title": ["Se clausura Encuentro M\u00e9dico Quir\u00fargico Oftalmol\u00f3gico"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 2, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t140 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["La ma\u00f1ana de este martes se llev\u00f3 a cabo la clausura del Encuentro M\u00e9dico Quir\u00fargico Oftalmol\u00f3gico\u00a0 en las instalaciones del Instituto Mexicano\u00a0 del\u00a0 Seguro Social ;\u00a0 encabezando\u00a0 este evento Geraldina Garc\u00eda Gordillo Secretaria de Desarrollo Social en representaci\u00f3n de Jos\u00e9 Francisco Olvera Ruiz Gobernador del Estado de Hidalgo y\u00a0 Frinne Azuara Yarzabal titular del IMSS Oportunidades en representaci\u00f3n del Lic. Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Anaya, Director Gral\u00a0 del IMSS; siendo anfitri\u00f3n el presidente municipal de Huejutla Jos\u00e9 Alfredo San Rom\u00e1n Duval quien dio la bienvenida en este acto.\u00a0"]},
{"link": ["noticia.php?id=28"], "title": ["Exitosa presentaci\u00f3n de Huejutla en demostraci\u00f3n de Huasteca Linda"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t143 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Exitosa presentaci\u00f3n registr\u00f3 la delegaci\u00f3n huejutlense en lo que fue la demostraci\u00f3n de nuestra huasteca que organiz\u00f3 el Centro de las Artes en Coordinaci\u00f3n\u00a0 con la\u00a0 casa de cultura del Municipio, as\u00ed lo coment\u00f3 Melit\u00f3n Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez."]},
{"link": ["noticia.php?id=29"], "title": ["Alcald\u00eda inicia campa\u00f1a de limpieza"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t120 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Con la finalidad de darle un mejor rostro a la ciudad \u00a0el Gobierno Municipal que preside el C. Alfredo San Rom\u00e1n Duval \u00a0implemento la campa\u00f1a de limpieza, con la finalidad de tener una ciudad m\u00e1s limpia."]},
{"link": ["noticia.php?id=30"], "title": ["Ecolog\u00eda siembra m\u00e1s de 2000 plantas: Alcald\u00eda  "], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tJul 1, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t130 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": ["Jorge Alejandro Hern\u00e1ndez Redondo Director de ecolog\u00eda \u00edndico que esta actividad se llev\u00f3 a cabo durante este lunes y martes en el cual se llev\u00f3 la plantaci\u00f3n de m\u00e1s de 2000 plantas maderables y frutales"]},
{"link": ["noticia.php?id=1"], "title": ["Plan de Desarrollo Municipal 2012 - 2016"], "pub_date": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\tAbr 9, 2014\\t\\t\\t\\t']", "number_read": "[u'\\n\\t\\t\\t\\t\\t274 \\n\\t\\t\\t\\t\\tLecturas\\n\\t\\t\\t\\t']", "desc": []}]